<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CapriceThink on Rise的自留地</title><link>https://blogs.qipai360.cn/categories/capricethink/</link><description>Recent content in CapriceThink on Rise的自留地</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 21:34:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blogs.qipai360.cn/categories/capricethink/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>无题</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/untitled-poems/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 21:34:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/untitled-poems/</guid><description>&lt;p&gt;福兮祸兮，焉知所依？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬去冰泮，春来萌荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝生暮死，亦可惊鸿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知足者富，自足者强。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>随想 20250406 从童稚之见，到自我省思</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-20250406-from-childish-views-to-self-reflection/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 15:53:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-20250406-from-childish-views-to-self-reflection/</guid><description>&lt;p&gt;
&lt;a href="01.jpg" title="" &gt;
 &lt;img src="https://blogs.qipai360.cn/imgs/img-lazy-loading.gif" data-src="header.jpg" alt="" /&gt;
 
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，约莫六七岁，在老家上一二年级。夏日清晨，踏入那散发着异味的旱厕，便能瞧见蛆虫们为了些许粑粑疯狂涌动，蜂拥而上的场景。彼时，那一幕深深烙印在我的脑海，竟让我不自觉地将其与老家的大人们联系起来。我曾目睹大人们为了一点蝇头小利，就争得面红耳赤，甚至不惜大打出手，他们急切争抢的模样，与旱厕里的蛆虫毫无二致。在孩子的世界里，一切都简单纯粹，快乐或许只是一颗糖果、一次游戏，没有过多的物质欲望和功名利禄的纷扰。我们用清澈的眼眸打量着这个世界，对大人们那些看似疯狂的行为感到不解与困惑。正如庄子笔下的 “鹪鹩巢于深林，不过一枝；偃鼠饮河，不过满腹”，孩童的内心，正如同那鹪鹩与偃鼠，所求甚少，内心自足。庄子垂钓濮水，楚王派两位大夫前来邀请他出仕，许以高官厚禄，庄子却持竿不顾，以神龟 “宁其生而曳尾于涂中” 为喻，婉拒了世俗的功名利禄诱惑，一心守护内心的自由与宁静，这与孩童内心的纯粹不谋而合。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>随想 20250309 见天地，见自己，见众生：一场打破传统顺序的认知觉醒</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-2025030902/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:22:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-2025030902/</guid><description>&lt;h3 id="引言当直觉与传统碰撞"&gt;引言：当直觉与传统碰撞
&lt;a class="header-anchor" href="#%e5%bc%95%e8%a8%80%e5%bd%93%e7%9b%b4%e8%a7%89%e4%b8%8e%e4%bc%a0%e7%bb%9f%e7%a2%b0%e6%92%9e"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;“见自己、见天地、见众生”，这句源自东方哲学的经典命题，常被视为人生修行的三重境界。然而，当我第一次读到它时，内心却隐约抗拒：​&lt;strong&gt;为何一定要从“见自己”开始？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
在现实中，我们往往先被抛入浩瀚的世界：仰望星空时感受到渺小，经历社会规则后认知到局限，目睹众生百态后触发反思……这些体验让我相信：​&lt;strong&gt;或许真正的觉醒，始于“见天地”，终于“见众生”，而“见自己”恰恰是两者之间的桥梁&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
这种顺序的颠覆并非对传统的否定，而是一种更贴近现代人认知路径的探索——它关乎我们如何从外部经验中校准内心，又如何将内心觉醒转化为对世界的共情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>随想 20250309 平衡和光同尘与向上追求的力量</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-20250309/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:59:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-20250309/</guid><description>&lt;p&gt;在生活的舞台上，我们常常面临着两种看似矛盾的力量拉扯：一方面，我们被教导要和光同尘，顺应环境，不锋芒毕露，以平和的姿态融入周围的世界；另一方面，内心深处又涌动着向上追求的渴望，想要突破现状，实现自我价值，创造属于自己的辉煌。那么，究竟该如何在这两者之间找到平衡，走出一条既和谐又充满进取精神的人生道路呢？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>随想 20250304</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-20250304/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 21:59:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/mind-wanderings-20250304/</guid><description>&lt;p&gt;一直想写点什么，有时有点想法，想写但又没写下来，希望从现在可以坚持写下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写点什么吧，做个总结。
转眼间，我加来到新公司已经一年有余。在这边公司工资不高，但好在没什么法律风险，而且压力很小，平时基本上没什么事。
原本的计划是用这段时间做些之前没机会做的事情，比如进一步学习摄影，最近这几个月把照片上传到500px网站，获得了个认证，这无疑为我的摄影之路增添了一份认可与动力。
目前，我的摄影主要是聚焦于风光领域。之所以较少涉足人像，是因为没合适的模特，陌生人自己好像也不适应。风光摄影其实主要是要磨练心性，需要极大的耐心与专注，要不急不躁，在捕捉稍纵即逝的自然美景时，细心观察，和钓鱼很像。
然而，在这公司压力小好也不好，比如现在收入下滑的厉害，现在算是自己在这经历的第三波裁员。
回顾过往，即便在那些工作节奏快、压力大的公司，同样也难以避免面临裁员风险，这使我深刻意识到，行业的不确定性不会因工作压力的大小而有所不同。
综合考虑，我认为也是时候要计划换个地方了，无论是为了进一步提升技术能力，实现职业理想，还是出于改善经济状况的现实考量，都需要我积极寻求新的发展机遇。
每个人都有自己的轨迹，每每想多搞钱的同时，也想多体现自己技术实力，或许这就是自己一直没走出来的思维漩涡吧。
但我也清楚，只有正视并突破这些困境，才能在未来的职业生涯中实现更大的突破。鱼与熊掌安能兼得？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>“内耗者”的修炼手册</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/the-manual-of-the-internal-consumptive/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:16:48 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/the-manual-of-the-internal-consumptive/</guid><description>&lt;p&gt;容易内耗的人通常有过度思考的倾向。这样做不仅不能解决问题，还会榨干自己身上的正能量。通过学会关注当下，观察自己的思想，我们可以让自己重新享受这个世界。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>知足者富，自足者强。</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/contented-and-self-sufficient/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:16:27 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/contented-and-self-sufficient/</guid><description>&lt;p&gt;“祸莫大于不知足，咎莫大于欲得。” 老子的谆谆教诲如黄钟大吕，振聋发聩。在物欲横流的当今社会，“知足者富，自足者强”这一古老智慧愈发彰显其深刻内涵与深远意义。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>什么是理想？</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/what-is-ideal/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 01:24:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/what-is-ideal/</guid><description>&lt;p&gt;今天下班后收拾东西时，看到很久没有使用的移动硬盘，通电后在资料中翻出这样一段话，从04年到11年的几乎每个压缩包中都有。
但从12年往后就越来越少，最近这几年就不在加这个注释，一是压缩软件由之前的winrar换成了7zip，系统慢慢换成linux，二是一直在忙于生计，似乎离理想越来越远。
今年碰到疫情，在老家待了几个月，觉得现在的状态似乎不是自己想要的，其实包括最近这两年，似乎一直有这样的想法。
那么自己的想要的到底是什么呢？
十岁时的电视里成功经理人的梦想？还是十五岁时看到的介绍比尔盖茨的用技术改变世界的梦想？
是刚工作时的CTO？还是最近的多多赚钱？
似乎都是，又似乎都不是。
没工作时，想着先找个工作，养家糊口。
有工作时，想着能不能做的更好一些，最后发现努力半天，因为诸多原因一次次报废。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>成长之痛</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/growing-pains/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 16:30:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/growing-pains/</guid><description>&lt;p&gt;10号终于决定离开公司了，在这地方待了近四年的时间，历经项目开发的其中各种滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四年的时间中，搞不清楚自己到底成长多少，自己的器量有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后这段时间经常有公司的同事们用各种办法挽留，然而到最后自己也没能坚持下来。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>审核游戏功能</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/game-function-review/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2011 17:45:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/game-function-review/</guid><description>&lt;p&gt;1.什么是游戏功能 &lt;br /&gt;游戏功能即game feature，一个游戏的各个子系统。如法术系统，状态系统，天赋系统，包裹系统，P2P交易系统，修理系统，附魔系统等等。 &lt;br /&gt;游戏功能由策划进行设计，然后交给美术和程序执行。 &lt;br /&gt;2.什么是审核 &lt;br /&gt;&lt;img border="0" src="http://www.cppblog.com/images/cppblog_com/darkdestiny/a.jpg" /&gt; &lt;br /&gt;审核是一个功能设计的过滤器，这种过滤针对设计的可执行性，而非功能本身。 &lt;br /&gt;3.为什么要审核 &lt;br /&gt;策划们不明白每个功能的执行优先级。程度：有时候。危害：功能做出来了，但是暂时成为了摆设。 &lt;br /&gt;策划们的设计文档是不够详细，不够完整，甚至有些细节还没有想清楚或者在自己的部门内达成一直认识的。程度：经常。危害：这种设计就是反复被变更和修改的那种设计，程序也会因此越改越烂，并且功能要拖拖拉拉好几个里程碑。 &lt;br /&gt;国内的公司都不怎么大，公司的法人会出来用独裁手段让大家执行某个功能。程度：偶尔。危害：说不准。 &lt;br /&gt;程序是食物链上的最后一环，如果前面没有把好关，那么后面就要拉肚子生病。 &lt;br /&gt;审核能过滤掉目标和受众不明确的功能。 &lt;br /&gt;审核能过滤掉设计不完整的功能。 &lt;br /&gt;审核能判断出功能的执行优先级。 &lt;br /&gt;4.审核的基本原则 &lt;br /&gt;因为我是一个程序，我也信任自己的策划同事，所以最基本的原则是，不对功能在设计上做任何评论和质疑。 &lt;br /&gt;审核只关心功能的目标，设计的信息完整性，和由此引申出来的可执行性。 &lt;br /&gt;审核没有通过并不会一棒子打死功能和设计，只要功能和设计能通过审核，就能被执行。 &lt;br /&gt;5.怎样审核 &lt;br /&gt;&amp;#160;&amp;#160; 5.1规则集合 &lt;br /&gt;规则集合是一组标准，只有一个功能的设计完全通过这组标准的时候，才能加入执行队列。 &lt;br /&gt;这组规则不是一个人建立的，而是所有有责任心的同事提出的意见中提炼出来了。 &lt;br /&gt;我先大概提出这么一些： &lt;br /&gt;*功能必须为玩家的一个以上的生命期提供主要服务（新手期，兴奋期，参与沉迷期） &lt;br /&gt;*功能必须针对一种类型以上的玩家（探索型，成就型，杀手型，社交型） &lt;br /&gt;*功能支持零个以上的其他功能。 &lt;br /&gt;*功能依赖的其他功能必须已经实现。 &lt;br /&gt;*功能设计可以通过程序正常表现。 &lt;br /&gt;*功能设计中必须提供详细的美术需求。 &lt;br /&gt;*功能设计中的基本面必须完整。 &lt;br /&gt;*功能设计中必须拟定需要用到的数据表格。 &lt;br /&gt;&amp;#160;&amp;#160; 5.2审核小组 &lt;br /&gt;审核小组从同事中找5个人左右，各个部门都必须占有1个以上的席位。每个组员仅负责其中的几条规则，各个组员所负责的规则之间不能有交集。 &lt;br /&gt;每个组员用自己负责的规则对功能和设计做出通过和不通过的判断，并对不通过的的判断给出具体理由。 &lt;br /&gt;每个不通过的判断都必须得到组内3人以上（含3人）的认可。 &lt;br /&gt;&amp;#160;&amp;#160; 5.3审核过程 &lt;br /&gt;策划完成功能设计之后，必须提供一份针对审核规则的设计说明文档，以便于审核小组能迅速的判断出功能的设计是否能执行。 &lt;br /&gt;审核小组全员通过功能设计后，通过审核规则中的算法规则（我没有提供，因为这要考虑很多方面）计算功能的执行优先级，加入功能队列，由PM进行工作分配。 &lt;br /&gt;没能通过的功能设计，将包含一份详细的犯规细节清单还给策划。然后策划进行工作避开这些犯规后，可以再次提交审核。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>不会“思维”只会“批判”，谨防网络舆论“怨妇化”</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/avoid-complaining-network-public-opinion/</link><pubDate>Tue, 04 May 2010 09:27:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/avoid-complaining-network-public-opinion/</guid><description>&lt;p&gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160; 卫斯理大学校长迈克尔·罗斯(Michael Roth)近日撰文《超越评判式思维》(Beyond Critical Thinking)，警告学生不要变成只会批评，不会思维，却还一个个自鸣得意的废人。“批判性思维”一说缘起于1962年《哈佛教育评论》上罗伯特·恩尼斯（Robert H. Ennis)的一篇文章，此后这个说法就不胫而走，成为教育界多年以来一直追捧的一个话题 。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>立法禁食猫狗肉属本末倒置</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/legislation-ban-cat-dog-meat/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2010 20:22:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/legislation-ban-cat-dog-meat/</guid><description>&lt;p&gt;　　有人以文明爱心名义要求国家立法禁止屠食猫狗肉，原因大约是狗儿猫儿是人类的宠物，视食此动物者为残忍不文明没有爱心，大约饲养猫狗宠物者，皆以有爱心者自居也未尝不可，但要把食猫狗肉归类于违法，笔者很不以为然：世界上还有人把鸡鸭牛羊猪驴马兔当宠物饲养的，也有把鱼鸟甚至虫蛇王八当宠物饲养的，那么我们何以证明对这些动物的屠食就不残忍就文明就不违爱心了呢？若人类非要较真同样处置，那人类只能成为吃素的食草动物了，人类可以为某种信仰一不怕苦二不怕死，但人类不会为这种迂腐的爱心，而一不食猫狗二不食荤腥吧？ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;　　笔者并非不知饲养猫狗之乐趣，也曾养过小狗狗儿，那小狗狗儿对着你摇尾巴撒欢，见着你时的那份亲热劲儿，确实惹人怜爱不已，后来因为不便及时照料它，就送给了他人，但有空闲也去看看它，那家人多家境不怎么好，两年后又得了一小狗狗，于是把我送他的长大了些的狗狗打了牙祭，虽然我心里有些不悦遗憾，也并不视他为残忍不文明没有爱心，也不能为一只狗狗跟人家翻脸，不能为了爱狗儿而不爱人吧？我的信条是：爱物者不过是小爱，大爱者先必爱人，然后才爱人及物。爱物而不爱人者，那不是真的爱，有的还是混蛋，比如那些爱狗胜过爱父母的，宁愿给宠物买高档狗食，而吝啬孝敬父母的人；又比如，旧时地主资本家爱自己的狗，爱到他家的狗咬了穷人，却容不得穷人还手打狗一棒的恶人。所以，以爱不爱宠物来分辨一个人是不是有爱心，那是很片面有失公正的，有人有能力财力有时间饲养宠物，而有人或无能力无财力或无时间饲养宠物，或有人非常恶心食狗肉，有人却十分喜好食狗肉，那都不是有无爱心的分水岭。人类认识自己应该与世界其它动植物共生存，但也不能本末倒置，把爱宠物凌驾于爱人之上，忘记人类首先爱的应该是人类自己，属于这个世界文明的人类，有许多可以实现体现自己爱心的地方。我看过某个记录片，是在一个很贫穷的地方，为了救一个老得将垂死的大象，出动了一大帮动物专家和科研人员，调用了大型机械设备和机械师，打造了专门装大象的大笼子，花钱雇佣了当地很多村民，千辛万苦把大象弄到动物医院精心救治，并称总共花费了十多万，并且救治完了还要住院疗养一段时间，然后才能放归山林，估计最终花费不会小于二十几万，这个记录片的主题当然是宣传咱们人类宽广的爱心。可我看得心里发毛：花二十几万，费那么多人力物力，救这么一头不久又将垂死又非特殊的老象，有这个必要吗？看看那些被雇佣的当地村民穿着的破旧的衣物，想象一下他们那里孩子有没有书读，看看他们住着那简陋的茅草房屋，想想他们得了病是否有钱医治，我当时心里就发毛就质疑，二十几万花费了下去，垂死的大象很快还将死去，多延续几天而已！这二十几万就不能化在更加需要帮助救治的人身上吗？就算这个是拯救动物的专项经费，你就放着不化行不行？人类还有很多少人因为没这个十万二十万钱，无奈地放弃生命啊，这只垂死的大象真够有造化的，人类的爱心何必这样本末倒置？ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;　　凡事太过就物极必反，人类对同生于我们这个世界的动物有爱心是不错的，但将对动物的爱心置于对人类的爱心之上，不能不说是本末倒置，猫猫狗狗毕竟不是珍稀濒危灭种动物，何必立法禁食呢？如果屠食猫猫狗狗残忍的话，何以见得屠食猪马牛羊就不残忍了呢？难不成我们人类非要让自己不食荤腥作茧自缚吗？民以食为天啊，即便是半人半仙的济公和尚都&amp;#8220;狗肉穿肠过，佛主心中留&amp;#8221;有谁敢说他非善类无爱心呢？ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;　　人食狗肉与人食鸡鸭牛羊只有味儿不同，而没有性质上的区别，不要让狗吃了人就好。不要将爱狗置于爱人之上就行，根本没有必要立法禁食猫狗肉，现代文明以人为本，而如果立法禁食猫狗肉，则是以宠物为本而人为末了，如此颠倒岂非太荒唐？所以我说：大爱者先必爱人，至善者贵善于人，这才符合现代文明以人为本的先进政治理念 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员需培养企业家式的能力</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-need-entrepreneurial-skills/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2009 10:04:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-need-entrepreneurial-skills/</guid><description>&lt;p&gt;昨天去参加了RIAMeeting组织的一次小型聚会，见了不少技术牛人，他们都有丰富的开发经验和技术体会，并且对于技术有精益求精的态度，让我这个去蹭吃蹭喝的人觉得比较惭愧，也学习到了不少东西。在聚会结束的时候大家开始自我介绍，可以料想到：一个比一个谦虚、腼腆、不善表达——和我在其它场合接触到的大部分技术人员一样。这给了我一些触动，加上最近我也看了一些东西，就决定写这么一篇日志。由于它也是和技术有很大关系的，所以决定放在这个 Blog 上。&lt;br&gt;上大学的时候我了解到有“程序员”这个职业，就是写代码的，不过在我毕业进入中国雅虎之后，我更喜欢“工程师”这个称谓（web developer 也可以叫做前端工程师或者UI工程师），因为这个名字总是能让我想起游戏《红色警戒》里面那个带着黄帽子拿着工具箱到处跑的角色，如果半路上不被敌军的狗咬死就可以修好断桥和建筑，或者把敌军的建筑占领。我对工程师这个群体一直都抱有普遍的好感，他们低调、技术高超、真诚、单纯、有责任感，值得信任。和他们在一起工作你会感觉特别舒服。记得刚入职的时候，我对Linux一点也不了解，有次碰到一个问题，正好旁边几个工程师在那里聊天，于是我就像他们求助，他们过来之后一个人负责操作，其他几个在旁边七嘴八舌建议，不一会就把问题解决了，我当时就觉得特别有安全感，所以在以后的工作中遇到问题也没有特别着急过，因为我知道我身边有很多牛逼的工程师，有他们在就没有什么问题是解决不了的。&lt;br&gt;在工程师这个圈子呆久了，我发现大部分的人都有一个共同点，那就是不善表达，或者说懒得表达。在公众面前讲话会脸红，不能很好地表现自己，而且“善于表现自己”其实会被认为是一个缺点——因为大家都觉得有真才实学就好了，而且普遍信奉“低调”的做人哲学，那些善于表现的人会被说成“很能忽悠”。举个例子来说吧，李开复应该算是一个很成功的人了，而且是技术出身，但是你会发现这几年很多人都对他有负面评价，说他“不好好管理公司，整天跑去演讲”、“就是一个说书的”、“做秀”云云，都是针对他频繁出现在公众面前这件事情来说的，而且你会发现大部分的负面评价都是出自技术圈的。但是这种在公众面前演讲、推销自己其实是一种很重要的能力，尤其是在现代社会，它是一种“企业家式的能力”。&lt;br&gt;在现实生活中，无论是哪个圈子和团体，都会经常发现这样的例子：有一些很有才华的人在社会上始终不成功，相反，有一些资质平平的人却为自己挣得了不错的地位和财产。为什么会出现这样的情形呢？一个重要原因是前者不善于经营自我， 而后者善于。善于经营自我经常会被广大有真才实学的人鄙视，觉得那是“钻营”和不务正业。事实上，正如《自由秩序原理》一书中所说的那样，这是一种“企业家式的能力”，而且 “一个人的成功不是取决于自己既有的才能、知识、技术等等，而是取决于能否成功地将它们转换成‘对其他有能力做出回报的人有用的具体的服务’，这正是自由社会的本质之所在。”&lt;br&gt;如果真的是这样的话，那么由于每个人的“企业家式的能力”的不同，势必会出现能力相同的人获得的报酬却相差很大，引起很大的不满，而且每个人必须为自己的才能去寻找市场，这就必然面临压力和风险。但是这种代价是必须的，为什么呢？ 因为如果不是根据使用才能的有用结果而是根据才能来决定报酬的话，那么就必须有一个权威来判定每个人的才能大小和级别，这就必然导致专制。“如果想替代那种对自己的命运负责而导致的压力，那么可供选择的就只有那种人们必须服从的个人命令所产生的令人更为厌恶的压力。”&lt;br&gt;虽然我们这一代没有经历过计划经济、分配工作这些事情，不过应该也有所耳闻吧，那个时候每个人不必去营销自己，因为上级已经给你安排好了工作和报酬，虽然说是根据你的能力进行的安排，但是里面必然掺杂了诸如个人恩怨等其它因素，那种不公平比现在的这种不公平要严重得多。尽管现在的市场经济也有不公平的地方，因为它只承认“在市场上得到实现的价值”，但是我想相比之下大家应该都更讨厌专制吧。两害相权，只能取其轻。&lt;br&gt;鉴于此，我很希望工程师可以抛弃一些偏见，虚心地去学习那种“企业家式的能力”：在公众面前讲话的能力、写文章的技巧等等，培养自己的一些市场意识，当然，这都是建立在真才实学的基础上的。如果没有真才实学而专门去推销自己的话，那真的是投机钻营了。&lt;br&gt;最后我想说的是，其实很多技术人员因为性格使然，是很难学会这种“企业家式的能力”的，但是他们又确实有能力又踏实肯干，很多时候对于他们来说真的不太公平。所以如果以后有机会并且有钱的话，我很想创建一家让工程师有幸福感并且摆脱无力感的公司。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>撒旦是天使</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/satan-is-an-angel/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:59:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/satan-is-an-angel/</guid><description>&lt;p&gt;撒旦是天使,也是天使的敌人,他沦为了天使所驱逐的对象,因为他看见了事物的另一面.天使向人类宣布了爱与和平.但蒙骗了人们的心灵;撒旦揭开了这一切,他告诉人们,世间还有丑恶与奸诈.撒旦触碰了天使的禁忌,于是他成了天使恶魔,但却成了人类的救世主,因为他教会了人类坚强与信心,人类学会了挑战,成了真正的人.天使依旧是主宰天国的神,而撒旦成了地狱的恶魔,一个天使恶魔.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>蚂蚁的故事</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/ant-story/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2009 11:31:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/ant-story/</guid><description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 每天，小蚂蚁很早来上工，并且一来就开始做事。　　&lt;br&gt;　　她的生产力很高，并且工作愉快。　　&lt;br&gt;　　身为老板的狮子，非常惊奇蚂蚁能自行工作而不须监督。　　&lt;br&gt;　　他认为在没有监督下的蚂蚁生产力是如此的好，如果有人监督的话她的生产力应该会更好才对!　　&lt;br&gt;　　因此他招募了有丰富经验的蟑螂作为监督员，蟑螂以擅长撰写优良报告而闻名。　　&lt;br&gt;　　蟑螂的第一个决定是设立了打卡计时系统。　　&lt;br&gt;　　他也需要一个秘书帮助他缮写和键入报告和……　　&lt;br&gt;　　他招募了蜘蛛，负责管理档案和监管所有电话。　　&lt;br&gt;　　狮子对蟑螂的报告非常高兴并要求他用图表描述生产率和分析趋势变化，因而他能在董事会上用这些资料来报告。&lt;br&gt;　　因此蟑螂必须买一台新的计算机和激光打印机和…　　&lt;br&gt;　　并招募苍蝇来管理信息部门。&lt;br&gt;　　曾经是很有生产力和轻松的蚂蚁，恨透了这些耗尽她大多数时间的过多文书作业和会议…!　　&lt;br&gt;　　狮子做出结论这是提名蚂蚁工作部门负责人的时候了。　　&lt;br&gt;　　这个位置被赋予给了蝉，蝉的第一个决定是为他的办公室买一张地毯和一把符合人体工学的椅子。　　&lt;br&gt;　　新的人负责，蝉，也需要一部计算机和一位从他原先部门带来的个人助理，来帮助他准备工作和预算控制策略优化计划…&lt;br&gt;　　蚂蚁工作的部门现在是一个哀伤的地方，不再有人会笑，而且大家变得抓狂…　　&lt;br&gt;　　就是那时蝉说服狮子上司，强调要开始进行组织气候调查的绝对必要性。　　&lt;br&gt;　　在审查了蚂蚁的部门运作费用后，狮子发现生产力比以前大幅减少。　　&lt;br&gt;　　所以他招募了猫头鹰，一位有名望和显耀的顾问来执行稽核工作并建议解决之道。　　&lt;br&gt;　　猫头鹰在部门待了三个月并且产生了一份有数册之多的巨大的报告，结论是：「部门成员人数过多…」　　&lt;br&gt;猜猜狮子首先解雇谁？&lt;br&gt;　　当然，是蚂蚁，因为她「显现出缺乏做事的动机并且态度消极」。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>这是我向往的生活</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/my-ideal-life/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2009 14:33:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/my-ideal-life/</guid><description>&lt;p&gt;　　我不向往苏轼那种“大江东去，浪淘尽，千古风流人物”的豪迈气概，也不向往易安那种“才下眉头，却上心头”的婉约凄凉，更不具有杜甫“大庇天下寒士俱欢颜”的伟大胸怀，因为现实不是这样的时代。我所向往的生活，就是快乐幸福、安定和谐。 &lt;br&gt;　　“燕草如碧丝，秦桑低绿枝。”在风和日丽的春天，伴着清脆的鸟鸣，携着飘香的鲜花，和一群知心的朋友在和煦的阳光下，嬉戏、玩耍。让碧丝般的小草，轻抚我们疲倦的身体；让轻柔的春风，抹去我们心中的烦恼；让悦耳的鸟鸣，唤醒我们青春的活力。这是我神往的生活。 &lt;br&gt;　　“接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红。”在烈日炎炎的夏天，最快不过于伙伴们像鱼儿一般在水中自由自在地穿梭，你追我，我赶你，时儿水花四溅，时儿欢声笑语。让清凉的溪水冲刷快要蒸发的身体，使我们依旧像新生的嫩叶一般鲜亮；让水花和笑声一起飞溅，使我们仍然充满生机地迎接下一步的挑战。这是我追求的生活。 &lt;br&gt;　　“人道天凉好个秋。”秋高气爽的天气里，拿本书，音乐在耳中穿梭，迎着习习的凉风，坐在窗台边享受闲适的午后，忘了生活的烦恼，忘了学习的压力，忘了时间的流逝，就这样安静的看着书，听着音乐，好好体验一番“少年不识愁滋味”。这是多么惬意的生活啊，我向往！ &lt;br&gt;　　“梅须逊雪三分白，雪却输梅一段香。”我没有雪一般的洁白，也不会有梅的百里飘香。在这个老鼠都不愿意出来偷吃的季节，我没有梅与雪的情操，我所向往的只是能像冬眠的动物一般，蜷缩在自己那个温暖而又温馨的空间里，做上一个甜甜的美梦，隐约听到妈妈不停的叫唤时，睁开朦胧的双眼，迎着厨房里飘出的阵阵清香舒展。“睡觉睡到自然醒”一定是人生一件快事。在寒假里让我睡个饱觉吧，这是我渴望的生活！！ &lt;br&gt;　　让和煦的阳光抚慰我疲倦的心灵吧；让清凉的溪水冲刷去一身的烦恼吧；让恬静的秋意抚平我内心的躁动吧，让充足的睡眠为我的生活加煤加炭吧！我向往这样的生活！ &lt;br&gt;　　听竹声瑟瑟，看世事萧萧。</description></item><item><title>受够了!呼吁全民抵制Opera</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/boycott-opera-appeal/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2009 19:03:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/boycott-opera-appeal/</guid><description>&lt;p&gt;&amp;nbsp; &lt;p&gt;欧盟最近通过法律手段让微软在欧洲销售的Windows 7操作系统中去掉IE浏览器。不过此举遭到了欧洲IE拥护者的反对。欧洲网站jcxp.net称，微软目前因为反垄断诉讼，不得不在Windows 7中删除IE浏览器。微软在自家系统中预装自己的浏览器何错之有？而造成此目前状况的幕后推手正是欧洲浏览器厂商Opera。欧盟在裁定微软去除IE浏览器之后，Opera仍然发表声明说，“这是不够的，Opera认为合理的解决方案是让微软预装多个浏览器，让用户来选择浏览器使用”。 &lt;p&gt;该网站声称，基于以上原因可以看出Opera的真正目的是通过打压不受欢迎的IE浏览器，从而用合法的手段得到更多市场份额。这与百事可乐控告可口可乐可乐罐设计侵权一样可笑。 &lt;p&gt;他们宣称：“&lt;strong&gt;够了！我们呼吁全民抵制Opera！”&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="http://images.cnblogs.com/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/Opera_10B95/1136180494300649_2.png"&gt;&lt;img style="border-right-width: 0px; display: inline; border-top-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-left-width: 0px" title="1136180494300649" border="0" alt="1136180494300649" src="http://images.cnblogs.com/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/Opera_10B95/1136180494300649_thumb.png" width="204" height="204"&gt;&lt;/a&gt; &lt;p&gt;基于此，该网站推荐用户使用以下浏览器作为Opera的替代。 &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PC平台：&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;•&lt;a href="http://www.microsoft.com/windows/internet-explorer/default.aspx"&gt;Internet Explorer&lt;/a&gt;&lt;br&gt;•&lt;a href="http://www.mozilla.com/en-US/firefox/firefox.html"&gt;Mozilla Firefox&lt;/a&gt;&lt;br&gt;•&lt;a href="http://www.google.com/chrome"&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;&lt;br&gt;•&lt;a href="http://www.apple.com/safari/"&gt;Apple Safari&lt;/a&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;移动设备：&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;•&lt;a href="http://www.skyfire.com/"&gt;Skyfire&lt;/a&gt;&lt;br&gt;•&lt;a href="http://www.torchmobile.com/"&gt;Iris&lt;/a&gt;&lt;br&gt;•&lt;a href="http://boltbrowser.com/index.html"&gt;Bolt&lt;/a&gt; &lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>游戏制作人（调侃）</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/game-producer-joke/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2009 15:14:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/game-producer-joke/</guid><description>&lt;p&gt;今天听朋友讲了一个调侃国内制作人的段子，强悍。转发在此，供大家一笑。 &lt;p&gt;某人来游戏公司面试。 &lt;p&gt;考官问曰：&lt;br&gt;会程序吗？“不会”&lt;br&gt;懂美术吗？“不懂”&lt;br&gt;策划会写吗？“不会”&lt;br&gt;哦！那你只能当制作人了！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>此诗甚妙</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/this-poem-is-excellent/</link><pubDate>Tue, 19 May 2009 21:36:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/this-poem-is-excellent/</guid><description>&lt;p&gt;一个犁牛半块田，收也凭天，荒也凭天&lt;br&gt;粗茶淡饭饱三餐，早也香甜，晚也香甜&lt;br&gt;布衣得暖胜丝绵，长也可穿，短也可穿&lt;br&gt;草舍茅屋有几间，行也安然，待也安然&lt;br&gt;雨过天青驾小船，鱼在一边，酒在一边&lt;br&gt;夜归儿女话灯前，今也有言，古也有言&lt;br&gt;日上三竿我独眠，谁是神仙，我是神仙&lt;br&gt;南山空谷书一卷，疯也痴癫，狂也痴癫&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《荣枯鉴》白话版</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/rong-ku-jian-vernacular-version/</link><pubDate>Wed, 06 May 2009 17:36:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/rong-ku-jian-vernacular-version/</guid><description>&lt;div class="post_content"&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;《荣枯鉴》&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;冯道 著&lt;br&gt;东东枪 译&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·圆通卷一 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;善恶有名，智者不拘也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;善恶这种事儿都有个定义，但真正有智慧的人根本不理会。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;天理有常，明者不弃也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;世上什么事儿都有个规律，真正的明白人不会随意视而不见、自以为是。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;道之靡通，易者无虞也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;是不是合乎道理，顺应变化的人根本也不关心这个。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;惜名者伤其名，惜身者全其身。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;珍视名声者，名誉易损，爱惜自己者，保全自身。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;名利无咎，逐之非罪，过乃人也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;名利不是坏事，追名逐利也不是罪过，以此为恶是人的主观想法而已。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子非贵，小人非贱，贵贱莫以名世。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子没什么可自以为尊贵的，小人也没什么低贱的，尊贵还是低贱都是虚名，不足以称道一世。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子无得，小人无失，得失无由心也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子不一定就能得到什么，小人也不一定会失去什么，得到、失去，跟思想境界也毫无关系。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;名者皆虚，利者惑人，人所难拒哉。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;名誉都是虚的，利益才能真正诱人，是人就难以抗拒。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;荣或为君子，枯必为小人。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;事成显贵的，有可能会被传颂为君子；身败落魄的，必定会被当作小人。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子无及，小人乃众，众不可敌矣。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;因此，君子永远是少数（因为即使成功也不都是君子），小人永远是多数，多数人的力量，无可抗拒。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;名可易事难易也，心可易命难易也，人不患君子，何患小人焉？ &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;名誉容易转变，思想境界可以变化，但事情的成败、人生的命运，却难以更改。反正君子小人不是根本问题，你觉得当君子受苦没有什么不好，当小人来享福又有什么可怕的呢？反正名誉根本都不靠谱。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·闻达卷二 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;仕不计善恶，迁无论奸小。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;做官不做官，升职不升职这类事情，根本不是以善还是恶、君子还是小人来作为判断标准的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;悦上者荣，悦下者蹇。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;让上边的领导高兴的，日子必定好过；让下边的群众高兴的，碰到的困难却会更多。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子悦下，上不惑名。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子让下边的群众高兴，可上头的领导并不觉得你在群众里的好名声有什么意义。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;小人悦上，下不惩恶。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;小人讨好上头的领导，下边的群众可能会反感，但是，这样的反感并不能对你有任何损伤。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;下以直为美，上以媚为忠。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;下边的群众以道德高尚刚正不阿为美德，上头的领导会把谄媚顺应当做忠诚。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;直而无媚，上疑也；媚而无直，下弃也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;道德高尚，但是毫不顺应领导，上头就该不信任你了；顺应领导，但是让下头人觉得你不地道，下头人就该反对你了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;上疑祸本，下弃毁誉，荣者皆有小人之谓，盖固本而舍末也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;可是，上头不信任你，你就完了——这是根本，下头反对你，顶多是给你来个坏名誉——无所谓的事儿。因此，那些功成名就大富大贵的人都难免被人称作小人，就是因为他们选择了保住根本，顾不得那些没有意义的名誉了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;富贵有常，其道乃实。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;想富贵么？规律很简单：一切从实际出发。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;福祸非命，其道乃察。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;祸福其实并非命运注定，也有规律可循：看你是否善于观察和判断。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;实不为虚名所羁，察不以奸行为耻。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;一切从实际出发，就别受那些毫无实际意义的虚名的束缚。善于观察判断，就别老以坏人坏事为耻辱，那会搞得很不客观。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;无羁无耻，荣之义也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;没有名誉的羁绊，没有耻辱感的束缚，你离显贵发达也就不远了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;求名者莫仕，位非名也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;要是真想追求名誉，你就别去当官，好名誉不是当官儿可以当出来的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;求官者莫名，德非荣也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;要是真想当官，你就别管什么名誉了，道德高尚跟富贵荣华是两码事儿。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子言心，小人攻心，其道不同，其效自异哉。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子讲的是道德、理念，小人则专门对付这种道德理念，价值观不同，行为不同，结果自然不同。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·解厄卷三 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;无忧则患烈也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;什么都不操心，你就离倒霉不远了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;忧国者失身，忧己者安命。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;不过，操心根操心不一样。为国家操心的人，只能把自己搭上；为自己操心的人，却能乐享安然。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;祸之人拒，然亦人纳；祸之人怨，然亦人遇。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;祸事是人不想要的，但也是人自找的，人人都讨厌有祸事，但人人都难免碰上。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子非恶，患事无休；小人不贤，余庆弗绝。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子不做坏事儿，但倒霉事儿一个接一个，小人不干什么好事儿，却能够常年乐乐呵呵。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;上不离心，非小人难为；下不结怨，非君子勿论。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;让上头领导对自己完全放心，不是小人就难以做到；让下头群众不怨恨自己，不是君子您就别想了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;祸于上，无辩自罪者全。祸于下，争而罪人者免。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;上头要找别扭的时候，只有装孙子认罪才能保全自己；要是下头起了负面意见，就只有抢先把责任推到别人头上，装好人，才能免去责任。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp; &lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子不党，其祸无援也。小人利交，其利人助也。&lt;br&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子不爱拉帮结伙，所以，真有了祸事，没人会帮助君子。小人有一大帮酒肉朋友，成事解围，全都靠这帮人帮助。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;道义失之无惩，祸无解处必困，君子莫能改之，小人或可谅矣。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;不讲道义不会造成什么实际的恶果，有了祸事没人帮可就必然倒霉。做君子倒了霉只能束手无措，所以，大家选择做小人，也就是可以理解的了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·交结卷四 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;智不拒贤，明不远恶，善恶咸用也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;真正的聪明人不拒绝好人，也不疏远坏人，这两款都有用。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp; &lt;/div&gt; &lt;div&gt;顺则为友，逆则为敌，敌友常易也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;都是拿顺应自己的人当朋友，拿反对自己的人当敌人——敌人朋友是随时可以转化的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;贵以识人者贵，贱以养奸者贱。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;用尊重的态度看待别人的人，日后将发达显贵，用轻贱的态度对待别人，日后难免潦倒。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;贵不自贵，贱不自贱，贵贱易焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;显贵的人不自重，不知道摆出个尊贵的样子来，而潦倒的人不做轻贱别人的贱事儿，贵贱就该掉个儿了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;贵不贱人，贱不贵人，贵贱久焉。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;显贵的人永远不轻视别人，潦倒的人永远不尊重别人，贵贱就这么一直下去了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;人冀人愚而自明，示人以愚，其谋乃大。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;人盼着别人傻自己聪明，但还是成天装傻给人看，这是真正有主意的人。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;人忌人明而自愚，智无潜藏，其害无止。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;不乐意别人机灵自己傻，就玩儿命抖机灵，这就纯属作死。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;明不接愚，愚者勿长其明。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;聪明的人不接触傻子，接触傻子不会让聪明人变得更聪明。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;智不结怨，仇者无惧其智。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;有智慧的人不跟人结仇，仇人不会因为你聪明就怕你。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子仁交，惟忧仁不尽善。小人阴结，惟患阴不制的。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子人用仁义与人交往，生怕自己不够仁义；小人满怀阴损与人交往，生怕阴损的不够，达不到目的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子弗胜小人，殆于此也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子注定吃小人的亏，就是因为这个。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;·&lt;strong&gt;节仪卷五 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;外君子而内小人者，真小人也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;外表君子作派，内心小人肚肠的，这是真小人。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;外小人而内君子者，真君子也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;行事手段并不比小人差，内心却有君子情怀的，这才配称真君子。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;德高者不矜，义重者轻害。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;道德高尚的人以道德高自居，就不太知道保重自己，看重仁义的人太重仁义，总是忽视自己面对的危害。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;人慕君子，行则小人，君子难为也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;人们满嘴说的都是仰慕君子，办出来的却还都是小人事儿，那谁要真当君子，谁就该倒霉了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;人怨小人，实则忘义，小人无羁也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;人们口口声声憎恶小人，实际上做事情还是不仁不义，也就是说，做小人其实是没有任何阻碍的——憎恶全是空喊。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;难为获寡，无羁利丰，是以人皆小人也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;可谁也不愿意当倒霉蛋，因为倒霉蛋比别人倒霉，谁都愿意没有任何阻碍，因为没有任何阻碍就比别人牛&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;B&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;，所以，所有人就都成了小人了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;位高节低，人贱义薄。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;社会阶层越高，气节越低——因为要装孙子；人越贫贱，义气越是狗屁——因为先要活着。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子不堪辱其志，小人不堪坏其身。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子最受不了的是精神屈辱，小人最受不了的是身体上的困苦。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子避于乱也，小人达于朝堂。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;所以，一有乱子，君子就躲起来自保高洁去了，小人却常能当上国家领导。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;节不抵金，人困难为君子。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;气节比不上金钱实在，所以，人一穷了，就做不成君子——因为讲不起气节。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;义不抵命，势危难拒小人。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;义气也不如生命重要，所以，身处危困就没办法不当小人，因为活命更重要。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;不畏人言，惟计利害，此非节义之道，然生之道焉。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;不管别人如何夸奖或批评，只管自己的利益存亡，这不是追求气节仁义的道理，却是能让你安身立命、生存下来的道理。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·明鉴卷六 &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;　　 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;福不察非福，祸不预必祸。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;有福气，可你自己不知道，这就白费。有祸事，你自己不能预先避免，那就准得倒霉。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;福祸先知，事尽济耳。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;要是福祸都能提前预知，那就牛&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;B&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;施小信而大诈逞，窥小处而大谋定。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;偶尔装装实在，大阴谋就能得逞；多偷偷看看细节，大的决策就能搞定。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;事不可绝，言不能尽，至亲亦戒也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;做事情要留后路，说话要留半句，纵然是亲爹也得防着点儿。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;佯惧实忍，外恭内忌，奸人亦惑也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;心里头有火儿也要憋着，假装畏惧，心里头满是仇恨也得藏着，假装恭敬，您要能这么办，坏心眼儿再多的人也得上当。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;知戒近福，惑人远祸，俟变则存矣。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;知道克制自己的表现、学会迷惑人，就可以少惹事儿、多成事儿了——反正就是得会变化、会掩饰，您就放心大胆的活着吧。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;私人惟用，其利致远。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;只跟用得上的人套近乎，讲交情，这是可以长远地对你有利的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;天恩难测，惟财可恃。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;别指望领导的保护，包括领导在内的一切都是钱的孙子。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;以奸治奸，奸灭自安。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;用坏人治坏人，坏人被整死了，整人的那位自己也知道了厉害，也就老实了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;伏恶勿善，其患不生。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;别干什么坏事儿，但也别傻了吧唧干什么好事儿，这样就能永远不惹事儿。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;计非金者莫施，人非智者弗谋，愚者当戒哉。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;计策不牛逼，就别一条道走到黑；要是知道谁傻&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;B&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;，就别跟丫商量事儿，珍惜生命，远离傻&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;B&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;——如果您自己脑子就不怎么好使，那就更得注意以上这两条儿。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·谤言卷七 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp; &lt;/div&gt; &lt;div&gt;人微不诤，才庸不荐。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;职位低贱的人，没必要老给他提意见帮助他成长，真没什么本事的那些货，也别到处瞎推荐，推了也没用——该整的要整，该毁的要毁。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;攻其人忌，人难容也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;攻击一个人，就找他最遭人羡慕嫉妒恨的那一点，大伙儿就都帮你毁他了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;陷其窘地人自污，谤之易也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;或者把他推到一个进退两难怎么办都只有难办的境地，别人就会替你开始戳他脊梁骨了，这是简易诽谤法。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;善其仇者人莫识，谤之奇也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;好好对待那些跟他有仇的人，他们早晚会跳出来毁他，而别人又不知道跟你有关系，这就又上一个层次，算是奇招了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;究其末事人未察，谤之实也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;把别人不知道的他干过的各种小事儿揪出来，挑出毛病公诸于世，这是实在有效的毁谤法。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;设其恶言人弗辩，谤之成也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;把关于他的种种坏话全给散播出去，真真假假的谁也分辨不了，这算直接毁谤成功了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;谤而不辩，其事自明，人恶稍减也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;被人毁谤，要是不争辩，只等事实慢慢儿冒出来，旁人的厌恶或许还能稍微减少一些。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;谤而强辩，其事反浊，人怨益增也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;可要是他非争辩不可，只能是越描越黑，纯属找死。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;失之上者，下必毁之；失之下者，上必疑之。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;上头对谁印象不好了，你看着吧，很快下边的人也该开始毁他了。同样，要是下头的人对谁不满意了，上头很快也将对这人产生怀疑。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;假天责人掩私，假民言事见信，人者尽惑焉。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;借助上头的意见打压别人实现自己的目的，或者借助下头的舆论来说事儿讨取上头的信任，任谁都得上当。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·示伪卷八 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;无伪则无真也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;没有虚假，也就没有真实。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;真不忌伪，伪不代真，忌其莫辩。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;真的不怕假的，因为假的无论如何也真不了，怕的是真真假假掺合一块儿分不清楚。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;伪不足自祸，真无忌人恶。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;虚伪却又虚伪的不够，那就会给自己惹祸；真诚要是真诚到毫无忌讳，那就是缺心眼儿。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;顺其上者，伪非过焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;顺应上头的意思，哪怕是装的，也不是什么过错。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;逆其上者，真亦罪焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;悖逆上头的意思，哪怕是真诚，也是找倒霉。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;求忌直也，曲之乃得。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;要求什么东西，别说的太直了，用点技巧含蓄点，才容易成功。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;拒忌明也，婉之无失。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;拒绝什么东西，也别有什么说什么，委婉点儿，照样能达到目的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;忠主仁也，君子仁不弃旧。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;忠&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;往往会指向&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;仁&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;，仁厚的人不忍弃旧，自然也就忠了；&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;仁主行也，小人行弗怀恩。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;仁&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span style="color: red"&gt;往往就要起而行之，君子知道通过行动来感恩，这就是仁，而小人就不会这样。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子困不惑人，小人达则背主，伪之故，非困达也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子落魄了也不会骗人，小人一发达了就开始在主子背后耍花活，这是因为君子不虚伪、小人虚伪，跟发达不发达毫无关系。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;俗礼，不拘者非伪；事恶，守诺者非信。物异而情易矣。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;如果是虚礼俗套，一副浑不吝偏不服就跟别人不一样的姿态，也不算什么虚伪，明明是坏事儿，还说一不二一条道走到黑的，也算不上什么实诚，得具体问题具体分析。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·降心卷九 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;以智治人，智穷人背也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;用智慧来管理下属，智慧什么时候枯竭了，那些人也就都背弃你了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;伏人慑心，其志无改矣。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;改用攻心，让他们从心里、从灵魂深处被慑服住，那么无论什么时候他们也不会改变方向了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;上宠者弗明贵，上怨者休暗结。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;被上头宠信的人，别太拿自己当回事儿；被上头瞧不上的，也别私下解党与上头作对。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;术不显则功成，谋暗用则致胜。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;权谋手段，隐蔽的好才能成功，要悄悄地来，打枪地不要。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子制于亲，亲为质自从也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子的弱点在于他们珍爱亲属，拿他们亲属做人质相要挟，也就从了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;小人畏于烈，奸恒施自败也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;小人的弱点在于害怕比他们更狠的，你就比他们更恶毒，他们就服了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;理不直言，谏非善辩，无嫌乃及焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;说理、劝谏不一定是有什么说什么或者跟人争辩，别遭人恨才能达到目的。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;情非彰示，事不昭显，顺变乃就焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;有什么态度、做什么事情，也没必要先弄得天下人都知道，顺应形势该藏着就藏着才能成功。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;仁堪诛君子，义不灭小人，仁义戒滥也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;仁义二字，能够拖累死君子，却灭不掉小人，还是不要滥施仁义，适度才好。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;恩莫弃贤者，威亦施奸恶，恩威戒偏也。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;施好处别忘了那些你以为不喜欢好处的好人，惩罚措施也别忘了给那些谄媚的坏人来点儿，好事儿坏事儿得掺合者来，得让吃肉的也挨挨板子，挨板子的也来点儿肉尝尝。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;strong&gt;·揣知卷十 &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;善察者知人，善思者知心。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;善于观察，就能了解人，善于思考，你才能理解人。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;知人不惧，知心堪御。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;了解了他们，你就不会怕他们了；理解了他们，你就已经能搞定他们了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;知不示人，示人者祸也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;智慧别让别人看见，让别人看见就会惹祸。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;密而测之，人忌处解矣。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;偷偷地猜度、揣测，不让他们知道，人们对你的嫉恨就会消除掉。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;君子惑于微，不惑于大。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;君子总是在大事儿上明白，小事儿上糊涂。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;小人虑于近，不虑于远。 &lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;小人总是在眼前事儿上考虑多，未来的事儿上考虑少。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;设疑而惑，真伪可鉴焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;掌握了这个规律，制造些问题给他们，看看他们的反应，你就知道谁真诚谁虚伪，谁是君子谁是小人了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;附贵而缘，殃祸可避焉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;然后认准你觉得有前途的、能富贵的，攀附一下，以后的祸事就可以避免了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;结左右以观情，无不知也。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;结交各路朋友，留神各路的消息和反映，那就什么事儿也瞒不过你了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;置险难以绝念，无不破哉。&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;span style="color: red"&gt;常如身处险境般心存忧患，抛掉无关的累赘想法——恭喜您，您已经神光护体，攻无不克了。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&amp;lt;完&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>项目失败的经验</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/project-failure-experiences/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2009 10:42:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/project-failure-experiences/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议准备做项目和正在做项目的都来看看，吸取一下教训。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.过多的工作压到了同一个人身上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多小公司[或小项目组]里，总有那么一个核心程序员，负担了几乎所有的编程任务。这个人即使是个天才，也会被繁重的工作压的没有学习和自我提高的时间。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>项目经理成长日记（4）——态度决定一切</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-4-attitude/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2009 21:19:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-4-attitude/</guid><description>&lt;p&gt;超仔刚刚推门进来，屁股还没有碰到他的椅子上已经让人感觉到他欢喜轻飘的神色，我抬头望着他眼睛，神色中洋溢的满是欢快。我看着他那兴奋的样子，微微笑着问道：“签完了？结果还可以吗？”&lt;br&gt;“还不错！”&lt;br&gt;“能满意就可以，继续努力。”&lt;br&gt;“嗯。”&lt;br&gt;我知道超仔刚刚和公司签了新的合同，在新合同里他的工资有了一定的提高，这些都是因为对于他去年的绩效考核成绩还不错应该得到的结果。&lt;br&gt;年底对于我来说，可真是多事之秋，因为我需要在年底前完成对我团队这些人的一年的绩效评定，这些不但关系到他们年终的奖金，也影响到来年他们工资的涨浮。虽然自己一直讲究的是赏罚分明的做事方法，但是往往对于我来说要清晰分析哪个人在过去的一年中犯了什么样的错，对于这些错误去做一个评定，算其功过，工作不亚于一个项目的开发。一方面如果我评定的尺度太严格，那么最明显的一个影响就是年底年终奖金和来年的工资，在工作中涉及到这部分利益的东西处理起来本身就是敏感，所以自己一直都是平时严厉甚至苛刻，但是到这个时候，我反而会手下留情，只要态度对位，错误可以酌情考虑。对于我来说，一个人的态度决定他的一切。&lt;br&gt;“我的工作目标就是要替掉你。”这是超仔在面试的时候留给我印象最深的话，也因为这句话我发而对他有不少的好感。人最应该有的是有自信，超仔是刚刚毕业一年的新人，在面试时候做在我前面表情僵硬，全身紧张的他，在我问“你希望进入公司之后，能够有什么养的发展方向时？”这样的回答可能是一种自大，但是在我看来，这也是他的自信。也这是这种自信让我决定录用这个计算能力不算好，但是我觉得各种条件还算合格的小伙子。&lt;br&gt;当然我也非全凭一句“就要替掉你。”就把小伙子招聘进来，然后放到自己身边使劲搂拧，我想自己还不至于有这种变态的爱好。我喜欢面试的时候让应聘人员都手动填写一份简历，虽然很多时候他们自己都带了一份打印的现成简历，但我还是会让他们把公司那份表格填写完整，虽然很多时候他们自要把内容抄写过去就可以，但是这也是我对他们的第一个考验。很多程序员的字写的都有大师级的水平，对于他们来说，楷书，行书都不足以表达他们的意境，狂草，唯有这个才能体现他们的追求。有不少程序员在填写这个简历的时候，字迹就和天书一样，当然文字也像蛇一般的在纸上盘绕。&lt;br&gt;对于我来说，我只是通过这张简历看看他对自己的一个态度，我不要求他们的字能够达到书法家的水品，但是至少要工整，整个纸张让人看起来要干净清晰。我很难看到你对目前的工作有多少的渴望，但是我可以通过你写下来的文字看出来你是否重视这个事情，如果连工作机会都不重视，那以后的态度就值得担忧。所以通过这个我也放弃掉不少的人，虽然有些人在和我免谈的时候给我感觉也非常不错，但是如果两者结合在一起评定，如果后面没有做好，那么我只能认为他是学院派的，能说未必能做。&lt;br&gt;超仔长的不像程序员的样子，一米七五的个子，相貌也有几分帅气，留着平头短发，每日衣着新潮个性。他平时个性活泼开朗，又一次他还请了一天的假，说是去参加超男的选拔赛，结果回来之后，感慨道：“强人太多了，人外有人。”不过自己到没有为被淘汰的事情耿耿于怀，倒是很享受乐在其中的过程。&lt;br&gt;超仔进入公司的时间也只有半年左右，在这边年里面他不到两个月就给他转正了，比公司规定的三个月试用期提前了一个月多。肯学习和努力的态度让我对自己当初挑选他感到非常满意。在第一个月培训的时候，让他整理了以前遗留的旧的项目，那些项目本身缺少相关部分文档，但是由于项目一直在延续开发，所以久而久之，也就这么一直持续的做下来，那些已经对这些内容滚瓜烂熟的人也就没有心情去做，后来者也之能够在前辈的口传身教的情况下才能了解其中的奥妙，我一直希望能够把这部分资料补充完整。但是由于人手上不足，所以就一拖再拖。&lt;br&gt;公司对新人有比较详细的培训计划，在这些培训之外，我对超仔说：“你看看这个程序，因为你以后需要维护和开发这个，如果你有时间的话，可以把熟悉开发环境的步骤写成文档，文档的格式可以参考项目组内其他的模板，内容你线考虑一下，但是有一个要求，如果另外一个新人来接触这个程序，我需要他再看了你的稳当之后，就可以把环境搭配起来。些做的方式可以图文结合。”&lt;br&gt;结果在一周之后，超仔就给我说：“小余，我把那份文档写了一部分，你先看看有什么问题，如果不行的话我再修改。”&lt;br&gt;很多人都知道程序员非常讨厌写文档，所以很多程序员写出来的文档比写出来的代码还要难读，有时候读这种文档就是一种折磨，比读法律条款还难受，估计很多时候需要和法律文件一样，需要再配套上一本详细的解释才能把问题说明清楚。&lt;br&gt;但是超仔的文档让我非常满意的地方在两个地方，一方面再环境搭建的时候，用了截图的方式描述，而且每一幅图都是用作图工具简单的剪裁过，只保留关键部分，而避免乐像其他人那样是整个屏幕的图片，在么个图中对于操作关键区域还用红色正方形边宽标注说明，每个图片还有编号。&lt;br&gt;另外一个是整个文档是用Excel文档做成的，因为公司比较喜欢用Excel做给中开发文档，但我尝试着用打印预览的时候，让我惊奇的事情发生了，总共10页的文档，每一页都调整过，图片没有出现跨页的问题，而且打印的页头和页尾都修改过了，并没有保留上个文档的名称，作者和日期也都是正确的。&lt;br&gt;“页面打印是你调整过的？”看着文档，我轻声问道。&lt;br&gt;“我常常听到你让大家发邮件给客户的时候，要预览一下。所以我也就调了一下。”&lt;br&gt;听到这话，我心中是暗自窃喜，一个新人能够有这样的工作意识和态度，实属可造之才，技术可以学习培养，但是如果你想改变一个人做事态度其难度要远远大于技术上的培养过程。&lt;br&gt;超仔在后续半年的工作中也有犯了不少的错误，从刚刚开始技术上弱势，但是好学肯问，其进步的幅度不小，也使得他在很快的时间内能够达到对他所定位的能力要求。在于我看来这一切取决于他的态度，态度端正。&lt;br&gt;“态度端正，学习良好。”我的脑海中突然冒出这几个字，这不是小学时候，老师在每学期的期末成绩单上最喜欢用的两个评语。什么是态度？怎么才能算是端正呢？我在心中问了一下自己：“我的工作态度算不算端正呢？”或许像超仔这样的新人属于上升求学阶段，所以憧憬无限，但是对于我来说呢？当年何尝不是如此，现在还是不是一就有这样的心境呢？&lt;br&gt;“哎。”想着想着，不由自己叹了口气，难道我老了吗？怎么我还没有感觉到青春灿烂，这青春怎么就没了呢？看看坐在开发室中的其他人：老马，阿毛，木子，超仔，大师, 杰克这几个人，我们应该是活力无限的开发团队。&lt;br&gt;“Hi,小余，你在吗？”还没等我在继续发愣，MSN上的就弹出消息来。是上海的PM李。&lt;br&gt;我急忙回过去问有什么事情。&lt;br&gt;“我刚刚给你发了一封邮件，我把需要像客户移交的内容重新做了一个整理，你再看看有什么问题没有？”&lt;br&gt;我突然记起来，昨天晚上快接近9点的时候，我还在理发店修头发的时候，就接到李从上海给我打过来的电话，她问我现在有没有先前她发给我的计划列表，因为明天客户需要确认，所以她想今天晚上再把这份计划列表完善一下，如果我笔记本上有备份的话，给她转发一份，结果我刚好也只是把邮件接收到公司的机子上。最后我听到她在电话里说了一句：“那好，我明天早点去公司去修改一下，然后再给客户。”&lt;br&gt;李在一个月之前已经和公司提出离职的申请，因为她家庭的原因，她需要到国外发展。应该说再过两天她就会到美国去了，她本来是这个项目上海的项目经理，但是对于我来说，她是一个非常优秀的项目经理，从她身长我看到了一个项目能够成功的关键，态度。也就是她的这种工作态度，让整个项目有序稳定的进行。&lt;br&gt;在听完李的电话之后，我里一直佩服到，这才是工作态度。&lt;br&gt;作者：&lt;a href="http://yice.cnblogs.com/"&gt;Yice(小余)&lt;/a&gt;&lt;br&gt;出处：&lt;a href="http://www.yice800.cn/"&gt;http://www.yice800.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>项目经理成长日记（5）——五指有长短，能力各不同</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-5-team-diversity/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2009 21:19:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-5-team-diversity/</guid><description>&lt;p&gt;终于结束了近一个小时的枯燥会议，每周五公司级别的项目周会就像一个例行的检查，多少有点不痛不痒的味道，大部分的时候就是一个例行贯事，每个项目组按照顺序汇报一下各自项目组的情况和需要，如果不出现大的问题的话，也就是有本上奏，无本退朝的一个过程。或许有些人觉得这是一个比较浪费时间而且意义不大的会议，每周浪费大伙一个小时的时间去再次陈述这些本来在邮件中已经说明的问题和项目进度，不过存在就有价值，这个会议的最大的功能在于能尽量使各个项目组之间有部分的消息互通，至少能让大家了解到一点，其他人都在做什么，从而避免了每个项目组过于孤立的现象。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 今天的周会时间有点长，主要由于两件事情的讨论超出了会议的议程安排，第一件事情是大伟负责的项目目前进度出了问题，目前人员处在一个持续加班的紧张状态，即便如此，对于项目的最终Release时间还是比较确定的状态，用大伟的话来形容就是：“我们能够按时完成，但是可能会有点小问题。”一句比较含糊的托词，如果说套用官方的言词就是：“对于项目能够按时完成，我们还是谨慎乐观。”另外事情对于公司来说是一个好消息，公司将在下个月启动一个新的项目，这个项目是今年规模最大的一个项目，其业务方向主要针对美国的医疗领域，规模大概有150人/月。&lt;br&gt;这个项目将会被安排到我们项目组来处理，消息对于我来说就是一个挑战，对于自己来说，这个规模的项目也是超过了以往的一切项目，在会议上听到这个项目将由我来接手处理，不由小小的兴奋了一把，但是这股兴奋的感觉很快就被冲淡，自己粗略的考虑了一下项目组内目前的工作量和目前的人员情况，不由感觉到这个活不太好揽。不过有压力才有动力，这是我一贯的做事风格，类是这种明知会将苦重重的活，我越能够信心十足。我简单的在自己的记事本上写下了以下下周的关健工作内容：确认项目的具体开始时间和结束时间；调整目前项目组内的工作内容；向客户先要部分的开发相关资料；了解一下公司内部其它项目组的人员状况。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 会议后半程的内容我没有听多少，只是对于大伟的问题大家有部分的讨论，我才回过神来参与，大伟虽然说自己还是有信心能够保证项目的进度，但是为了保险起见，希望从其它的项目组借调两个人来协助他们做一些类是测试的工作，这样的话总的进度就可以进一步得到保证。以目前公司的架构模式，每个项目组相对独立的运作模式，如果说希望从其它的项目组借调人员，这种短期人员的借调有时候是比较困难，因为每个项目组目前来说都处于比较繁忙的阶段，目前闲暇的人员不多，即便其它项目组肯借人，大多放出去的人员也都是能力相对比较弱，正常情况下人不可能把项目组内部优秀的人员借调出去，这或许也是人的一种私心。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 在公司的协调安排之下，最后还是给大伟支援了两个人员，这才把讨论不休的会议打住。会议结束后我还在会议室坐了一会，我的脑袋里还在考虑下周的工作顺序，盯着自己的笔记本在对刚刚写的问题进行细化，把工作分解到下周的每一天。突然一股浓浓的烟味直接灌进我的鼻子，我不用抬头就能猜出是大伟，这个烟枪一天最少一包烟，如果遇到加班或则心情不好的话，估计两到三包都有可能。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “少抽点烟，怎么心情不好？”看着大伟吐着烟圈，我问道。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “没有，只是有点累。”大伟嘴里叼着烟，目无表情的应道。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “我看到你们项目组的那些去年刚刚毕业的学生，最近是天天加班到晚上11点左右。这是怎么回事？”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “噢，那时我故意的。”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “故意？”我一时没有明白，疑惑的问道，“为什么要故意呢？”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “我是按照我自己的工作能力给那些新人安排工作，如果说我是能够在上班时间内完成工作的话，那么那些新人肯定需要加班了。这样他们才能进步。”大伟的表情中开始露出得意的神色。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “怪不得他们要加班，你工作了多少年，他们才工作多少年，再说了你拿的工资和他们那得工资能一样吗？”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “我就告诉他们，如果你想工资那得和我一样，那么这些工作你能够准时完成，那么你就有机会。”大伟熄掉手中烟头，用双掌在脸上使劲得措动。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “那你该不会是按照你的能力来做的项目估算吧？”对于大伟的这个逻辑我并不能苟同，但是我还是想了解项目的问题。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “嗯…..”大伟支吾着回答到。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “哈哈，你这是自作自受。”我对着大伟带着嘲讽的笑声说道。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于大伟的做法我却是无法苟同，虽然他的失误在于前期的估算过于乐观而且并不准确。但是对于给新人安排工作的方式上存在有比较大的问题，如果说前期的估算出现失误，这些错误在后期项目开始过程中还可以进行添加人员的方法进行补救的话，那么对于人员使用不当的问题，就像整个项目过程的绝症，其会影响到整个项目过程。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 项目组中开发人员从能力上有几个不同的级别，系统架构师（Systems Architect）,高级工程师（Senior Engineer）,中级工程师（Middle Engineer）和初级工程师（Junior Engineer）等等。对于每个级别上的人员的能力和开发技能都有一定的差异。这些就像我们手的手指一样，五指有长短，能力个不同。不同能力的人员应该在项目组中相应的工作内容和工作量。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 在正常的项目中我们讲究的是人尽其用，但是不能把一个项目在开始的时候就设想是通过发挥项目组人员的超水准的基础上来完成。很多人都说人在一定的压力之下，能够超能力的发挥出他们的水平，但是比代表说所有的人都能够在这种环境下能够有说突破，很多人在持续长时间的高压下会显得精神不振，萎靡的情况。所以作为项目管理来说，不能再项目一开始的时候就采用这个立足点来进行开发工作。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于大伟所说的那种歪论，我只能回应以自作自受的答案。我们给个人都是在逐步的学习和进步，如果说有一定压力灾，对于学习确实是一个比较有效的促进。但是作为项目经理来说，需要明白的是一个问题，我们的职责在于项目，而不是在于锻炼新人，新人进入项目组织后，通过项目过程的工作和学习能够提高他们的能力，这些是项目的副产物。而我们首先要保证项目的进度，质量。我在实际的项目开发过程中，对于给新人的工作计划都是按照其能力的80%-90%进行安排，很少会针对新人能力的100%进行工作任务分派，因为新人由于缺乏经验，所以在项目实际过程中如果遇到问题，他们解决这些问题的所采用的方法和思路都存在有时间的风险，有时候他们可能由于一个问题会难住他们，消耗掉很长的时间。即便我不断强调说如果有遇到问题，在一个小时内解决不了的话，就要把问题抛出来给大伙来共同处理，但是往往这个问题被最后迫不得已提出来的时候，都是在一天或则更长的时间之后。新人在开发过程中遇到这些问题的概率非常高，所以在工作安排工程中必须要考虑到这种风险。所着一旦推倒第一张加班的牌，那么后续的将是多米洛效应，加班将一发不可收拾，进入恶性循环阶段。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于实际的项目中我会采用减算安排工作的方式，那是因为我需要保留对项目整体的进度有更大的回旋缓冲时间。无论对新人还是对高级工程师，中级工程师和初级工程师我都会采用一样的策略，因为人脑不是机器，所以我们无法保证我们时时刻刻都能正常的满负荷运转。但是在平常的学习过程或者非实际项目的锻炼过程中，我会采用超负荷的工作安排模式，这个时候给人员的工作量安排都是100%-120%的程度，因为这个时候我的主要目的在于人员培养，所以需要一种超强度的环境，营造一种压力的气氛。其实开发过程何尝不是一个不见硝烟的战场，如果你想要在战场上不受伤，只有在平时多多受伤，这样在真实的战场上才能从容应对。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于项目组中我们需要比较清楚的了解每个成员的能力和个性，如果对于他们的能力了解能够像看着我们手指头那么清楚，我们就能够依据他们的长短，让他们协调发挥出水平来。我们需要避免工作不分能力，均等划分的安排方式，更不能把项目寄托在成员的超水平发挥的基础上。在工作中我们需要明白项目的最终目的，项目成功还是锻炼人员，从而采用减算还是加算得工作安排方式。&lt;br&gt;作者：&lt;a href="http://yice.cnblogs.com/"&gt;Yice(小余)&lt;/a&gt;&lt;br&gt;出处：&lt;a href="http://www.yice800.cn"&gt;http://www.yice800.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>项目经理成长日记（3）——给自己的定位</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-3-self-positioning/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2009 21:18:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-3-self-positioning/</guid><description>&lt;p&gt;你有没有考虑过自己能够管理多大的项目，能够带领多少人员的项目团队？5人？10人？100人？还是千军万马？但是在现实的项目中，能够带领100人员的项目经理未必能够带好10人的团队，反之亦然。因为作为软件项目来说存在有非常大的差异？无论你是大才还是小才，我们首先要清楚的认识到自己的才能是否能符合项目的实际应用，5人的项目和100人的项目团队中项目经理的工作重心必然不同，如果不区别对待，那么你的结局是大才小用，或者是小才大用。&lt;br&gt;&lt;b&gt;项目的差异性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我没有机会参加类似IBM的OS／360规模的项目，我所能够参与的最大项目规模不过是100人/月上下的项目，当然也做过产品线的长期开发项目。所以对于那种巨无霸形的项目也只能是望梅止渴，对于其中的奥妙也只能捧读《人月神话》这类的经典，希望能够从中吸取精华来强壮自身。&lt;br&gt;项目的规模不一样，项目所能够配备给定的人员也不一样，对于大型的项目，除了项目经理之外，还会配置项目辅助管理人员和咨询顾问管理人员等。如果说项目超过了10000人/月这个规模，项目往往会采用纵向切割来进行管理，整个项目会像工厂中产品线生产方式：系统需求；系统设计；配置管理；代码开发；系统测试；文档编写；产品构建等过程，整个项目会根据不同的分工被切割成每个小项目团队，虽然每个团队可能的工作都只是针对于局部，在各自的内部这些工作是相对独立的，但是每个项目又都对其他部分有比较严重的依托，比如系统设计是以项目需求为基础，代码开发是以系统设计为前提，所有的工作序列彼此关联，每个工作都可以独立安排二级甚至三级的项目经理，这样整个项目的组织管理模式也就形成了金字塔的模式，从项目经理到最底下的开发人员形成一个自顶向下的体系结构。这个时候对于项目经理的主要工作也就不能要求事必躬亲，小到一个螺丝钉都要亲自过问，对于这种项目经理的要求更多在于总体协调和整体的掌控上面，他就像一个元帅一般的任务，要的是果断的决策，准确的判断，良好的协调和丰富的管理经验。&lt;br&gt;实际上大部分的项目经理很难有机会成为如此大规模项目的最高决策者，即便有机会参与的时候，更多都是处在二线或者三线的位置，所能够管理的实际人员也大部分在10人或则20人左右。更多项目经理参与的项目都是中小规模的项目，毕竟中小的项目的数量还是非常巨大，所以有很多的项目经理在从事这种的开发工作。对于项目规模在100人/月的项目对于很多公司来说也算是具备有一定规模的项目，这些项目的人员投入一般都会在10人之上，不会有公司对这种项目采用投入一个人做一百个月的方式。对于10人规模的项目管理对于大部分的项目经理来说可以是一个不小的挑战，因为虽然说项目的规模不能与上述所说的超级项目抗衡，但是项目在整体过程中所做的事情和上述相当，系统需求，系统设计，配置管理，代码开发，系统测试，文档编写，产品构建等都不会缺少，但是在人员配备里面可没有二级或则三级的项目经理，甚至很多时候会有人力资源捉襟见肘的情况，在10人的规模里面可是要包含需求做成人员，项目开发人员，测试人员等。在很多的时候一个人需要充当多个角色，可能在某一个阶段你需要做需求，当需求做完了之后，你又需要投入开发，后期的时候可能需要做项目文档和项目部署，甚至用户培训。所以对于我的直观感觉来说，这种项目对于项目经理的能力要求可能更高，如果要做好这种项目的项目经理，首先最好有比较扎实的技术开发能力和工程背景，这样你的项目估算才能做得比较准确，为后续的开发赢得更多的时间；其次好需要又比较良好的业务知识，因为你可能更多需要做一个用户的接口，所有的需要都需要通过你和客户去沟通，以及最终的定案，所以对于业务的熟悉程度也至关重要；再者需要又良好的计划性，因为这种项目的变数比较多，项目不会像又很长的规划周期，所以如果控制好这些可变因素，已经如何协调内部的有限资源，让资源发挥最大的优势可能成为项目经理每日计划中关键的一部分。&lt;br&gt;还有不少的项目规模在10人/月左右的项目，这种项目对于很多公司来说属于不痛不痒的项目类型，因为同一个时期内公司可能会有多个这种类型的项目同时在进行中，在这种情况下项目所能够获得的资源就更加有限，往往项目的安置人员也就在5人左右，当然和上面两种情况类是，项目过程的事情还是不可省缺，但是由于项目总体的规模偏小，所以项目的复杂度也比较容易控制，但是这种项目对于项目经理的要求更多在于技术上的要求，因为如果这个时候在安排一个缺乏技术经验的人员做项目经理，那么整个项目组的安排出现一个外行领导四个内行的局面，而且四个内行中可能有一半以上是新人或者初级的开发人员，如果再包括测试等一系列的工作，人员分布上就缺乏合理性。所以这个时候的项目经理往往都是技术过硬的人员担任，这样可以化解人员不足的问题，但是也有一个问题，对于技术优秀的人员都会有一个通病，首先看不上别人的工作结果和质量，另外一方面往往会以自己的标准去衡量别人和给人安排工作，这样对于新人或者初级的开发人员来说，他们的工作就会出现不合理的问题。同时在做估算的时候也比较容易出现轻易的问题，以自己的能力估算项目进度，结果造成项目估算不准确，后期严重加班的问题。所以这种类型的项目经理需要又良好的技术背景，还需要学习项目的实际管理和合理的人员安排，以及如何做好与项目内部成员的友好沟通和关系。&lt;br&gt;最后一种项目类型就是那种一个人吃饱，全家不额的类型，项目规模非常小，不到1人/月，所以在这种项目的投入人数往往只有一个人或则两个人。当然这个时候也不会要求说项目开发的那一系列的工作都做到位，很多时候都是口头相传，这种项目的结果大部分之要求软件代码和程序能够满足要求。所以这个过程中很多人可能认为只要管好自己就可以了，但是我认为，时间虽然短，但是事情还是需要做足，比如说需求的明确文档化，还有与外界的沟通等一些列过程实际上都可以和正常的模式一样，对自己的工作也需要有一个良好的计划，这个时候对于自己的要求就是一个锻炼的机会，为今后做更大的项目准备好时机。所以这种项目经理的要求实际不抵，如何管理好自己可能会是一个比较大的难题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;项目类型的差异性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;项目从规模差异上来说是对一个项目经理的开发能力，管理能力等有不同的要求。但是如果说从项目类型的差异的角度来看，就会对项目经理的一些其他能力又要求，如果说你做的是国内的项目，那么你需要有与客户沟通的良好能力，能够有足够的能力应对客户的各种要求，如何应对客户千奇百怪的要求，如何合理的说“NO.”都是你需要具备的能力。如果说是对日，对欧美的外包服务开发，需要有良好的语言沟通能力，比如说日语，英语。还需要了解不同国家的文化差异等等，这个时候你可能需要充当起桥梁的作用，如何与国外的客户进行沟通和交流，包括有工作安排，技术上等一系列问题的沟通工作。&lt;br&gt;&lt;b&gt;给自己的定位&lt;/b&gt;&lt;br&gt;项目管理本身就是一个比较复杂的过程，不像行军打战那样，有了一盯一眼的制度就可以管理好项目，因为项目的变数太多，情况迥异，也就没有放之四海而皆准的管理方法。所以对于不同类型的项目来说，我们需要了解项目的特点，在我们有良好的基础准备的前提下，根据自己的能力特点，再结合项目的实际情款来不断调整工作中的方法和内容。&lt;br&gt;虽然我们很难有一个标准化的管理手册来指导每一个希望做项目经理的人，但是我们可以从别人身上去借鉴各种成功或则失败的经验，特别是别人失败的经验，因为别人的成功可能我们很难克隆，但是我们可以避免别人错误再我们身上重演。&lt;br&gt;不想当将军的士兵不是好士兵，但是不想当项目经理的程序员未必是坏的程序员。毕竟对于技术领域来说，程序员的最终发展方向项目经理未必是一个最优秀的方向，程序员可以走的道路有很多，可以往架构师，分析师，资深技术人员，咨询师等等。路可能有很多条，而且每一条对于人员的能力要求也都不一样，都有良好的发展机会。所以对于自己能力的判断和分析，认清自己，给自己合理的定位是直观重要。让自己的才华得到发展和认可是今后职业道路上一个关键，自己要才尽其用。&lt;br&gt;作者：&lt;a href="http://yice.cnblogs.com/"&gt;Yice(小余)&lt;/a&gt;&lt;br&gt;出处：&lt;a href="http://www.yice800.cn/"&gt;http://www.yice800.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>项目经理成长日记（2）—— 你能承受多大责任</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-2-responsibility/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2009 21:17:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-2-responsibility/</guid><description>&lt;p&gt;自己一个人独自回想工作了这么多年，到底给自己留下了什么？如果要给自己找一个答案，或许有两个会在今后很长一段时间一直影响自己的东西，一个是在工作了这么多年让自己明白了我们要担负什么样的责任，另外一件是工作这么多年给自己的颈椎留下了不小的病症。一好一坏或许是这么多年的最大收获。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们该如何看待责任&lt;/b&gt;&lt;br&gt;时至今日蒙牛老总牛根生说过的那句话还让我记忆犹新，“有德有才，破格重用；有德无才，培养使用；有才无德，限制录用；无德无才，坚决不用。”在我认为德的基本就是这个人的责任心和他的态度。无论是软件行业还是其他的行业，在很多的时候考核一个人是否符合相应的工作岗位，职位技能往往不是最主要的考核标准，而在所有的考核标准中，人的品性和责任态度才是考核的关键。&lt;br&gt;什么人活得最轻松，不负责人的人。丈夫有责任给妻子一个良好的生活环境；父亲有责任给孩子一个良好的生长环境；孩子有责任赡养自己的父母；员工有责任做好自己的本职工作；所有的这些都是一些基本的责任。如果一个人富有责任心，生活中的这些责任会让自己感觉到沉重的压力，一旦人在这些压力的之下，要想过的轻松舒服就很困难。所以如果你希望自己过得轻松写意，你放下一切的责任态度，做个不负任何责任的人，那么或许你会过得比较轻松，但是你也将成为社会中一个不合格的人。&lt;br&gt;软件开发本身属于脑力密集型的劳动，所有的一切都依托于人，软件行业本身和其它的制造行业有一个本质性的差异，软件主要依靠人的智慧来进行工作，虽然我们现在看到很多的软件工程管理书籍，无论是大师的作品，还是坊间口声相传的经验之谈，我们都很难解决一个问题，我们很难像制造行业一样，让我们每个程序员写出来的代码都能够像机器加工出来的那样，每一个行代码都能够像一个模子印出来的，很难做到整个团队写出的代码像出至一人之手。所以软件行业的工程管理比其它的工程来说要存在有更大的困难，那么在这些问题困挠之下，整个行业对人的依赖尤为严重，对人的依赖程度也就造成对人本身品德和责任心的要求程度相对要高。&lt;br&gt;在自己工作这么多年来，感觉最轻松的时候还是刚刚毕业的时候，那个时候是初出校门，作为一个新人进入项目组中，对于自己最大的挑战主要是能不能按时准确的完成自己相应的模块开发工作。后来开始负责项目之后，虽然也在做编码开发工作，但是所担心的和让自己欢欣的事情和开始已经完全不同。如果你希望自己能够能够作为一个合格的项目经理经理，那么你首先需要明确自己的肩上的担子的分量。在我们的工作中，我们每个人必须承担工作的各种责任，如果我们缺失这种看待责任的态度，那么工作最后的结果往往将会以失败告终。&lt;br&gt;对于自己在这几年的最大一个一个收获就是让自己更明确到责任重于泰山的道理。当然也是这种态度让自己能够坚持着把一个一个项目做下去，做好这些项目。如果要对自己做一个评价，或许在技术上我不敢说自己有十足的优势，但是这些年养成的这种做事情的方法和态度还能值得一提。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在项目中你该承担什么责任&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果你要问项目组中谁的压力最大，一般说来应该是项目经理，当然项目经理所拿的工资相对来说也会比较高，责任和压力本就应该和报酬成正向比例关系。项目经理对下必须对项目团队成员负责，向上必须对公司负责，同时还需要纵向向客户负责，所以项目经理经理就像一个传动轴承，这个项目的运作应该在他驱使之下有效稳定的运转。&lt;br&gt;项目经理需要考虑项目的成本因素，所有的公司都是以盈利为主要目的，有时候公司会出于其他的因素和目的，对于项目的盈利并没有很严格的要求，但是项目经理要有成本的概念和意识，要有团队的总体成本和利润要有基本的计算方式。同时还需要控制项目的质量和进度，还有些项目还要求有保密意识和其他的相关要求，这些都是项目经理需要向公司负责的地方。&lt;br&gt;如何组建好一个团队，如何培养团队的成员，让每个团员很够在一个比较良好的环境中工作和学习，能够实现每个人的目标和各自的价值观，把团队建设成什么样类型，和项目经理所采取的方法有直接的关系，有些项目团队组建后团队人员如走马灯似的换，有些团队组建后队员除了编码之后就没有任何的学习机会，如何利用有限的资源和合理的安排，让团队的成员都能够发挥各自的特长，让每个人都能够体现自己的价值，有时候需要替项目组的成员去和公司去争取他们所应该有的福利和报酬，这就是对项目团队和团队成员所要承担的负责。&lt;br&gt;我们每一个项目最终都将面对我们的客户，有时候我们的客户的要求会让我们很难接受，甚至有时候会让我们团队感觉到很恼火，但是作为一个项目经理需要化解这些对项目团队一个不利的因素，一方面需要避免影响团队的士气，另外一方面需要和客户进行沟通，明确那些要求可行，那些要求不可行，对于不可行的要求需要给一个比较合理的解释，避免由于后期无法完成对客户造成欺骗的行为。同时需要控制项目的整体进度和质量，保证项目最终能够解决客户的为，这些就是对客户负责的一个态度。&lt;br&gt;如何树立团队的责任意识&lt;br&gt;对于项目组中项目尽力所承担的责任应该说是最大的，无论项目的成败都和项目经理由直接的关系，所以任何一个项目做项目总结的时候，如果项目成功的话，需要给项目经理记上一功，如果项目失败的话，不论任何原因，棒子首先需要打在项目经理的身上。项目经理需要对项目的得失成败负上完全的责任。&lt;br&gt;在一个项目团队中，需要有各个不同的角色相互配合才能最终完成项目，需求调研人员，系统分析人员，高级程序员，初级程序员，测试人员，配置管理人员等，虽然项目经理在项目中的责任最大，但是项目中每一个成员都会有相应承担的责任，或许说着这都是一些工作的职责，开发人员需要按照开发中的各种要求进行开发工作，测试人员需要按照测试的要求准备测试文档和数据等，所有的角色都会有各自的工作内容，在实际工作中我们是每一个角色协作来完成项目，有时候由于项目的规模偏小，有些人可能会同时充当多个角色，比如说高级程序员有时候需要同时兼顾系统分析人员，项目经理有时候还需要兼顾测试等等。但是不论规模的大小，项目经理需要非常清晰的意思到每个角色的工作职责，在项目分工中对各种工作要比较清晰，合理化安排。同时也需要让每个工作的人员清楚的知道自己的工作要求和检验的方式，避免含糊性的安排，做到责任清晰。&lt;br&gt;明确责任的首要是明确工作内容，对于团队成员中需要做到责任均衡，尽量避免能者多劳的问题，工作中进行工作安排时往往容易把工作重点都落到部分能力较强的人员上，这种安排比较容易造成工作天平的倾斜，一旦倾斜的严重，这部分开发人员就比较容易造成由于精力不足造成质量问题。所以项目经理在安排工作中需要有个权衡，如果说存在人员能力不均衡问题，那么在工作安排的时候，需要尽可能抽取重复性的工作，让能力欠缺的人员做这部分工作，同时需要协调他们学习，也需要明确学习的目标和结果。&lt;br&gt;对于团队中我们需要树立一个责任意识，同时需要有合作精神，在项目开发中整个团队需要彼此合作，有时候一个人的问题有时候会影响到整个团队的质量和进度。我们最终给客户交付的是一个完整的程序，其中任何一个部分出了问题，客户对整个产品的评价都会因此而改观，客户不会说那个模块怎么怎么样，而是说你这个程序怎么怎么样，这就代表说是一个整体的结果，所以项目经理需要在团队中树立起这种整体的责任意识，避免团队中出现个人自管门前雪，不理他人瓦上霜的现象。&lt;br&gt;&lt;b&gt;你能承受多大责任&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你有没有评价过你的项目经理，你有没有对你的项目经理感到无奈和气氛，如果你希望自己能够往项目经理方向发展，在我看来你首先需要考虑的不是你的技术背景，你的管理经验是不是足够，首先要考虑的是你是不是有能够承受那些责任的心态。如果你是项目经理的话，那么你负责管理的团队无论人员多少，他们需要在你的协调下工作，那么你肩上担负的就是那些人的工作结果和评定，还有来自公司的各种压力和考核。这些比单纯写代码要劳心许多。&lt;br&gt;影响项目成败的因素有很多，但是如果说项目经理缺少责任心，我可以说项目必败无疑。正是因为这样，我才会在此一再强调责任心的问题。&lt;br&gt;作者：&lt;a href="http://yice.cnblogs.com/"&gt;Yice(小余)&lt;/a&gt;&lt;br&gt;出处：&lt;a href="http://www.yice800.cn/"&gt;http://www.yice800.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>项目经理成长日记（1）—— 启言</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-1-introduction/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2009 21:16:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/project-manager-diary-part-1-introduction/</guid><description>&lt;p&gt;如果你爱他，那么让他去当项目经理，因为那里会是他事业的天堂；如果你狠他，送他去当项目经理，因为那将是他的地狱。&lt;br&gt;软 件开发工作应该属于分工比较明确的行业，每一个项目的启动，调研，开发，测试，部署，用户培训和后期维护等一系列的过程都有不同的角色参与其中。在这一系 列的角色中项目经理是最直接的管理者，无疑显得格外的突出和重要。软件项目开发的成功率本身就不高，在众多的失败过程中，由于项目经理在管理上存在的问题 造成项目无法按时交纳，质量不高甚至失败的例子在我看来数不胜数。虽然项目经理的能力并不是项目失败的直接原因，因为影响项目成败的因素有很多，但是如果 一个合格的项目经理，对于项目的整个开发过程来说，如何利用他的经验和能力来有效合理的管理项目进度，从而避免很多无谓的失误，在项目的最终成败中还是占 有关键作用。&lt;br&gt;对 于很多从事软件开发的人来说，项目经理是他们事业上追求的目标，从初出校园的小牛犊，从最低级的学徒似的初级开发人员，再不断的努力和学习，慢慢得爬到有 经验的中级程序员，再后来到高级程序员，到后来的大牛人才，慢慢开始带领新人，开始接触项目管理上的工作。我想很多人的轨迹都是这么一步一步的过来。在整 个过程中我们彼此都在学习，关于很多的技术方面的知识可以通过网络和书籍进行学习。但是如何做一名项目经理，如何做好一名项目经理，倒缺乏一个系统的学习 框架，包括我自己在内，也是跟随前人身边学习，自己观察，在一次次错误后进行反思后才有所进步。这个话题的文章我考虑了很久后才决定要写出来，在一系列的 文章中结合我自己的项目和我自己身边的项目，希望能够将这些经验与大伙分享，通过讨论，彼此共勉。机会往往是给有所准备的人，不论你现在是否是充当项目经 理的角色，但是如果你有所准备，我想对于你来说机会只是迟早的事情。&lt;br&gt;项目从规模来说，可以划分微型项目，小型项目，中型项目和大项目，当然还有超大型的项目，对于工数在一人/月（一个中级程序员开发一个月，总计21个工作日）的项目定为微型项目；对于工数在1人/月到10人/月之间的规模称为小型项目；对于工数在10人/月到100人/月之间的规模称为中型项目；如果超过 100人/月的项目称为大型项目；对于我们所讨论的项目管理中，对于超过1000人/月的项目不做讨论，因为一般的公司来说，还是比较少能够遇到中规模的项目。&lt;br&gt;如 果从类型来说可以简单的划分为产品开发和项目开发，产品的开发一般会有后续定期的产品升级性开发，项目的开发时间跨度也会比较长，对于项目的开发来说，一 般是指为了满足某一特定客户而开发的软件，其开发周期往往会比较紧张，后续的开发主要是针对客户的新功能追加，这种项目的开发往往会划分为几个阶段分步进 行。&lt;br&gt;如果从合作方式上也可以划分为自主研发和外包开发，甚至还有部分项目使用外驻人员进行项目开发，有时候开发还受到地域性的影响，两地，三地合作开发，国内国外的合作开发，还有甚至多国之间的合作开发。&lt;br&gt;不 同的项目开发方式都会有不同的问题出现，比如说小型项目和大型项目的人员配备上就不可能一样，外包开发和自主研发的项目计划也不一样，跨地域的合作上的时 间差异和人员的沟通和本公司内部背靠背的模式也不一样。项目中实际可能发生的事情千奇百怪，这些问题绝大部分都需要项目经理来过问，分析和决策。所以说项 目经理或许对于很多人来说将会是地狱，一旦深陷其中，很难有苦尽甘来的那一天。但是如果方法得当，管理手段有效，能够合理的规避风险呢？那你将会感到项目 中的一切对你来说游刃有余，团队中每个人也都能相应发挥自己的特长，也都能从中找到各自的成就感。&lt;br&gt;生与死只在一线间，好和坏也是如此。希望能够从项目经理的角度来看看项目实际过程中我们会遇到哪些问题，该如何去处理这些问题，通过着一些列的文章能让你对项目的整体过程有更全面的了解，同时也能够让你更清楚项目经理的日常工作和行为职责。&lt;br&gt;作者：&lt;a href="http://yiceblog.appspot.com/yice/admin/yice.cnblogs.com"&gt;Yice(小余)&lt;/a&gt;&lt;br&gt;出处：&lt;a href="http://www.yice800.cn/"&gt;http://www.yice800.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>分享开心准则</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/happy-principles-sharing/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2009 19:48:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/happy-principles-sharing/</guid><description>&lt;div class="cnt"&gt;一、&lt;font color="#ff0000"&gt;墨菲定律&lt;/font&gt; &lt;p&gt; １９４９年，一位名叫墨菲的空军上尉工程师，认为他的某位同事是个倒霉蛋，不经意间开了句玩笑：“如果一件事情有可能被弄糟，让他去做就一定会弄糟。”
这句话迅速流传，并扩散到世界各地。在流传扩散的过程中，这句笑话逐渐失去它原有的局限性，演变成各种各样的形式，其中一个最通行的形式是：“如果坏事情有可能发生，不管这种可能性多么小，它总会发生，并引起最大可能的损失。”
这就是著名的“墨菲定律”。下面是墨菲定律的一些变种或推论。
人生哲学
１．别试图教猫唱歌，这样不但不会有结果，还会惹猫不高兴?
２．别跟傻瓜吵架，不然旁人会搞不清楚，到底谁是傻瓜?
３．不要以为自己很重要，因为没有你，太阳明天还是一样从东方升上来?
４．笑一笑，明天未必比今天好。
５．好的开始，未必就有好结果；坏的开始，结果往往会更糟。
处世原理
６．你若帮助了一个急需用钱的朋友，他一定会记得你——在他下次急需用钱的时候。
７．有能力的——让他做；没能力的──教他做；做不来的──管理他。
８．你早到了，会议却取消；你准时到，却还要等；迟到，就是迟了。
９．你携伴出游，越不想让人看见，越会遇见熟人。
爱情意义
１０．你爱上的人，总以为你爱上他是因为：他使你想起你的老情人。
１１．你最后硬着头皮寄出的情书；寄达对方的时间有多长，你反悔的时间就有多长。
生活常识
１２．东西越好，越不中用。
１３．一种产品保证６０天不会出故障，等于保证第６１天一定就会坏掉。
１４．东西久久都派不上用场，就可以丢掉；东西一丢掉，往往就必须要用它。
１５．你丢掉了东西时，最先去找的地方，往往也是可能找到的最后一个地方。
１６．你往往会找到不是你正想找的东西。
１７．你出去买爆米花的时候，银幕上偏偏就出现了精彩镜头。
１８．另一排总是动的比较快；你换到另一排，你原来站的那一排，就开始动的比较快了；你站的越久，越有可能是站错了排。
１９．一分钟有多长？ 这要看你是蹲在厕所里面，还是等在厕所外面。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Game组首次超过Hack组</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/game-team-exceeds-hack-team/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2008 21:59:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/game-team-exceeds-hack-team/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/GameHack_13513/http_imgload_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-top-width: 0px; border-left-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-right-width: 0px" height="244" alt="http_imgload" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/GameHack_13513/http_imgload_thumb.jpg" width="91" border="0"&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Game组成员超过Hack组，不过Game的大部分人都不认识，有的甚至没有联系过。 &lt;br&gt;我的好友中还有部分Hack没有联系上，至少应该还有20名左右吧，实际上加起来应该还比Game组的多。 &lt;br&gt;我的好友中大部分应该是搞过C++或WinSDK编程的，至少是学过编程。 &lt;br&gt;怀念从2000年至今的编程学习生涯，这是第三个QQ了， &lt;br&gt;最早一个QQ上的人大部分现在都应该是大牛了吧，可惜偶还是小弟，悲哀之。 &lt;br&gt;这么多年过去了，发现自己依旧是那么无知无畏。 &lt;br&gt;人一生所寻找的也许就是脚下的路吧，这样的人生才会意义。 &lt;br&gt;这样才过的踏实一点，去年跟一朋友来到福州，来这里做游戏， &lt;br&gt;等到实际工作中才发现游戏不比传统软件行业， &lt;br&gt;这里的人比传统软件行业时的人更有想法，但大部分都不切换实际，甚至弱智。 &lt;br&gt;为一点所谓的利益搞来搞去，其实真正的利益在BOSS那里，因为BOSS付出了。 &lt;br&gt;不付出是得不到回报的，搞来搞去只是在牺牲自己的脑细胞。 &lt;br&gt;不坚持原则，不追求完美，不追求质量，不切合实际，不明确目标。 &lt;br&gt;完美的程序员至少是个政治家，虽然我不完美，但我是政治家，不要和我玩政治。&lt;br&gt;这里没有失败，因为我们只是为BOSS服务的。&lt;br&gt;损害别人并不能得到什么，因为每个人都选择的权利，因为和谁玩牌都一样。&lt;br&gt;输掉的只是大家的时间。 &lt;p&gt;&lt;img src="http://imgcache.qq.com/ac/b.gif"&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员，如何规划你的一生?</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-how-to-plan-your-life/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2008 15:19:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-how-to-plan-your-life/</guid><description>&lt;p&gt;不可否认
选择做程序员 源于真正意义上的兴趣和喜欢
在做程序员的这几年 我的生活也在一步步的提升
但同样 不可否认
在我个人眼里
就像选择其他种类的工作一样
只是一份职业 一种在社会上存身立足的手段
现在呢
又在想 自己以前想过 大家也时不时的都会想 的问题
那就是 程序员的人生 将如何规划
在校时 以及 工作后 都曾这么的想过:
做一个IT从业人员 做一个程序员
做上个一二年
然后 向上提升下 做一个项目经理 什么的
再然后
或许 开一家自己的小软件公司
或许 做一名软件顾问
再或者 开一个网站 开发一个自己的小软件
或者 真的不行的 利用做程序员这几年的积蓄
做一些小买卖 转行 另谋生计
总之 感觉做程序开发将是人生的一个过渡
可若真的按这种思路一过渡
就将是用我人生的青春年华大好时光的五六年 或者更多时间
遗憾的是
至今 对这种付出后的收获
我却没有把握
曾听有人言(这一定是国人说的)：
一年管理成富翁
三年市场路路通
十年技术一场空
这话每每想来 心里都不免有些低落
低落的不是现在
而是在现在看来 自己一两年或几年后的生活
没有着落 没有依靠
而那时的自己
或许做了项目经理
薪资在才做程序员的后辈们看来 已很是不低
但却可能远远不够日常生活的进一步开支
因为我们每个人每时每刻都有让生活越来越好的念头和目标
我们不想自己上去了 又下去了
不想自己 由前几年刚毕业的 蓝领代码工人
好不容易辛苦努力才做到今天的 白领项目经理
接着却因年事问题 薪资待遇问题 而沦为 房奴 车奴
我们不回避 人生将由
1.幼年-童年-少年-青年
2.成年-壮年
3.老年
这三段的划分 也不忌讳自己真的有一点老不中用了
但我们不能容忍自己在
从三十岁到五十岁
这段时间里 碌碌无为
而现在
我们站在目前自己做程序员的角度
去看三五年后的而立之年
我们心里没底
我们站在而立之年的程序员的角度
去看自己30-50的人生成熟和收获的黄金时期
我们更多的可能看到的是灰暗和苦涩
那么
早知如此 何必当初
想问大家 也是在问自己 一句
程序员的人生 该将如何规划?
(
希望成功的前辈们 能多多赐教
也希望有同样思考的同辈们
能说说自己好的想法和规划
或许
这个问题
不单单是属于做程序员工作的同行们
也可能是属于所有现在 没有自己的事业 正在工作着的 各行各业的同志们
我思 故我在
没有对明天的思考 明天的我 也许就没有美好的未来
也许换种环境更好
比如出国
至少不会有职业歧视
至少技术与业务一视同仁
至少会认为每个人的工作同样重要
)
­
*注:转载,部分修改.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《发如雪》之程序员版</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/fa-ru-xue-programmer-version/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2008 10:29:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/fa-ru-xue-programmer-version/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;头文件， &lt;br&gt;处理憔悴， &lt;br&gt;编译器， &lt;br&gt;报错如风雪。 &lt;br&gt;是谁混淆基本类， &lt;br&gt;惹变量是非。 &lt;br&gt;虚基类， &lt;br&gt;构造轮回， &lt;br&gt;动态堆， &lt;br&gt;字符串唤不回。 &lt;br&gt;纵然代码已经成灰， &lt;br&gt;内存不灭。 &lt;br&gt;循环如三千东流水， &lt;br&gt;我嵌套一瓢爱了解， &lt;br&gt;只恋函数的递归。 &lt;br&gt;你发如雪， &lt;br&gt;定义了离别， &lt;br&gt;我指针指向了谁， &lt;br&gt;邀明月， &lt;br&gt;让地址皎洁， &lt;br&gt;爱在数组里倾颓。 &lt;br&gt;你发如雪， &lt;br&gt;初始化眼泪， &lt;br&gt;我联编继承了谁， &lt;br&gt;数据醉， &lt;br&gt;编程的岁月， &lt;br&gt;我用后悔， &lt;br&gt;刻电脑崩溃的碑。 &lt;br&gt;啦儿啦 啦儿啦 啦儿啦儿啦 &lt;br&gt;啦儿啦 啦儿啦 啦儿啦儿啦 &lt;br&gt;去约会她斜扎儿马尾只因为学C++学到了崩溃 &lt;/p&gt;</description></item><item><title>为了我们自己的利益，请不要去支持番茄花园。</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/please-dont-support-fanqiehuayuan/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2008 21:32:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/please-dont-support-fanqiehuayuan/</guid><description>&lt;p&gt;上周，“番茄花园”作者洪磊被警方带走，传出的罪名是涉嫌侵犯微软著作权，也就是俗称的“盗版”。（8月24日北京晨报）&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;　　从番茄花园的站长被拘捕、番茄花园网站改版开始，“番茄门”开始成为网络间仅次于奥运会的热门话题。与当初人们对“珊瑚虫事件”的反应有些类似，有一部分网民开始为番茄花园叫屈，“支持番茄花园”式的呼吁此起彼伏。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>中国的希望，80后</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/china-hope-post-80s/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2008 21:16:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/china-hope-post-80s/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;很多人都说，现在社会风气败坏了，都是年轻人的错。这实在是一个很离谱的理论，至少从我的观察来看，比如拿坐公交车这件事情来说，最不道德就是老年人（不是所有的老年人），从公交车到站，他们就挤成一团，谁都恨不得自己第一上车；只见过年轻人给老年人让座，但是基本没有见过老年人给孕妇或者抱小孩的让座；给老年人让座位，能得到“谢谢”的次数也不多；在无锡，我至少看到三次老年人之间为了一个座位吵架甚至要出手。就拿近期发生的一件事情来看，南京的“彭宇案”来看，是那个老年人还是彭宇不够道德呢？&lt;br&gt;　　其实我不是在抨击老年人，也不是在为年轻人做辩解，社会不好大家都有责任。但是就从社会风气不好的源头来看，至少这笔帐不应该，也不能够算到年轻人身上。一个社会，其权力基本是掌控在中老年人手里，最简单，看看我们的政治局常委就应该清楚，里面没有80后吧。&lt;br&gt;目前中国的社会问题在于老百姓生活艰难，没有保障，社会没有正义，没有诚信，缺少关爱。这一切都是什么造成的呢？老百姓的保障，从国企改革，员工下岗，医疗改革，教育改革，住房改革，一层层的被剥落下来，这过程中，做决策，执行的都是哪个年龄段的人？从这个角度来说，作为一个80生人，被扔到这样一个烂摊子的社会里面，是有权力责怪我们的长辈的。由于失去了保障，而在保障失去的过程中，其实都是国家的违约。国家的步步违约造成老百姓对国家不信任，原先的道德体系崩盘。人失去的多了，就开始拼命的想获得，而大部分的社会资源掌控在少部分的人手里，剩下的人就相互践踏，你抢我夺。就连重庆家乐福搞促销那么点蝇头小利都会导致3人遭挤压致死，在现实的社会中可想而知，人会用尽各种手段，尔虞我诈，无所不用其极的想办法生存。有能力的就贪污受贿，有专职的就收受红包，有权力的就搞灰色交易，剩下的老百姓就想办法出去偷，出去骗，出去抢。还有一些许三多同志，他们就老老实实的当民工，当没有什么保障的工人。&lt;br&gt;　　社会道德的沦丧，不能责怪某些人，同样是人，为什么在唐代的品质和清朝的就不一样的，就是清朝的人，为什么清初和清末的社会风气也不一样呢？非人异也，社会制度使然也。&lt;br&gt;但是，就是这样，我相信现在的年轻人还是有资格指责一下中老年人的，他们更多的时候只是这个社会现状的承受者，而那些年富力强和已经行将就木的人，才是当前社会的缔造者和执行者。举个最简单的道理，经历过大跃进年代的人，就不要和我讨论什么诚信了，经历了文革的人，也不要和我讨论什么正直。诚信的人已经被打压了，而正直的人，就如同老舍。除了那些被打压的，受压迫的，剩下的顶多在当时是一个苟活者。&lt;br&gt;　　我倒是认为中国的希望在80后，他们比他们的前辈看到的更多，听到的更多，学到的更多。随着大学教育的普及，虽然我并不苟同杨振宁教授关于中国的大学教育是最成功的观点，但是大学的教育还是为中国培养了大量的有一定知识的年轻人。更重要的是，在他们这一代人里面，他们很少有人再靠依赖国家的组织、部门来混饭吃了，他们可以通过自己的努力找到一份养活自己的工作，哪怕是洗脚工。从这一点来说，他们的行为更自由了，自由身体可以带来自由的思想，自由的思想可以带来独立的意识。中国之希望，或许就在80 以后。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我有一个梦想</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/i-have-a-dream/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2008 10:19:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/i-have-a-dream/</guid><description>&lt;p&gt;作者：小马丁·路德·金 &lt;br&gt;　　今天，我高兴地同大家一起，参加这次将成为我国历史上为了争取自由而举行的最伟大的示威集会。 &lt;br&gt;　　100年前，一位伟大的美国人——今天我们就站在他象征性的身影下——签署了《解放宣言》。这项重要法令的颁布，对于千百万灼烤于非正义残焰中的黑奴，犹如带来希望之光的硕大灯塔，恰似结束漫漫长夜禁锢的欢畅黎明。 &lt;br&gt;　　然而，100年后，黑人依然没有获得自由。100年后，黑人依然悲惨地蹒跚于种族隔离和种族歧视的枷锁之下。100年后，黑人依然生活在物质繁荣翰海的贫困孤岛上。100年后，黑人依然在美国社会中间向隅而泣，依然感到自己在国土家园中流离漂泊。所以，我们今天来到这里，要把这骇人听闻的情况公诸于众。 &lt;br&gt;　　从某种意义上说，我们来到国家的首都是为了兑现一张支票。我们共和国的缔造者在拟写宪法和独立宣言的辉煌篇章时，就签署了一张每一个美国人都能继承的期票。这张期票向所有人承诺——不论白人还是黑人——都享有不可让渡的生存权、自由权和追求幸福权。 &lt;br&gt;　　然而，今天美国显然对她的有色公民拖欠着这张期票。美国没有承兑这笔神圣的债务，而是开始给黑人一张空头支票——一张盖着“资金不足”的印戳被退回的支票。但是，我们决不相信正义的银行会破产。我们决不相信这个国家巨大的机会宝库会资金不足。 &lt;br&gt;　　因此，我们来兑现这张支票。这张支票将给我们以宝贵的自由和正义的保障。 &lt;br&gt;　　我们来到这块圣地还为了提醒美国：现在正是万分紧急的时刻。现在不是从容不迫悠然行事或服用渐进主义镇静剂的时候。现在是实现民主诺言的时候。现在是走出幽暗荒凉的种族隔离深谷，踏上种族平等的阳关大道的时候。现在是使我们国家走出种族不平等的流沙，踏上充满手足之情的磐石的时候。现在是使上帝所有孩子真正享有公正的时候。 &lt;br&gt;　　忽视这一时刻的紧迫性，对于国家将会是致命的。自由平等的朗朗秋日不到来，黑人顺情合理哀怨的酷暑就不会过去。1963年不是一个结束，而是一个开端。 &lt;br&gt;　　如果国家依然我行我素，那些希望黑人只需出出气就会心满意足的人将大失所望。在黑人得到公民权之前，美国既不会安宁，也不会平静。反抗的旋风将继续震撼我们国家的基石，直至光辉灿烂的正义之日来临。 &lt;br&gt;　　但是，对于站在通向正义之宫艰险门槛上的人们，有一些话我必须要说。在我们争取合法地位的过程中，切不要错误行事导致犯罪。我们切不要吞饮仇恨辛酸的苦酒，来解除对于自由的饮渴。 &lt;br&gt;　　我们应该永远得体地、纪律严明地进行斗争。我们不能容许我们富有创造性的抗议沦为暴力行动。我们应该不断升华到用灵魂力量对付肉体力量的崇高境界。 &lt;br&gt;　　席卷黑人社会的新的奇迹般的战斗精神，不应导致我们对所有白人的不信任——因为许多白人兄弟已经认识到：他们的命运同我们的命运紧密相连，他们的自由同我们的自由休戚相关。他们今天来到这里参加集会就是明证。 &lt;br&gt;　　我们不能单独行动。当我们行动时，我们必须保证勇往直前。我们不能后退。有人问热心民权运动的人：“你们什么时候会感到满意？”只要黑人依然是不堪形容的警察暴行恐怖的牺牲品，我们就决不会满意。只要我们在旅途劳顿后，却被公路旁汽车游客旅社和城市旅馆拒之门外，我们就决不会满意。只要黑人的基本活动范围只限于从狭小的黑人居住区到较大的黑人居住区，我们就决不会满意。只要我们的孩子被“仅供白人”的牌子剥夺个性，损毁尊严，我们就决不会满意。只要密西西比州的黑人不能参加选举，纽约州的黑人认为他们与选举毫不相干，我们就决不会满意。不，不，我们不会满意，直至公正似水奔流，正义如泉喷涌。 &lt;br&gt;　　我并非没有注意到你们有些人历尽艰难困苦来到这里。你们有些人刚刚走出狭小的牢房。有些人来自因追求自由而遭受迫害风暴袭击和警察暴虐狂飙摧残的地区。你们饱经风霜，历尽苦难。继续努力吧，要相信：无辜受苦终得拯救。 &lt;br&gt;　　回到密西西比去吧；回到亚拉巴马去吧；回到南卡罗来纳去吧；回到佐治亚去吧；回到路易斯安那去吧；回到我们北方城市中的贫民窟和黑人居住区去吧。要知道，这种情况能够而且将会改变。我们切不要在绝望的深渊里沉沦。 &lt;br&gt;　　朋友们，今天我要对你们说，尽管眼下困难重重，但我依然怀有一个梦。这个梦深深植根于美国梦之中。 &lt;br&gt;　　我梦想有一天，这个国家将会奋起，实现其立国信条的真谛：“我们认为这些真理不言而喻：人人生而平等。” &lt;br&gt;　　我梦想有一天，在佐治亚州的红色山岗上，昔日奴隶的儿子能够同昔日奴隶主的儿子同席而坐，亲如手足。 &lt;br&gt;　　我梦想有一天，甚至连密西西比州——一个非正义和压迫的热浪逼人的荒漠之州，也会改造成为自由和公正的青青绿洲。 &lt;br&gt;　　我梦想有一天，我的四个小女儿将生活在一个不是以皮肤的颜色，而是以品格的优劣作为评判标准的国家里。 &lt;br&gt;　　我今天怀有一个梦。 &lt;br&gt;　　我梦想有一天，亚拉巴马州会有所改变——尽管该州州长现在仍滔滔不绝地说什么要对联邦法令提出异议和拒绝执行——在那里，黑人儿童能够和白人儿童兄弟姐妹般地携手并行。 &lt;br&gt;　　我今天怀有一个梦。 &lt;br&gt;　　我梦想有一天，深谷弥合，高山夷平，歧路化坦途，曲径成通衢，上帝的光华再现，普天下生灵共谒。 &lt;br&gt;　　这是我们的希望。这是我将带回南方去的信念。有了这个信念，我们就能从绝望之山开采出希望之石。有了这个信念，我们就能把这个国家的嘈杂刺耳的争吵声，变为充满手足之情的悦耳交响曲。有了这个信念，我们就能一同工作，一同祈祷，一同斗争，一同入狱，一同维护自由，因为我们知道，我们终有一天会获得自由。 &lt;br&gt;　　到了这一天，上帝的所有孩子都能以新的含义高唱这首歌： &lt;br&gt;　　我的祖国，可爱的自由之邦，我为您歌唱。这是我祖先终老的地方，这是早期移民自豪的地方，让自由之声，响彻每一座山岗。 &lt;br&gt;　　如果美国要成为伟大的国家，这一点必须实现。因此，让自由之声响彻新罕布什尔州的巍峨高峰！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻纽约州的崇山峻岭！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻宾夕法尼亚州的阿勒格尼高峰！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻科罗拉多州冰雪皑皑的洛基山！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻加利福尼亚州的婀娜群峰！ &lt;br&gt;　　不，不仅如此；让自由之声响彻佐治亚州的石山！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻田纳西州的望山！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻密西西比州的一座座山峰，一个个土丘！ &lt;br&gt;　　让自由之声响彻每一个山岗！ &lt;br&gt;　　当我们让自由之声轰响，当我们让自由之声响彻每一个大村小庄，每一个州府城镇，我们就能加速这一天的到来。那时，上帝的所有孩子，黑人和白人，犹太教徒和非犹太教徒，耶稣教徒和天主教徒，将能携手同唱那首古老的黑人灵歌：“终于自由了！终于自由了！感谢全能的上帝，我们终于自由了！” &lt;br&gt;　　□□ &lt;br&gt;　　马丁·路德·金（公元1929—1968年），美国黑人律师，著名黑人民权运动领袖。一生曾三次被捕，三次被行刺，1964年获诺贝尔和平奖。1968年被种族主义分子枪杀。他被誉为近百年来八大最具有说服力的演说家之一。1963年他领导25万人向华盛顿进军“大游行”，为黑人争取自由平等和就业。马丁·路德·金在游行集会上发表了这篇著名演说。 &lt;br&gt;　　（bob录自中国文史出版社《世纪档案》）---------------------------- &lt;br&gt;　　附：英文原文----------------------------i have a dreamby martin luther king, jr.delivered on the steps at the lincoln memorial in washingtond.c. on august 28, 1963five score years ago, a great american, in whose symbolic shadowwe stand signed the emancipation proclamation. this momentousdecree came as a great beacon light of hope to millions of negroslaves who had been seared in the flames of withering injustice.it came as a joyous daybreak to end the long night ofcaptivity.but one hundred years later, we must face the tragic fact thatthe negro is still not free. one hundred years later, the lifeof the negro is still sadly crippled by the manacles ofsegregation and the chains of discrimination. one hundred yearslater, the negro lives on a lonely island of poverty in themidst of a vast ocean of material prosperity. one hundred yearslater, the negro is still languishing in the corners of americansociety and finds himself an exile in his own land. so we havecome here today to dramatize an appalling condition.in a sense we have come to our nation's capital to cash a check.when the architects of our republic wrote the magnificent wordsof the constitution and the declaration of independence, theywere signing a promissory note to which every american was tofall heir. this note was a promise that all men would beguarranteed the inalienable rights of life, liberty, and thepursuit of happiness.it is obvious today that america has defaulted on thispromissory note insofar as her citizens of color are concerned.instead of honoring this sacred obligation, america has giventhe negro people a bad check which has come back markedinsufficient funds.justice is bankrupt. we refuse to believe that there areinsufficient funds in the great vaults of opportunity of thisnation. so we have come to cash this check -- a check that willgive us upon demand the riches of freedom and the security ofjustice. we have also come to this hallowed spot to remindamerica of the fierce urgency of now. this is no time to engagein the luxury of cooling off or to take the tranquilizing drugof gradualism. now is the time to rise from the dark anddesolate valley of segregation to the sunlit path of racialjustice. now is the time to open the doors of opportunity to allof god's children. now is the time to lift our nation from thequicksands of racial injustice to the solid rock ofbrotherhood.it would be fatal for the nation to overlook the urgency of themoment and to underestimate the determination of the negro. thissweltering summer of the negro's legitimate discontent will notpass until there is an invigorating autumn of freedom andequality. nineteen sixty-three is not an end, but a beginning.those who hope that the negro needed to blow off steam and willnow be content will have a rude awakening if the nation returnsto business as usual. there will be neither rest nor tranquilityin america until the negro is granted his citizenship rights.the whirlwinds of revolt will continue to shake the foundationsof our nation until the bright day of justice emerges.but there is something that i must say to my people who stand onthe warm threshold which leads into the palace of justice. inthe process of gaining our rightful place we must not be guiltyof wrongful deeds. let us not seek to satisfy our thirst forfreedom by drinking from the cup of bitterness and hatred.we must forever conduct our struggle on the high plane ofdignity and discipline. we must not allow our creative protestto degenerate into physical violence. again and again we mustrise to the majestic heights of meeting physical force with soulforce. the marvelous new militancy which has engulfed the negrocommunity must not lead us to distrust of all white people, formany of our white brothers, as evidenced by their presence heretoday, have come to realize that their destiny is tied up withour destiny and their freedom is inextricably bound to ourfreedom. we cannot walk alone.and as we walk, we must make the pledge that we shall marchahead. we cannot turn back. there are those who are asking thedevotees of civil rights, "when will you be satisfied?" we cannever be satisfied as long as our bodies, heavy with the fatigueof travel, cannot gain lodging in the motels of the highways andthe hotels of the cities. we cannot be satisfied as long as thenegro's basic mobility is from a smaller ghetto to a larger one.we can never be satisfied as long as a negro in mississippicannot vote and a negro in new york believes he has nothing forwhich to vote. no, no, we are not satisfied, and we will not besatisfied until justice rolls down like waters and righteousnesslike a mighty stream.i am not unmindful that some of you have come here out of greattrials and tribulations. some of you have come fresh from narrowcells. some of you have come from areas where your quest forfreedom left you battered by the storms of persecution andstaggered by the winds of police brutality. you have been theveterans of creative suffering. continue to work with the faiththat unearned suffering is redemptive.go back to mississippi, go back to alabama, go back to georgia,go back to louisiana, go back to the slums and ghettos of ournorthern cities, knowing that somehow this situation can andwill be changed. let us not wallow in the valley of despair.i say to you today, my friends, that in spite of thedifficulties and frustrations of the moment, i still have adream. it is a dream deeply rooted in the american dream.i have a dream that one day this nation will rise up and liveout the true meaning of its creed: "we hold these truths to beself-evident: that all men are created equal."i have a dream that one day on the red hills of georgia the sonsof former slaves and the sons of former slaveowners will be ableto sit down together at a table of brotherhood.i have a dream that one day even the state of mississippi, adesert state, sweltering with the heat of injustice andoppression, will be transformed into an oasis of freedom andjustice.i have a dream that my four children will one day live in anation where they will not be judged by the color of their skinbut by the content of their character.i have a dream today.i have a dream that one day the state of alabama, whosegovernor's lips are presently dripping with the words ofinterposition and nullification, will be transformed into asituation where little black boys and black girls will be ableto join hands with little white boys and white girls and walktogether as sisters and brothers.i have a dream today.i have a dream that one day every valley shall be exalted, everyhill and mountain shall be made low, the rough places will bemade plain, and the crooked places will be made straight, andthe glory of the lord shall be revealed, and all flesh shall seeit together.this is our hope. this is the faith with which i return to thesouth. with this faith we will be able to hew out of themountain of despair a stone of hope. with this faith we will beable to transform the jangling discords of our nation into abeautiful symphony of brotherhood. with this faith we will beable to work together, to pray together, to struggle together,to go to jail together, to stand up for freedom together,knowing that we will be free one day.this will be the day when all of god's children will be able tosing with a new meaning, "my country, 'tis of thee, sweet landof liberty, of thee i sing. land where my fathers died, land ofthe pilgrim's pride, from every mountainside, let freedom ring."and if america is to be a great nation this must become true. solet freedom ring from the prodigious hilltops of new hampshire.let freedom ring from the mighty mountains of new york. letfreedom ring from the heightening alleghenies of pennsylvania!let freedom ring from the snowcapped rockies of colorado!let freedom ring from the curvaceous peaks of california!but not only that; let freedom ring from stone mountain ofgeorgia!let freedom ring from lookout mountain of tennessee!let freedom ring from every hill and every molehill ofmississippi. from every mountainside, let freedom ring.when we let freedom ring, whem we let it ring from every villageand every hamlet, from every state and every city, we will beable to speed up that day when all of god's children, black menand white men, jews and gentiles, protestants and catholics,will be able to join hands and sing in the words of the oldnegro spiritual, "free at last! free at last! thank godalmighty, we are free at last!"&lt;/p&gt;</description></item><item><title>理想</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/ideal/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2008 23:02:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/ideal/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;钥匙, &lt;br&gt;被遗忘在19楼; &lt;br&gt;慢慢的消沉, &lt;br&gt;有限的生命. &lt;br&gt;80楼的门, &lt;br&gt;还要多久才能开启. &lt;br&gt;太多的幻像, &lt;br&gt;被遗忘的钥匙; &lt;br&gt;还在爬的楼梯, &lt;br&gt;什么时间可以拾起, &lt;br&gt;那被遗忘的钥匙. &lt;br&gt;重正, &lt;br&gt;那昔日的雄风; &lt;br&gt;蔚蓝的天空,&lt;br&gt;在等待着我们. &lt;p&gt;&lt;img src="http://imgcache.qq.com/ac/b.gif"&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>精神崩溃的老鼠</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/mentally-broken-mouse/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2008 19:18:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/mentally-broken-mouse/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;李国栋床上堆着书，每天晚上睡在榻榻米上，读书读到凌晨一两点，读到两眼充血，像针扎一样痛苦，才把书放开。蜷缩到榻榻米上，用绳子把左腿跟一只桌脚绑在一起，熄了灯睡觉。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “这样一来，我一翻身，扯不动腿，就会醒过来。醒过来就马上爬起来继续看书——今年是第三年了，再考不上，就要当兵去了！”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 高考前，李国栋很平静地这样解释他的生活方式。他消瘦的脸颊上浮着一层暗暗的青气，眼白里满是一条条细细的血丝。讲话的时候，眼神涣散，不知道他在看哪里。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “为什么不换个读书方法？这种煎熬式读书不是效果很差吗？”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 他摇摇头：“我不知道还有什么别的方法。”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; “为什么不找其他出路？不上大学，去读职校或学技术？”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 他开始咬指甲，每一片指甲都咬得烂烂毛毛的：“不行，我非读大学不可。”&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 李国栋后来仍旧落了榜，但是也没去当兵。他在精神病院里住了两个星期之后，有个晚上，偷偷吞了五枚大铁钉，从七楼的阳台上跳下来，刚好掉在垃圾车旁边。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 麦尔教授对老鼠很有兴趣，曾经做过这样的实验。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 他把老鼠聚集在一个平台上，让它们一个个往下面两个门上跳。跳向左门，它会碰得鼻青脸肿；跳向右门，门就会打开，门后是甜美的乳酪。小老鼠当然不笨，训练几次后，就快快乐乐地往右门跳去，不再摔得一鼻子灰。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 可是，就在小老鼠的选择方式固定了的时候，麦尔把乳酪从右门移到左门。本来以为可以饱食一顿的老鼠现在又碰得鼻青脸肿，它不知道客观情势已经改变了。幸好，摔了几次后，它又渐渐熟悉了新的情况，原来乳酪在左边！&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 问题是，麦尔又有了新花样。他把门的颜色重新漆过，把乳酪一会儿放左，一会儿放右。老鼠在新的习惯形成之后，发觉原来的方式又行不通了，它必须不断地适应新情况，不断地修正自己的习惯行为……&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 终于，老鼠变不过来了，它的下一个反应就是“以不变应万变”。麦尔发觉，在应变不过来的时候，老鼠“拧”了，开始固执起来，根本就拒绝改变方式。譬如说，如果它已经习惯于跳向左门，你就是把乳酪明明白白地放在右门上，让它看见，它仍旧狠狠地往左门去碰肿鼻子，愈碰就愈紧张。如果实验者在这个关口继续强迫它去作跳左或跳右的抉择，老鼠就往往会抽筋、狂奔、东撞西跌或咬伤自己，然后全身颤抖直到昏迷为止。换句话说，这只老鼠已经“精神崩溃”了。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 于是，麦尔教授归纳出导致老鼠“精神崩溃”的五个阶段：&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 首先，对某一个难题（左门或右门），让老鼠逐渐培养出一种应对的习惯来（选择右门：右门有乳酪）。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第二个阶段，客观环境改变，老鼠发觉惯有的方式已经不能解决问题，因此感到恐惧。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第三个阶段，不断的焦虑与挫折、失败之后，它就固执地以旧有的方式面对新的情况，不计后果（就是看见乳酪出现在右边，仍旧往左边闯）。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第四个阶段，根本放弃努力（乳酪也不吃了，干脆饿死）。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 最后，如果外力迫使它非解决问题不可，它就又回到它所习惯的旧方式（左门就是左门，非左门不可）。当然又碰得鼻青脸肿，饿得头昏眼花。明明只要换个途径就可解决一切，它却固执地在习惯行为中饱受挫折与失败的煎熬，最后以崩溃结束。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 在垃圾车边被清洁工人发现的李国栋是一只弄“拧”了的老鼠，我们的社会环境与教育制度是控制乳酪、制造难题的科学家。从前，大学之门是通往乳酪的门，所有的人都往那个门上跳。“士大夫”观念深深地植入人们心中，因为我们发觉成了“士大夫”之后就有甜美的乳酪可吃。但是，在大家都习惯了这个方式之后，客观情况却变了，乳酪换了门。往“士大夫”那个门撞去，就会撞个鼻青脸肿，而且得不到乳酪。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 可是孩子们继续去撞那一扇门。做父母的也继续鼓励孩子们去撞那扇没有乳酪的门。他们说“有志者，事竟成”；说“精诚所至，金石为开”；说“老天不负苦心人”。门的颜色变了，乳酪的位置换了，可是弄“拧”了的人固执地守着旧有的方式“以不变应万变”。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一个人，也只不过是只有可能精神崩溃的老鼠。人生的每个阶段里都有看似不可解的难题时时强迫他作出抉择：考试失败了、爱人变心了、婚姻破裂了、工作失去了，每一个难题都需要一个解决的办法。究竟乳酪在左边还是右边？不管左右，当一个人不再能以“新”的方式来应付“新”的情况，当他不计后果，根本拒绝改变自己的时候，他就是一只弄“拧”了的老鼠，精神的解体只是自然的结局。如何能不受制于旧习惯、旧观念、旧方法，如何不因搞“拧”了老去撞一扇没有乳酪的门，需要的是弹性与智慧。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 智慧，不正是人之所以为人，鼠之所以为鼠的差别吗？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>安全幻想曲2008</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/security-fantasy-2008/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 09:27:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/security-fantasy-2008/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ==Ph4nt0m Security Team==&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Issue 0x01, Phile #0x04 of 0x06 &lt;p&gt;|=---------------------------------------------------------------------------=|&lt;br&gt;|=----------------------=[&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 安全幻想曲2008&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ]=---------------------=|&lt;br&gt;|=---------------------------------------------------------------------------=|&lt;br&gt;|=---------------------------------------------------------------------------=|&lt;br&gt;|=--------------------=[&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; By axis&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ]=--------------------=|&lt;br&gt;|=--------------------=[&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;axis_at_ph4nt0m_dot_org&amp;gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; ]=--------------------=|&lt;br&gt;|=---------------------------------------------------------------------------=| &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 我见过的大多数安全人员，都对技术有着一种狂热，甚至是一种偏执。这种情绪在做安&lt;br&gt;全研究员的时候是非常有好处的，因为作为研究员，可能要偏执考虑到一些极端的情况。这&lt;br&gt;种钻研精神，是光靠勤奋所无法达到的。但是在甲方做安全的话，可能更多时候需要的就不&lt;br&gt;是狂热，而是掌握平衡的艺术。在商业利益与安全性发生冲突时，如何处理好这个平衡，是一&lt;br&gt;个关键。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 举一个简单的例子来说，眼下最流行的XSS攻击，其修补方案从总体上来说，大致可以分&lt;br&gt;为escape output和filter input两种。对于狂热的安全人员来说，当然是恨不得把网站全&lt;br&gt;部弄成静态的，输出都采用escape output，全部输出纯文本，就天下太平了。然而现实与理&lt;br&gt;想总是有差别的，首道难关就是网站肯定会有些富文本的需求。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 当安全和需求相抵触时，一定是安全给商业需求让路。这里要避免一个误区，就是安全&lt;br&gt;应该是为需求而服务的，而不是成为需求的障碍。其实这个观点大多数人都心知肚明，但是&lt;br&gt;在实际操作起来的时候往往会事与愿违。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 再回到富文本上来，当需求决定需要有富文本输出的时候，狂热的安全人员（下称为狂战&lt;br&gt;士吧）就只好退而求其次，要求对富文本做filter input，对其他没有富文本的地方做escape &lt;br&gt;output。接下来问题来了，对于程序员来说，富文本往往采用了一些第三方的，或者是基于第&lt;br&gt;三方的富文本编辑器，还有的是自己实现了一个。而这些富文本编辑器，往往在考虑&lt;br&gt;xss defense的时候有所欠缺。这时候采用什么样的策略来做filter input，就成为了新的&lt;br&gt;问题。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第一个难关就是程序员会拉上商业，一起来和狂战士PK，说filter input很容易误杀客&lt;br&gt;户的正常操作，还会影响到性能。当然这小小的难关还难不倒狂战士。狂战士往往会轻蔑的&lt;br&gt;一笑，然后把风险推到商业上，说出了问题让他背黑锅之类。这种狠话一放出来，商业往往就&lt;br&gt;会退缩了，毕竟狂战士这么个狠角色是摆在那里的。所以最后会决定让程序员去整filter。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 于是程序员简单写了个基于正则的blacklist，并且禁用了部分标签，比如script。狂战&lt;br&gt;士这时候又蹦了出来，对程序员指手画脚，要求禁用style，因为这玩意太难控制了，黑客有几&lt;br&gt;百种利用style的方式；狂战士还说，基于正则的匹配这个魔法等级太低了，要换个高级魔法，&lt;br&gt;比如个语法分析器，类似html purify这种，还要有log analysis和realtime monitor功能。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 一般到了这个时候，程序员对狂战士的忍耐已经差不多到极限了，因为甲方网站很少以&lt;br&gt;安全为主要考核因素，没人会认为一个视频网站或者是交友网站的安全需要做的比FBI更好，&lt;br&gt;因为没那么大的成本投入。于是程序员说要释放这么个高级魔法需要一个团的程序员配合，&lt;br&gt;还需要召唤很长时间才能放出来，所以狂战士的这个非常牛B的魔法无法完成。而一般在这&lt;br&gt;个时候，程序员往往会用啥性能和稳定性之类的因素来忽悠狂战士，说这种魔法一般有一定&lt;br&gt;概率会反噬，没整好就把自己整残了。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 狂战士无奈之下，只好同意程序员实现一部分的魔法，filter部分过滤完整有效就行了。&lt;br&gt;做好这个之后，狂战士还让程序员去对没有富文本需求的地方使用escape output。程序员&lt;br&gt;这时候对狂战士已经忍无可忍了，因为由于以前从来没有注意过xss这方面的问题，所以需要&lt;br&gt;escape的地方是以“千”或者是“万”为单位的，多如牛毛。于是程序员开始消极怠工，并且开&lt;br&gt;始诉苦。这条路走不通了，狂战士只好开始寻求更好的方案。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 后来狂战士回家睡了一觉，在梦中有仙人传授武艺，于是马上想到了新的办法。第一招&lt;br&gt;是filter output，不过这个扯淡的方法根本属于yy，因为对服务器压力太大。第二招是使用&lt;br&gt;WAF，就是web application firewall，开个虚拟补丁，这样程序员不补也能搞定web漏洞。不&lt;br&gt;过这样就依赖于WAF的规则了，而且治标不治本。看来昨晚那个仙人估计是灶君一类低级的&lt;br&gt;小神，尽出馊点子。看来狂战士还得继续和程序员PK下去了。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 可以见到，那些牛圈里的狂战士常认为是“奇技淫巧”的XSS问题里，有这么多头疼的问题。&lt;br&gt;简单的问题变得越来越复杂。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 安全是一个持续的过程（process）。既然是过程，就会有第一步、第二步 ... 第N步，有&lt;br&gt;一个持续的概念在里面，不能今天整了，明天就不管了。今天的安全并不代表明天的安全，新&lt;br&gt;的技术和应用在不断发展，就会不断带来新的问题。经常看到一个升级反而把漏洞升级出来&lt;br&gt;的例子。所以安全是一个持续的对抗过程，hacking与anti-hacking的过程，广义来说，更是&lt;br&gt;一个弱化风险的过程。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 很多BOSS往往都会这么问狂战士：我上了这个720安全卫士是不是桌面安全就不用管了？&lt;br&gt;我上了这个卖红茶IPS是不是就能挡住所有刺客入侵了？ 狂战士这时候很无奈的说：不行，还&lt;br&gt;是有很多trojan和rootkit可以bypass主动防御，很多shellcode和0day可以anti IPS。 于&lt;br&gt;是BOSS很生气的说： 那我花这么多钱买这个做啥？ 狂战士一般会忽悠他说：上了这个可以解&lt;br&gt;决90%的攻击。 于是BOSS会很不满意，让狂战士出技术分析报告，一定要有充分的理由才行，&lt;br&gt;狂战士往往要面对这种烦恼。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 其实BOSS的这种观点是一种急功近利的想法，没有认识到安全是一个过程，并且是一个&lt;br&gt;持续改进的过程。不是买个box就能解决问题的。没有100%的安全，有漏洞的地方太多了。&lt;br&gt;经常有魔法师用木桶原理来阐述安全问题，但其实很多时候，连木板在哪里，到底那块木板才&lt;br&gt;是短板，都没有一个很清晰的认识，因为很多时候根本无法量化，所以狂战士的工作经常陷入&lt;br&gt;误区。板子太多了，系统、网络、用户、应用、数据、桌面...... &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 放眼看去，全是短板，每块板子都能让刺客或盗贼轻松的进来，偷走核心数据或者弄摊网&lt;br&gt;站然后扬长而去。或者各种短板互相组合，让问题变得更加扑朔迷离。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 前面说的WAF就是一种比较功利的做法，虽然厂商经常会蹦出来说这玩意是需要有专人&lt;br&gt;维护的，也是一个持续的过程。但实际上很多购买WAF的用户都没有好好的去做这个过程。&lt;br&gt;其实WAF、IPS最大的软肋不是在没人跟进上，而是在于其是串联的网络上的，特别是开了虚&lt;br&gt;拟补丁的阻断模式的时候。这对于高可用性的应用来说，绝对是无法忍受的。没人敢背这个&lt;br&gt;误杀的黑锅。要是因此导致了PV下降，可能老板就要喊到办公室去喝茶了。不过WAF也不是&lt;br&gt;完全没用，如果能够用好的话，对于网站还是还是很有帮助的，至少在monitor和攻击流量分&lt;br&gt;析上起着积极的意义。不过前提是用好。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 刚才说了安全是一个过程(Process)，其实有人跟进这个过程还不够，下面还要重点说说&lt;br&gt;深度防御的思想。经常看到YY小说的作者在写到黑客攻防的时候，说到XXX在xx分钟内就突&lt;br&gt;破了N道防火墙，N大于100；变形金刚里也这么有这种场景。其实这纯粹是扯淡，没事整那么&lt;br&gt;多防火墙做什么，无端影响了可用性。不过YY作者深度防御的理念还是正确的，只是他不知&lt;br&gt;道那玩意不应该单纯叫防火墙，要想表达这个思想，可以整个专业名词，比如：多层防御体系。&lt;br&gt;这样装B就可以装的比较像样了。举例来说，可以在应用层校验用户输入数据，DB层面检查每&lt;br&gt;条sql，操作系统上细分权限，服务最少化，网络上防御arp spoof，加密传输通道，做好ACL…类&lt;br&gt;似措施还有很多，防御的方案交叉层叠起来，就能起来一个比较好的保护效果。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 不过偏偏还有不识趣的，比如前面的很多程序员都会说，我都已经做了filter input，还&lt;br&gt;要escape output做啥。狂战士一般听到后会有想要狂化的冲动。按耐住狂化，告诉程序员，&lt;br&gt;说filter input可能会做不干净，会被bypass，毕竟如果遇到一个手执绝世0day(bypass &lt;br&gt;filter)的9级刺客，什么牛B的防御魔法都挡不住，所以能escape output的地方，最好escape&lt;br&gt;掉，这样最干净。可是即便是这样做好了，还是有些会有很难处理和发现的地方，比如在DOM&lt;br&gt;里的XSS，比如在JS里面一些写的很BT的地方，等。这些只能靠肉眼去看了。PK还得进行下去。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 但是程序员还是不能很好的理解，他们跑出来说：我这里做了完善的access control，只&lt;br&gt;有管理员才看的到，这里就算有注射有跨站就随他去了，不需要修复。想偷这种懒的人其实&lt;br&gt;不在少数。这种想法违背了深度防御的思想。先姑且不论如果管理员密码泄露，或者管理员&lt;br&gt;是个内鬼的情况。如果刺客通过注射拿到了管理员密码，或者是直接通过XSS和CSRF来对后&lt;br&gt;台进行注射，那么前面的access control就完全没作用了。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 在一定程度上，是可以容忍风险的存在的，但是从长期来看，这种做法是非常不可取的。&lt;br&gt;比如有的管理员会说防火墙只允许80端口，那么RPC漏洞或开其他端口的应用漏洞是否就可&lt;br&gt;以不补了。也许一时来说是没什么问题，但是如果放置不管将导致没有人来维护漏洞，也许&lt;br&gt;哪天的防火墙策略变更，或者来自内部系统的威胁，都有可能导致当时看起来无害的漏洞被&lt;br&gt;利用。而这种做法的一个后果往往是难以检查原因，就是说咋死的都不知道。所以这又回到&lt;br&gt;了开始的话题：安全是一个持续的过程。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 在灌输完深度防御的思想给程序员以后，狂战士又被另外一种程序员打击到崩溃了。面&lt;br&gt;对满目都是红色的扫描报告，他们说:我这个xxx ftp没漏洞，除非狂战士可以证明黑客能搞&lt;br&gt;进来拿到shell。一般狂战士听到这种要求，狂化的概率在80%以上。首先，不是只有能拿到&lt;br&gt;shell的才叫漏洞。一个dos可能会造成业务的中断，一个infomation leak可能会为后续攻&lt;br&gt;击带来便利，等等。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 面对scan report以及CVE查询出来的漏洞，大部分都是没有现成的exp能够利用的，而且&lt;br&gt;要利用漏洞可能有各种苛刻的条件，比如要求本地交互shell啊，或者要求有帐户之类。而更&lt;br&gt;多的时候，漏洞根本连细节的都没有，只有一个漏洞公告里一个简单的划分critical，标红。&lt;br&gt;就算有exp，可能还要考虑到exp的稳定性和成功率、语言版本啥的，打过去也不一定能成功。&lt;br&gt;更何况狂战士无法处心积虑了为了POC给程序员看，而花费大量的精力来追求一个可能没有&lt;br&gt;结果的漏洞。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 但是无法POC不代表就没有风险了。我们的目标是要保证一个系统长期的在任何情况下&lt;br&gt;都能安全运行，机密数据不会外泄，业务不会中断。所以这种程序员犯的错误就是偷换了概&lt;br&gt;念，把威胁范围缩小了，用个体来代替全局。很多时候威胁可能来自内部，可能来自误操作，&lt;br&gt;可能来自其他的风险。要说服这种程序员很辛苦，只能够靠长期的“忽悠”，来慢慢感化他们，&lt;br&gt;要是运气好还能做出一两个POC来震撼下他们，刘震撼(ZhenHan.Liu)就是为此而生的。佛曰：&lt;br&gt;我不下地狱谁下地狱。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 作为一个优秀的狂战士，往往要有相当程度的mission impossible的修为。很多时候，&lt;br&gt;需要为浏览器漏洞、操作系统漏洞擦屁股，不然最后吃亏的还是自己的用户。面对钓鱼和诈&lt;br&gt;骗，很多时候那些认为web安全是“奇技淫巧”狂战士们认为解决方案是impossible的，认为&lt;br&gt;no patch for stupid。比如phishing，诚然，如果有一个一劳永逸的方案，那么这种完美魔&lt;br&gt;法要是放出来了绝对可以获得圣阶魔导师的称号。但是YY归YY，现实归现实。狂战士们很头&lt;br&gt;疼这种问题，但是却不得不去面对它。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 魔法最终还是放出来了，可惜不完美。目前anti-phishing的魔法，有整到浏览器里内置&lt;br&gt;对抗的(IE7/8)，也有浏览器toolbar、扩展的，有在IM里做过滤的，还有穷举malicious sites&lt;br&gt;的，更有发动人民战争来维护一个blacklist的，其难度和成本从低到高什么都有，不过基本&lt;br&gt;都无法一次性解决问题。比较有创意的魔法属于yahoo发明的sign seal，基于认证机器的原&lt;br&gt;理来识别真实网站，不过这个方法的缺陷在于需要长期教育用户，实际使用效果不一定好。&lt;br&gt;yahoo还整了个domainkey技术来在邮件里对抗phishing，不过这个缺陷更明显，需要邮件服&lt;br&gt;务商支持。yahoo的狂战士挺有想法的，就是太理想化了一点。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 说到安全世界的另外一股强大力量不能不提教廷，这个宗教从精神上统治了安全世界，&lt;br&gt;一群群红衣主教们整出来了一堆标准、规范比如BS7799之类来帮助狂战士们更好的忽悠他&lt;br&gt;们的BOSS。其实标准是死的，主教们的出发点是好的，不过这些标准啥的就和秘籍差不多，狂&lt;br&gt;战士们以为他们读明白了，其实很少人真正读懂了。那玩意如果拿来忽悠BOSS们确实是一套&lt;br&gt;套的，但用在实处则有一个本地化的过程。必须要把标准之类的东西和实际情况结合起来，&lt;br&gt;不然就只能停留在忽悠的层面上。 &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 最能体现问题的出在编码规范上。可能有N个权威的机构都出了他们自己的code规范，&lt;br&gt;或者某些狂战士佣兵团（安全公司）也自己整了套。不过在具体使用的时候，很多狂战士都是&lt;br&gt;拿了一套去用在所有的公司身上，其实这样的结果就是到最后没有程序员遵守用那玩意，因&lt;br&gt;为在实际情况中往往不好用。每个公司都有自己的体系、环境和编码习惯。系统的designer&lt;br&gt;和architect只要不是小白一般都或多或少的会考虑点安全风险，规范只有本地化以后才能&lt;br&gt;很好的用起来，不然绝对会水土不服。所以要是再遇到什么安全公司拿标准、规范来忽悠的&lt;br&gt;时候，狂战士们就要睁亮了眼睛了！ &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 胡侃瞎吹了这么多其实也没说到重点，不过重点已经不是本文要讲的事情了，想要讲的&lt;br&gt;东西还有很多，也许以后会陆续写出来。狂战士是份很好的职业，希望有更多的狂战士甚至&lt;br&gt;是半兽人朋友能够加入我所在的狂战士佣兵团！ &lt;p&gt;-EOF-&lt;/p&gt;</description></item><item><title>做一个优秀的木匠</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/be-a-good-carpenter/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 09:25:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/be-a-good-carpenter/</guid><description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt; ==Ph4nt0m Security Team==
 Issue 0x01, Phile #0x03 of 0x06 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=|
|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=[ 做一个优秀的木匠 ]=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=|
|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=|
|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=|
|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;=[ By F.Zh ]=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;=|
|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=|
|=&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;=|&lt;br&gt;
[本文内容可能会伤及到部分名人粉丝感情，作者表示仅为插科打诨之用，并无恶意]
有副图描述了从发现漏洞到最后盈利的过程，大概意思是研究人员发现了房子的漏洞，木
匠针对漏洞造了一个梯子，最后脚本小子进屋偷东西。国内的圈子里面，玩票性质的安全爱好
者大多不愿意做脚本小子，同时也不见得有足够的时间去找房子的漏洞，所以闲暇时候基本上
做做木匠活当消遣。但木匠也是有三六九等的，有朱由校，有鲁班，也有就只能给地主老财家
做楠木棺材的。作为一个有职业道德的木匠，显然应该努力向前面两个靠拢，因为只能做做楠
木棺材的，未免也太失面子了。&lt;br&gt;
这篇文章就从国内某著名破解论坛搞的科普竞赛开始，由一个楠木棺材级别的木匠挣扎
着介绍一下放眼能够看到的技巧。在切入正题前，有必要介绍一下科普竞赛的背景和结果：
大约是看到windows漏洞太值钱，破解组织也开始搞起了逆向和exploit，而且还以竞赛的方
式来引起非木匠的关注。科普竞赛的题目是两道，如Sowhat所说
(&lt;a href="http://hi.baidu.com/secway/blog/item/cb121863a6af72640c33facf.html)，第二道题是"&gt;
&lt;a href="http://hi.baidu.com/secway/blog/item/cb121863a6af72640c33facf.html" title="http://hi.baidu.com/secway/blog/item/cb121863a6af72640c33facf.html" rel="noopener external nofollow noreferrer" target="_blank" class=" exturl"&gt;
 http://hi.baidu.com/secway/blog/item/cb121863a6af72640c33facf.html
 
&lt;/a&gt;)，第二道题是&lt;/a&gt;
可以Google到的，而第一道题显然是个送分题，因此科普竞赛实际上是个比手快的过程。最
后结果是nop拿了第一，这个名字让人不禁联想到了五一国际劳动节和革命先烈鲜血的颜色，
当然，我们依然怀着无比的敬仰和美好的期望，希望这个nop不是职业运动员参加了业余比赛。
先看看存在问题的程序。逆向很简单，但是为了方便，还是直接给出官方公布的源代码。
具有严重自虐倾向的木匠请编译后用ida逆向一下，并自备低温蜡烛和爱心小皮鞭。
========================和谐的分割线=================================&lt;/p&gt;</description></item><item><title>收到微软商务衬衫</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/received-microsoft-business-shirt/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2008 18:11:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/received-microsoft-business-shirt/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/2219223680ed_FF41/IMG_0244_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-top-width: 0px; border-left-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-right-width: 0px" border="0" alt="IMG_0244" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/2219223680ed_FF41/IMG_0244_thumb.jpg" width="644" height="484"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/2219223680ed_FF41/IMG_0242_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-top-width: 0px; border-left-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-right-width: 0px" border="0" alt="IMG_0242" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/2219223680ed_FF41/IMG_0242_thumb.jpg" width="364" height="484"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/2219223680ed_FF41/IMG_0243_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-top-width: 0px; border-left-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-right-width: 0px" border="0" alt="IMG_0243" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/2219223680ed_FF41/IMG_0243_thumb.jpg" width="364" height="484"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员每天每周每月每年该做的事</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/what-programmers-should-do-daily-weekly-monthly-yearly/</link><pubDate>Tue, 24 Jun 2008 11:12:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/what-programmers-should-do-daily-weekly-monthly-yearly/</guid><description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;转自：http://www.cnblogs.com/flying_bat/archive/2007/10/26/939027.html
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;　　1、总结自己一天任务的完成情况
　　最好的方式是&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>伟人盖茨</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/great-man-bill-gates/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2008 17:35:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/great-man-bill-gates/</guid><description>&lt;p&gt;本周看到报道，比尔·盖茨先生今年7月1日就要从微软退休了。今后盖茨先生将专注于慈善事业。其实，以我们中国的标准，这不能算退休，而只是人生的转轨。 &lt;p&gt;盖茨先生的转轨确实是一件重要的标志性事件，因为盖茨先生是我们这个时代的代表性人物。盖茨先生自创立微软公司以来的不懈努力，不仅造就了一家伟大的公司，而且改写了人类文明的进程，对人类进步产生了深远的影响。从这个意义上看，我们应该承认，比尔·盖茨是一位伟人。 &lt;p&gt;人类文明归根到底可分为两大范畴：物质文明和信息文明。前者是通过外力扩充肌肉创造文明，后者是通过外力扩充大脑创造文明；前者通过农业革命和工业革命成就了今天的物质文明，后者通过信息革命形成了人类社会当今的信息文明。传统经济是物质文明的经济形态，知识经济或新经济是信息文明特有的经济形态。 &lt;p&gt;粗略地看，我们可以把信息产业划分为硬件和软件两大产业群。硬件业是知识经济的基石，但还不是知识经济本身，至多是传统经济与知识经济的过渡地带。但不论以何种标准，软件业都是纯粹的知识经济的产业形态了。 &lt;p&gt;盖茨先生虽然不是软件的创造者，但他是软件产业之父。在他创立微软公司之前，软件只是硬件的附属部分。是盖茨先生使软件的版权概念得以确立，使软件实现了商品化。以先生创立的微软公司和微软公司的以Windows为核心所形成的巨大的产业生态群落，差不多就是当今软件产业的全部了。从这个意义上看，盖茨先生是创立知识经济群贤中最为重要的一位。 &lt;p&gt;信息文明不仅改变了人类社会的经济形态，也深刻地改变了我们的文化形态。 &lt;p&gt;对于我们每个人，Windows不仅仅是一种技术产品，它是我们的生活方式，是全世界人们所共同的生活方式，就和我们用自来水、用电一样。 &lt;p&gt;Windows和其上各种软件的图标是世界各民族共同的当代象形文字，其中的菜单，比如Save、Delete等是世界各民族共同的概念，而点击、拖拽等则是世界各民族共同的动作。在Windows面前，不论讲何种语言，不论来自哪个国家，不论是何种宗教信仰，也不论是白领还是蓝领，人们都彼此心领神会，一目了然。 &lt;p&gt;在人类漫长的文明史中，地理、语言、宗教、气候等因素把人类区隔成不同的族群。从这个意义上看，Windows其实是建立了一种世界通用的语境，使人类得以进入全新的信息文明。我们甚至可以这样讲：Windows是全球化的人类信息文明的起点和基石。 &lt;p&gt;非常有趣，盖茨先生似乎拥有一种略显迟钝的巨大能量。先生不是Basic语言、操作系统、图形用户界面和浏览器的发明者，但这些发明到了他的手里，就改变了世界。 &lt;p&gt;在人类5000年历史的伟人谱中有过盖茨这样的人吗？他像孔夫子、柏拉图吗？不像。像亚历山大、凯撒吗？不像。像瓦特、珍妮吗？不像。像福特、松下幸之助吗？不像，都不像。 &lt;p&gt;也许，盖茨先生对人类的贡献要由后人评说。但是不管后人如何品评，有一点我们今天就可以断定：比尔·盖茨先生是一位伟人。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>不要让捐款变了味</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/keep-donations-pure/</link><pubDate>Sun, 18 May 2008 12:57:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/keep-donations-pure/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;这几天我已经不忍再看新闻，一个大老爷们，却流了好几次泪，而且没办法为灾区做点什么，我深感惭愧。 &lt;p&gt;不过看到qq群里转发的某些2b言论，我觉得我还是有话要说。&lt;br&gt;1.捐款不是义务，爱心不能强迫。捐了的我们可以表示感谢，不捐的也没有理由去攻击他，请别让爱心变了味。&lt;br&gt;2.不要搞什么捐款排行榜，爱心大小不是以金钱多少来衡量的。&lt;br&gt;3.捐多捐少都是一份心意，请停止你的风凉话。某些人心里有点扭曲，坐在电脑前，整天盯着看谁捐了多少，甚至无聊到列出个清单，对比印尼海啸和这次的捐款，后面还附上恶心的评论。有这闲工夫您不能做点实事，为灾区尽一份力吗？还有指责姚明和刘德华捐的少的，也请闭上你的嘴，灾区人民需要这些有榜样作用、能带动捐款的人，而不需要你们这些捐款金额评论员。&lt;br&gt;4.趁机造谣，夹带私货的愤青，请不要出来恶心人了。像什么“三星阻止员工向灾区捐款”，“诺基亚，sony都没捐，我们支持国货吧”之类的，我看到就无比厌恶。你可以讨厌这些外国牌子，你可以支持国货，你也可以讨厌韩国，但请不要这么下作。三星，sony，诺基亚捐了没有上网一查就能知道，我就纳闷这么明显的谎言竟然还一直有人转发，您就不能多一点独立思考吗，转发一条很2的消息之前您就不能先求证一下吗？&lt;br&gt;5.不要骂人作秀。捐款能提升企业形象，适当作秀无可厚非，只要灾区人民得到了好处，企业宣传下自己有何不可。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《投名状》，真正的赢家到底是谁？</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/the-warlords-who-is-the-real-winner/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2008 14:39:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/the-warlords-who-is-the-real-winner/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160; 托老同学的照顾，前天晚上和LP一起去看了陈可辛最新作品《投名状》，电影场面宏大，演员演得有不错，不失为大制作，唯一有些遗憾的是故事源于原邵逸夫投资的电影《刺马》，尽管有些改动，但是很明显故事是类似的！不过单纯从娱乐的角度来讲，这部电影还是不错的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>终于弄到个百度Hi的邀请</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/finally-got-baidu-hi-invitation/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2008 16:59:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/finally-got-baidu-hi-invitation/</guid><description>&lt;p&gt;24号下午百度Hi终于开始了有条件向百度用户开放百度Hi体验。为此，25号重新申请了个百度的账号，跑到百度Hi的官方网站去申请了抢先体验。可是却如石沉大海一般，没有了下文。只得作罢。 但是，始终希望能够体验一下百度Hi与QQ的不同。&amp;#8220;贼&amp;#8221;心不死，今天跑到百度贴吧的Hi吧去看到有已经申请成功大地人可以发送体验邀请，于是抱着试一试的态度回复了一条消息。结果很快就有了回复，给了我个邀请。这样我的百度Hi账号就被激活啦。这让我兴奋了一下下。 按照百度给的地址下载了百度Hi，马上登录了。和QQ对比了一下，给我最大的感觉就是百度Hi很干净。 &lt;br /&gt; &lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/Hi_EEC0/2e7c6d31ed3458b95edf0ea4_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-right: 0px; border-top: 0px; border-left: 0px; border-bottom: 0px" height="244" alt="2e7c6d31ed3458b95edf0ea4" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/Hi_EEC0/2e7c6d31ed3458b95edf0ea4_thumb.jpg" width="120" border="0" /&gt;&lt;/a&gt; 上图是百度Hi的主窗口 &lt;br /&gt; &lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/Hi_EEC0/8188fe2e206df7414fc226a5_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-right: 0px; border-top: 0px; border-left: 0px; border-bottom: 0px" height="224" alt="8188fe2e206df7414fc226a5" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/Hi_EEC0/8188fe2e206df7414fc226a5_thumb.jpg" width="244" border="0" /&gt;&lt;/a&gt; 下图是百度Hi的聊天界面。 &lt;/p&gt;</description></item><item><title>创造力公式</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/creativity-formula/</link><pubDate>Thu, 27 Mar 2008 18:06:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/creativity-formula/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/29e205cd08cc_FE9C/creative_2.jpg"&gt;&lt;img style="border-right: 0px; border-top: 0px; border-left: 0px; border-bottom: 0px" height="46" alt="creative" src="http://www.cnblogs.com/images/cnblogs_com/flying_bat/WindowsLiveWriter/29e205cd08cc_FE9C/creative_thumb.jpg" width="244" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最近学习新东西，常有浅尝辄止的感觉，不仅理论上没有深入，技术层面上的收获也很难可以心满意足。如何更踏实深入的学些东西是很重要的。通常来说，深入学习常是个不断提出问题、解决问题的过程，&lt;a href="http://web.mit.edu/"&gt;MIT&lt;/a&gt;的Larson教授就此给出这样三条规则： &lt;br /&gt;1、你一定要觉得你自己的问题有趣而又重要，否则你就不会有激情，不会投入。 &lt;br /&gt;2、你一定要有能力解决问题。假如不能完全解决问题，起码你要问自己能够做些什么。 &lt;br /&gt;3、除了你自己的肯定，如果还有人也认为你的问题很重要，且这样的人越多越好。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>塑造个性</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/developing-personality/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2008 11:04:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/developing-personality/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 10pt"&gt;关于魔羯&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为他们了解身边的朋友的所有性格，所以他们在包容对方，就算你做了什么过分的事，他们也早就考虑好对方为什么会这样做，最明显一点，你们可以去看看身边魔羯的朋友，无论你怎么做那些魔羯都不会很惊讶的，其实他们已经知道你为什么会这样了．魔羯的交友观也很随便，他们可能会和贵族很好，也可能会和乞丐聊天，一切的一切只是心灵的交往，很少有魔羯会有势力眼，除非你这个人人品太差了．”&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>五行山下的猴子</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/monkey-under-five-elements-mountain/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2008 20:15:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/monkey-under-five-elements-mountain/</guid><description>&lt;p&gt;孙悟空人生的第一次挫折是被压五行山，表面上看他是好名才受此大罪,为了官，为了名对抗天庭，连累了他的猴子猴孙，也连累了花果山上七十二洞结拜妖怪。可是他遭此大祸是命中注定的，菩提祖师曾经预测过他要遭受一次大祸，传授给他的七十二变，筋斗云，都是逃跑，伪装用的，可谓用心良苦。不愿受牵连的菩提祖师最后断了与悟空的师徒情分。悟空是很尊敬师父的猴子，也是只聪明的猴子，菩提祖师肯定在他心里占有重要的位置，可是他做了那么多惊天地的事，他以后还能见他吗？悟空这个名字也有意思，空是佛教里东西，道教里似乎讲无，《般若波若密心经》对空有段描述，“色不异空。空不异色。色即是空。空即是色”。什么是色，什么是空，每个人对它的理解不同。菩提祖师这里是道教，却给这只猴子一个有佛教含义的名，可能只有一个解释，他肯定预见到了悟空的未来。悟空，在五行山下悟到了什么是空？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>卧龙吟</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/wolong-song/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2008 20:01:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/wolong-song/</guid><description>&lt;p&gt;束发读诗书，修德兼修身，仰观与俯察，韬略胸中存。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躬耕从未忘忧国，谁知热血在山林。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凤兮，凤兮，思高举，世乱时危久沉吟。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茅庐承三顾，促膝纵横论，半生遇知己，蛰人感举深。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>黑洞</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/black-hole/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2007 10:11:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/black-hole/</guid><description>&lt;p&gt;黑洞是密度超大的星球,吸纳一切,光也逃不了.(现在有科学家分析,宇宙中不存在黑洞,这需要进一步的证明,但是我们在学术上可以存在不同的意见)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补注：在空间体积为无限小（可认为是0）而注入质量接近无限大的状况下，磁场无限强化的情况下黑洞真的还有实体存在吗？&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;或物质的最终结局不是化为能量而是成为无限的场？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>想改名了</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/want-to-change-name/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2007 16:56:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/want-to-change-name/</guid><description>&lt;p&gt;张佗辉，佗字太生僻，不好记，而且现在看来自己也不会做医生了，就不要占华佗他老人家的光了。所以打算改名，改成什么呢，想了很长时间，找了几本改名起名的书，感觉张逸轩这个名字还不错，过年回家改吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>非言语沟通技巧</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/nonverbal-communication-skills/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2007 09:17:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/nonverbal-communication-skills/</guid><description>&lt;p&gt;美国传播学家艾伯特梅拉比安曾提出一个公式:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　信息的全部表达=7%语调+38%声音+55%肢体语言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我们把声音和肢体语言都作为非语言交往的符号，那么人际交往和销售过程中信息沟通就只有7%是由言语进行的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何时刻保持在目标的正确轨道上</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/stay-on-right-track-towards-goals/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2007 09:16:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/stay-on-right-track-towards-goals/</guid><description>&lt;p&gt;我们是否总能制定一个伟大的、并且能持续坚持的目标？如果现在有这样一个简单的系统，它能够时刻关注着我们的进步，并且能在偏离目标时提醒我们，那怎么样？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员和黑客</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-and-hackers/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2007 10:42:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-and-hackers/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;题目：&lt;/b&gt; &lt;p&gt;设有如下C++类 &lt;p&gt;&lt;code&gt;class A&lt;br&gt;{&lt;br&gt;int value;&lt;br&gt;public:&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A( int n = 0 ) : value( n ) {}&lt;br&gt;int GetValue()&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; {&lt;br&gt;return value;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; }&lt;br&gt;};&lt;/code&gt; &lt;p&gt;请使用某种方式来在类的外部改变私有成员A::value的值。 &lt;p&gt;&lt;b&gt;程序员的可能做法：&lt;/b&gt; &lt;p&gt;&lt;code&gt;class A&lt;br&gt;{&lt;br&gt;int value;&lt;br&gt;public:&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A( int n = 0 ) : value( n ) {}&lt;br&gt;int GetValue()&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; {&lt;br&gt;return value;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; }&lt;br&gt;void SetValue( int n )&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; {&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; value = n;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; }&lt;br&gt;};&lt;br&gt;void f()&lt;br&gt;{&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A a;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; a.SetValue( 5 );&lt;br&gt;}&lt;/code&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;黑客的可能做法：&lt;/b&gt; &lt;p&gt;&lt;code&gt;void f()&lt;br&gt;{&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; A a;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; *( (int *)&amp;amp;a ) = 5;&lt;br&gt;}&lt;/code&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;结论：&lt;/b&gt; &lt;p&gt;程序员习惯于遵循既有的限制来增加既有的东西。 &lt;p&gt;黑客习惯于利用既有的东西来打破既有的限制。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一个程序员的成长的六个阶段</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-growth-stages/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2007 17:05:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-growth-stages/</guid><description>&lt;p&gt;第一阶段 &lt;br /&gt;
&lt;p&gt;此阶段主要是能熟练地使用某种语言。这就相当于练武中的套路和架式这些表面的东西。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此阶段能精通基于某种平台的接口（例如我们现在常用的Win 32的API函数）以及所对应语言的自身的库函数。到达这个阶段后，也就相当于可以进行真 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>对自己严重缺乏自信</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/serious-lack-of-confidence/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2007 14:35:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/serious-lack-of-confidence/</guid><description>&lt;p&gt;经常在blog上写些东西，可是有些心底的东西还是无法表达，因为面对的都是认识的人，害怕有些东西被看穿，毕竟，人还是要有点秘密的&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      近来心情非常的不好，茫然、迷茫、，对于生活缺乏所有的信心，不管做什么事，我都觉得自己是一个局外人，什么都不会，我经常会怀疑自己的能力，这么多年，是怎么考上大学的，在大学里都学了些什么，为什么接触工作之后，我什么都不会，为什么面对同样的问题，我总是最后一个才理解，有些到最后也不理解，我经常脑袋里一片空空，不知道干什么，静下心来看书的时间一般不会超过十分钟，当碰到问题的时候又不知道该如何去解决。我真的快要崩溃了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>参加公司活动的一些感悟（关于团队的制度）</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/company-event-reflections-team-system/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2007 17:20:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/company-event-reflections-team-system/</guid><description>&lt;p&gt;团队，究竟是什么制度的？拓展训练据说是要问这个问题的。 &lt;p&gt;在训练的一个游戏上，似乎感悟到了一点东西，不敢藏掖，遂贴于此。 &lt;p&gt;10个人站在两根平行放置的木板上，两根木板很重，一个人抬不起来，每个木板上隔一段距离绑一根绳子，共绑有10根绳子。十个人站在这两根木板上，左右手各自抓握对应的一组绳子，然后向前迈进。 &lt;p&gt;这个游戏的关键是： &lt;p&gt;1 当十个人同时迈左脚时，必须把重心全部放到右脚上而使左脚悬空，否则通过拉绳子是拉不起来左边的这块木板的。右边的木板也同理。 &lt;p&gt;2 必须有人指挥，否则，即便9个人迈了左脚，只要有一个人迈了右脚，就走不动。 &lt;p&gt;3 只有十个人同时迈左脚，或者迈右脚时，才能走动。 &lt;p&gt;关键就是指挥。 &lt;p&gt;前三个团队都是一个人指挥十个人，我们称这种制度为“民主集中制”。他们都在预定时间完成了任务，最快的一组：1分47秒。 &lt;p&gt;我们团队的制度不同，我们是十个人同时呐喊口号，指挥者反倒晾在一边，这种制度大凡类似于“自由制”。结果是，我们团队速度最快，本可以在1分30秒左右冲线。由于十个人同时呐喊，在呐喊的同时每个人就知道自己该做什么，所以，速度非常快。十个人身形绝对统一，完美，近乎完美。 &lt;p&gt;但，离终点只剩一点的地方，已经1分29秒了，我们遇到了一个小Bug。剩下的事情就…… &lt;p&gt;十个人试图四次同时再次呐喊，但是每次，大家虽然都喊得很统一，但就是有人的身形无法跟上。第五次，不得不由一直被晾在一边的队长重新发令，我们破线的时候已经是2分了。 &lt;p&gt;很可惜。 &lt;p&gt;这似乎也折射出了团队制度的一些问题。 &lt;p&gt;民主集中制，制度是一切，民主商议得到的结果，经由少数人形成决议，并将这些决议形成制度。而所有人，必须按照制度进行工作，不允许任何人有特殊化。民主集中制的结果，取决于决议形成的制度，也就是一开始的参议和决策过程。这个过程只要没有问题，那么最后最起码是能完成一个结果的，只不过可能不尽善尽美，但起码是可以达到的。这是大多数企业使用的管理模式——只不过很多企业是畸形的，参议权没有团队成员的份，少数人参议，少数人决议，少数人独裁——转化成了彻头彻尾的独裁制，在这个行业里混的兄弟姐妹们可不要告诉我你没看到过这种公司。好来不及鄙视他们，因为独裁不是我们的重点，而且这些企业现在都是某些势力的宠儿，别的不说什么，我们还得顾及自己的小命不是～。 &lt;p&gt;民主集中制主要的效率问题是发生在执行期，执行的效率一般都比较低。因为制度和进度表一旦形成，人固有的惰性总会不由自主地向这个进度去靠，即便人们可以自觉自发地完成得更快更好，但是，制度相当于为人们的懒惰提供了法律依据。因此会有人说“项目总会超期，即便认识到这一点也是如此……”。但你如果是单枪匹马做一个小游戏，那么你反倒发现“项目总会早于预期的时间，即便认识到这一点也是如此……”了，这大约就是民主集中制的一些影响吧。^_^ &lt;p&gt;另外，在民主集中制下，团队的凝聚力仅限于参议阶段，而非执行阶段，因此，也大打折扣。但与此同时，大团队的组织才有了可能。10个人的团队可以在执行期互通有无，拚命向前赶进度，但100个人呢？1000个人呢？ &lt;p&gt;而自由制，它的好处是，对于小但素质高的团队、小目标而言，执行期的效率很高，每个人都会知道自己该做什么，也会努力去完成。但是，一旦发生方向性的或者重大的分歧，重新整合的难度会加大。 &lt;p&gt;个人认为，民主集中制更适合正规而项目相对中型的团队，而自由制则适合于小型项目、小而稳定的团队，也就是小作坊。 &lt;p&gt;制度没有好坏，没有最好的制度，没有最坏的制度，只有最适应的制度。一定的情况下，独裁也是好的抉择。用在团队上合适，用在社会上也合适。 &lt;p&gt;制度就如同工具一般，只不过这种工具切换的时候总要有些麻烦，因此有时要刻意避免制度的切换。形而上学地去讨论制度的好坏，倒不如务实地分析自己所处的情况，选择对自己最有利的制度——哪怕是“德国国家社会主义”（考虑到某些神经脆弱的网友的请求，我以后绝对不会再用“纳粹”这个词）制度，在必要的历史时期也是可以选择的。 &lt;p&gt;任何制度都会有弊端，也都会有相应地优点，因此，更重要的是分析自己，而不是盲目地跟随着上个世纪7、80年代的狂徒们一起去叫嚣“XX制度就是好”“XX制度就是不好”。已经21世纪了，我们毕竟应该像个人一样地活着，要有自己的头脑，用自己的分析，获得自己的结果。 &lt;p&gt;嗯，好吧，偶然想到的也就写下来了。其实对于我大凡是没有区别的，作为团队的一员，发挥自己的参议权和主观能动性，在决议之后，按照已经生成的决议完成自己该做的工作，这大凡就是我们应该付出的责任吧。虽然我可能打心眼里喜欢那种狂放不羁的自由（谁不喜欢啊！），但是，或许更需要明白的是身为一个员工，身上沉甸甸的职责！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一个程序员的奋斗</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-struggle/</link><pubDate>Fri, 26 Oct 2007 17:55:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-struggle/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;font style="background-color: #ffffff" color="#ff3300"&gt;这是我收藏的一篇文章，每每在遇到挫折的时候就拿出来读一读，总是能给我动力！&lt;/font&gt; &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;这些日子我一直在写一个实时操作系统内核，已有小成了，等写完我会全部公开，希望能够为国内IT的发展尽自己一份微薄的力量。最近看到很多学生朋友和我当年一样没有方向 ，所以把我的经历写出来与大家共勉，希望能给刚如行的朋友们一点点帮助。 一转眼我在IT行业学习工作已经七年多了，这期间我做过网页，写过MIS、数据库，应用程序，做过通信软件、硬件驱动、协议栈，到现在做操作系统内核和IC相关开发，这中间走了很多弯路，也吃了不少苦。 &lt;/p&gt;</description></item><item><title>易中天与单田芳的区别在哪儿</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/scholars-vs-performers/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2007 09:20:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/scholars-vs-performers/</guid><description>&lt;p&gt;单田芳先生是中国著名的评书演员，我非常喜欢听单田芒的评书，在那个没有电视机的时代，收听单田芳先生的评书对我来说就是一种最大的人生享受。所以，“单田芳”这三个字早就镌刻在我的脑海之中。一直到今天我还深深地敬仰着这位全国闻名的优秀演员。俗话说，金杯银杯，不如老百姓的口碑。单先生的评书艺术在全国人民中是有口皆碑！&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>网友怒批“Linux难敌视窗新七大理由”之我见</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/netizens-criticism-linux-windows-reasons/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2007 09:48:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/netizens-criticism-linux-windows-reasons/</guid><description>&lt;p&gt;以下是原文:&lt;BR&gt;上周我们刊登了一篇《&lt;A href="http://wiki.ccw.com.cn/Linux" target=_blank&gt;&lt;FONT color=#0000cc&gt;&lt;B&gt;Linux&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/A&gt;难敌&lt;A href="http://wiki.ccw.com.cn/index.php/Windows" target=_blank&gt;&lt;FONT color=#0000cc&gt;&lt;B&gt;Windows&lt;/B&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/A&gt;的新七大理由》（见链接：http://news.ccw.com.cn/soft/htm2007/20070921_320660.&lt;!-- news 正文页网画中画广告 --&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我要做自己情绪的主人-又一篇</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/master-of-my-emotions-another-article/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2007 13:53:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/master-of-my-emotions-another-article/</guid><description>&lt;P&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;潮起潮落、冬去春来、月圆月缺、花飞花谢，自然界万物都在循环往复的变化之中，我也不例外，情绪会时好时坏。每天清晨醒来时，我可能不再有旧日的情怀。昨日的欢乐变成今日的哀愁，今日的悲伤又转为明日的喜悦。我的心像车轮般不停地旋转：由乐而悲，由悲而喜，由喜而忧。这就好比花儿的变化，今日绽放时的喜悦终将变成明天凋谢时的绝望。但是我要牢牢记住：正如今天枯败的花儿蕴藏着明天新生的种子，今天的悲伤也预示着明日的欢乐。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我怎样才能控制自己的情绪，使我的每一天卓有成效？我只知道这样一个事实：无论我为他人带来的是风雨、忧郁、黑暗和悲观，还是欢乐、喜悦、光明和笑声，他们都会以同样而报之。花草树木，随着气候的变化而生长，而我要为自己创造天气，学会用自己的心灵弥补气候的不足。我必须得心平气和，否则迎来的又将是失败的一天。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我怎样才能控制自己的情绪，让我的每一天充满幸福和欢乐？我要学会这个千古秘诀：弱者任思绪控制行为，强者让行为控制思绪。每天醒来当我被悲伤、自怜、失败的情绪包围时，我就这样与之对抗：沮丧时，我引亢高歌；悲伤时，我开怀大笑；病痛时，我加倍工作；恐惧时，我勇往直前；自卑时，我换上新装；不安时，我提高嗓音；穷困潦倒时，我想象未来的富有；力不从心时，我回想过去的成功；自轻自贱时，我想想自己的目标。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;从今往后，我必须不断对抗那些企图摧垮我的力量。失望与悲伤一眼就可识破，而那些不易觉察、面带微笑、招手而来的敌人，却随时可能将我摧毁。对它们，我永远不能放松警惕：自高自大时，我要追寻失败的记忆；洋洋得意时，我要想想竞争的对手；沾沾自喜时，不要忘了那忍辱的时刻；自以为是时，看看自己能否让风止步；骄傲自满时，要想到自己怯懦的时候；不可一世时，抬起头来，仰望天上群星。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;有了这项本领，我就能体察别人的情绪变化。我会宽容怒气冲冲的人，因为他尚未懂得控制自己的情绪；我能忍受他人的指责与辱骂，因为知道明天他会重新变得随和。我不再只凭一面之交来判断他人，也不再因一时的怨恨与人绝交。今天不肯花一分钱购买金蓬马车的人，明天也许会用全部家当换取树苗。知道了这个秘密，我对人可以宽容大度，对事能够冷静客观。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我从此领悟了人类情绪变化的奥秘。对于自己千变万化的个性，我不再听之任之，我知道，只有积极主动地控制情绪，才能掌握自己的命运。我成为自己情绪的主人，我由此而变得伟大。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我要做自己情绪的主人！&lt;/P&gt;</description></item><item><title>所以者何，须菩提。过去心不可得，现在心不可得，未来心不可得。</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/past-present-future-mindfulness/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2007 13:48:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/past-present-future-mindfulness/</guid><description>&lt;p&gt;【肇法师曰】闻说诸心。谓有实心。故须破遣。明三世皆空。故论云。过去已灭。未来未起。现在虚妄。三世推求。了不可得。&lt;/p&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【疏钞云】未觉不知。随时流转。故有三世。若悟真一之心。即无过去现在未来。若有过去心可灭。即是自灭。若有未来心可生。即是自生。既有生有灭。即非常住真心。即为依他心。虚妄心。若一念有生灭心。即成六十二种邪见。九百种烦恼。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【王日休曰】常住真心。即真性也。是以自无量无数劫来。常一定而不变动。岂有过去未来现在哉。若有过去未来现在。则为妄想。此三心是也。且若饱而未欲食。则饮食之心为未来。饥而正欲食。则欲食之心为现在。食毕而放匕箸。则欲食之心为过去。是此心因事而起。事过而灭。故为妄想也。不可得者。谓无也。言此三心本来无有。乃因事而有耳。圆觉经所以言六尘缘影。为自心相者。谓众生以六种尘缘之影。为自己之心相也。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【僧若讷曰】本生心地观经云。如佛所说。唯将心法。为三界主。心法本源。不染尘秽。云何心法。染贪嗔痴。于三世法。唯说为心。过去心已灭。未来心未至。现在心不住。诸法之内性不可得。诸法之外相不可得。诸法中间都不可得。心法本来无有形相。心法本来无有住处。一切如来尚不可见心。何况余人。得见心法。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【颜丙曰】谓思念前事者。为过去心。思念今事者。为现在心。思念后事者。为未来心。三念总放下者。谓之不可得。经云。前念后念及今念。念念不被邪见染。此为三心不可得。古云。一念不生全体现。亦谓三际俱断。三念俱妄。了不可得。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【傅大士颂曰】依他一念起。俱为妄所行。便分六十二。九百乱纵横。（法华经二卷。世尊偈言。薄德少福人。众苦所逼迫。入邪见稠林。若有若无等。依止此诸见。具足六十二。毗婆沙论云。六十二见者。五蕴中各起四见。四五二十。三世各二十。通为六十。断常二见为根本。总为六十二见。且于色蕴中。即色是我。离色非我。我中有色。色中有我。五蕴中具有此四。疏钞解三心云。若一念有生灭心。即成六十二种邪见。九百种烦恼。）过此灭无灭。（一作不灭。）当来生不生。常能作此观。（去声）真妄坦然平。（晁文元公遇高士刘惟一。访以生灭之事。刘曰。人常不死。公骇之。刘曰。形死性不灭。是知此性历长存。）&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【川禅师曰】低声低声。真得鼻孔里出气。颂曰。三际求心心不见。两眼依然对两眼。不须遗剑刻舟寻。雪月风花常见面。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【未曾有经云】妙吉祥菩萨。因见一人。言我造杀业。决堕地狱。如何救度。菩萨即化一人。亦曰。我造杀业。决堕地狱。前人闻已。言我亦然。化人告之。唯佛能救。相随共诣。化人白佛。我造杀业。怖堕地狱。愿佛救度。佛即告言。如汝所说造杀业者。汝从何心而起业相。为过去耶。未来耶。现在耶。若起过去心者。过去已灭。心不可得。若起未来心者。未来未来。心不可得。若起见在心者。见在不住。心不可得。三界俱不可得故。即无起作。无起作故。于其罪相何所见耶。善男子。心无所住。不在内外中间。心无色相。非青黄赤白。心无造作。无作者故。心非幻化。本真实故。心无边际。非限量故。心无取舍。非善恶故。心无转动。非生灭故。心等空虚。无障碍故。心非染净。离一切数故。善男子作是观者。即于一切法中。求心不可得。何以故。心之自性。即诸法性。诸法性空。即真实性。由是义故。汝今不应妄生怖畏。是时化人闻佛说法。即白佛言。我今得悟罪业性空。不生怖畏。尔时实造业者。亦白佛言。我今得悟罪业性空。而不复生怖畏之心。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【李文会曰】谓三世心无性可得。故可从缘而生。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【肇法师云】闻说诸心。谓有实心。故须破遣。明三世皆空。故云过去已灭。未来未起。现在虚妄。三世推求。了不可得。故云若悟无法无相无事平常真心。即法体空寂。不生不灭。湛然清净。岂有前念今念后念可得也。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【马祖云】道不用修。但莫洿染。何谓洿染。但有生死造作趣向。皆是洿染。若欲直会其道。平常心即是道。何谓平常心。无造作。无是非。无取舍。无憎爱。无圣凡。是故经云。非凡夫行。非圣贤行。是菩萨行。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【赵州问南泉云】如何是道。泉云。平常心是道。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 【圜悟禅师颂曰】欲识平常道。天真任自然。行船宜举棹。走马即加鞭。若遇饥来饭。还应困即眠。尽从缘所得。所得亦非缘。&lt;/P&gt;</description></item><item><title>真正的电脑高手</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/a-real-computer-geek/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2007 09:36:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/a-real-computer-geek/</guid><description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;很久以前，那还是我用win98的时候有次我系统崩溃了，因为我是电脑白吃，我朋友给我介绍了一个高手来帮我修电脑。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;他看了一下电脑，问我有没有98的盘，我说没有。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何集中注意力</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/how-to-focus-attention/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2007 11:19:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/how-to-focus-attention/</guid><description>&lt;p&gt;注意力的集中作为一种特殊的素质和能力，需要通过训练来获得。那么，训练自己注意力、提高自己专心致志素质的方法有哪些呢？  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;STRONG&gt;方法之一：运用积极目标的力量&lt;/STRONG&gt;  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         这种方法的含义是什么？就是当你给自己设定了一个要自觉提高自己注意力和专心能力的目标时，你就会发现，你在非常短的时间内，集中注意力这种能力有了迅速的发展和变化。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         同学们要在训练中完成这个进步。要有一个目标，就是从现在开始我比过去善于集中注意力。不论做任何事情，一旦进入，能够迅速地不受干扰。这是非常重要的。比如，你今天如果对自己有这个要求，我要在高度注意力集中的情况下，将这一讲的内容基本上一次都记忆下来。当你有了这样一个训练目标时，你的注意力本身就会高度集中，你就会排除干扰。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         同学们知道，在军事上把兵力漫无目的地分散开，被敌人各个围歼，是败军之将。这与我们在学习、工作和事业中一样，将自己的精力漫无目标地散漫一片，永远是一个失败的人物。学会在需要的任何时候将自己的力量集中起来，注意力集中起来，这是一个成功者的天才品质。培养这种品质的第一个方法，是要有这样的目标。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;STRONG&gt;方法之二：培养对专心素质的兴趣&lt;/STRONG&gt;  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         有了这种兴趣，你们就会给自己设置很多训练的科目，训练的方式，训练的手段。你们就会在很短的时间内，甚至完全有可能通过一个暑期的自我训练，发现自己和书上所赞扬的那些大科学家、大思想家、大文学家、大政治家、大军事家一样，有了令人称赞的注意力集中的能力。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         同学们在休息和玩耍中可以散漫自在，一旦开始做一件事情，如何迅速集中自己的注意力，这是一个才能。就像一个军事家迅速集中自己的兵力，在一个点上歼灭敌人，这是军事天才。我们知道，在军事上，要集中自己的兵力而不被敌人觉察，要战胜各种空间、地理、时间的困难，要战胜军队的疲劳状态，要调动方方面面的因素，需要各种集中兵力的具体手段。同学们集中自己的精力，注意力，也要掌握各种各样的手段。这些都值得探讨，是很有兴趣的事情。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;STRONG&gt;方法之三：要有对专心素质的自信&lt;/STRONG&gt;  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         千万不要受自己和他人的不良暗示。有的家长从小就这样说孩子：我的孩子注意力不集中。在很多场合都听到家长说：我的孩子上课时精力不集中。有的同学自己可能也这样认为。不要这样认为，因为这种状态可以改变。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         如果你现在比较善于集中注意力，那么，肯定那些天才的科学家、思想家、事业家、艺术家在这方面还有值得你学习的地方，你还有不及他们的差距，你就要想办法超过他们。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         对于绝大多数同学，只要你有这个自信心，相信自己可以具备迅速提高注意力集中的能力，能够掌握专心这样一种方法，你就能具备这种素质。我们都是正常人、健康人，只要我们下定决心，不受干扰，排除干扰，我们肯定可以做到高度的注意力集中。希望同学们对自己实行训练。经过这样的训练，能够发生一个飞跃。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;STRONG&gt;方法之四：善于排除外界干扰&lt;/STRONG&gt;  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         要在排除干扰中训练排除干扰的能力。毛泽东在年轻的时候为了训练自己注意力集中的能力，曾经给自己立下这样一个训练科目，到城门洞里、车水马龙之处读书。为了什么？就是为了训练自己的抗干扰能力。同学们一定知道，一些优秀的军事家在炮火连天的情况下，依然能够非常沉静地、注意力高度集中地在指挥中心判断战略战术的选择和取向。生死的危险就悬在头上，可是还要能够排除这种威胁对你的干扰，来判断军事上如何部署。这种抗拒环境干扰的能力，需要训练。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         我在你们这么大的年纪时曾有意做过这种训练。就是不管环境多么嘈杂，当我进入我要阅读和学习的科目时，对周围的一切因素置若罔闻。这是可以训练成功的。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;STRONG&gt;方法之五：善于排除内心的干扰&lt;/STRONG&gt;  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;         在这里要排除的不是环境的干扰，而是内心的干扰。环境可能很安静，在课堂上，周围的同学都坐得很好，但是，自己内心可能有一种骚动，有一种干扰自己的情绪活动，有一种与这个学习不相关的兴奋。对各种各样的情绪活动，要善于将它们放下来，予以排除。这时候，同学们要学会将自己的身体坐端正，将身体放松下来，将整个面部表情放松下来，也就是将内心各种情绪的干扰随同这个身体的放松都放到一边。常常内心的干扰比环境的干扰更严重。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>中国人，请不要自卑。</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/chinese-dont-be-inferior/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 15:58:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/chinese-dont-be-inferior/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-ALIGN: center"&gt;&lt;SPAN style="FONT-WEIGHT: bold"&gt;作者：叶依青&lt;/SPAN&gt;&lt;BR&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;BR&gt;好像我说这句话会得罪大部份中国人，毕竟中国人的习性决定了他们不能接受忽然的指责。就像柏杨当年写《丑陋的中国人》时，虽然指责的人大部份也认同他的观点，但强烈的自尊心（或者说是自卑感），让他们不愿意承认。沉默就是默认，自尊的中国人当然不能选择沉默，所以那一段时间我真为柏杨担心，可知道堂堂中华十三亿人口呀，一人一口水，也能将柏杨十八代祖宗都能淹死。但柏杨还是没死，当然不是俺中华子孙手下容情，而是因为海峡太深，最多的口水也涨不起东海的波涛。所以我羡慕柏杨，因为我还不知道我此文一出后，会引来多少的口水。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我没有柏杨的才华，也没有柏杨的勇气，虽也想拿我的同胞中国人开涮，但毕竟心有余悸，所以还是选了比较中性的字眼——自卑。不管俺们中国人愿不愿意承认，自卑确实是中国人的本性，也是中国人最大的弱点。无根的民族美国人总喜欢说：“我骄傲，因为我们拥有世界上最强大的国家与最富裕的生活。只要我们美国人想办的事，就没有不可能的”。登星访月在他们还是梦想的时候，他们就没有说过这是不可能的。而中国人呢？同样的一句话，他会说：我们也许。。，可能。。。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;骄傲在中国人的字典里是贬义词，而在西方却是褒义词。为什么呢？中国人习惯于中庸与谦虚。将那种束缚人性的谦虚当成美德，那么人性的灵感又何从发挥？如果不是将自已当成最好，又如何有勇气去挑战新的高度？好象中国人不知道这点，因为中国人自古以来习惯于谦虚。久之久之，也就默认了自已是不可能超越别人的，既然无法超越别人，那么除了自卑还能有什么呢？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;崇洋媚外这句话也许是中国人的发明，但也恰好证明了中国人的自卑。外国的月亮就是比中国圆，这是某些海外归来的黑头发黄皮肤的中国种说的话，是耶非耶，不言而喻。如果说他们的话是无知，那么为何还有那么多人去肯定呢？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;一件衣服一样电器，为何在中国市场上一贴牌身价就翻了好几番呢？可知道这同样是出自中国的工厂呀。这里的原因不说也明了，因为某些中国人本身就瞧不起自已，总是觉得自已生产的东西比不上外国人的。就是知道是本土贴牌，也会振振有词的说外国人的验收标准是何等的高级，以此来证明中国人的东西本身就是不良产品。此等的自卑，就是西装革履又如何去掩盖自已卑微的灵魂呢？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;小人物的自卑我们可以将之归之为生活的重负，让他不得不自卑。大人物的自卑我们也可以归结为他们的无知。那么作为人类灵魂工程师的教师呢？他们又如何生搬硬套的将西方的教育经验搬来，还谓之为世界上最先进的教育方式。可是再回头一看，结果呢？老天，还是培养不出如外国人一样的天才。为何？土壤不同吗，不一样的土壤当然会生出不同的果。淮南的桔淮北的枳，等到真正的认识了才知道没有自已的创新是学不来外国人现成的东西的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;这样的事例比比皆是，打开电视，全是海外的舶来秀产品。弄三两花瓶在那里自娱自乐，还谓之为与世界接轨。就如近段时间疯起的真人秀，我就是怎么也看不出《地球故事》的那股子味道。为何，还不是因为别人剩下的冷饭总是坏人胃口的。再看那些娱乐时尚杂志，介绍的要么是海外的红男绿女，要么就是巴黎米兰的时尚，一个个怪模怪样的时尚，我真怀疑适不适合中国人瘦小的身躯。我常常想，做一个中国人真的很幸福，全世界的优秀我都能看到。不过也有一丝悲凉，那就是中国人在那里？在中国看不到中国人的东西，这本身难道不是一种悲哀吗？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;近几年中国人最津津乐道的是什么？那就是在外宇宙能看到的地球唯一建筑物就是万里长城。就先不说看得到看不到，就是看到了又如何，又能证明什么？难道中国人只会沉浸在过去的辉煌吗？外国宇航员说在外太空根本见到任何的地球建筑物，咱中国人不信，可当中国人自已的宇航员杨利伟还说没有见到时，在场的中国记者都惊愕当场。为何？因为就那么一点虚荣也被正直的杨利伟打破时，他们那自卑的心理就原形毕露了。用得着吗？中国人。万里长城的雄伟不是外太空就能证明的，就象杨利伟说了见不到时，也没有一个外国人不说中国的万里长城伟大呀，为何我们中国人就不能接受这个事实呢。对于这种强烈的虚荣，我们除了用自卑解释，我们还有别的解释吗？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;万里长城此事未了，现在又冒出了个美洲印地安人是中国种。引经据典，旁证博论，好象不证明跟咱中国人搭点界不甘心似的。大清朝无能，派出公使求证是为了振奋疲弱的民心。而现在这种证明又能带给我们什么实质的好处呢。看着津津乐道的那些人满脸的骄傲样，我真担心，如果不能彻底的证明是中国种的话，他们又将陷入怎样的自卑。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我还看到过一篇一个上海女大学生写给中国男人的一封信，在信中她说她宁愿做日本人的性奴隶也不愿做中国男人的老婆，因为中国男人太窝囊。我不想去求证中国男人到底怎么样，但有一点我想说的是，一个人连自已也瞧不起自已，那她又怎么还有一点自尊呢。也许她此刻说不定已经做了日本人的奴录，正用她卑微的灵魂享受着她特有的奴性。想嫁就嫁外国人，好自卑的人性哟，为何在中国竟有那么大的市场呢？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;凡此种种，不枚胜举。说穿了也就是自卑在作怪，因为自卑所以忘却尊严，而没有尊严的人就会更加自卑，这也就造成了一个恶性循环，造成了中国人缺乏自信，没有勇气在世界民族之林中笑傲风云。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;谦虚是中国人的美德，而过份的谦虚就是骄傲这句话是行不通的。准确的说，应该是过分的谦虚就是自卑。事实也证明了我的论调，你可见过中国人有几个骄傲的仰着脑袋走路的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;仰起头挺起胸是我们走向骄傲的第一步，因为只有仰起头，你才能忘记脚下那片土地的束缚，而让自已的空间跟长空般的广阔，看到这个世界原来竟是有那样大的空间供自已发挥，灵魂也可以在那里自由的驰骋从而冒出创新的火花。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;中国人，请别自卑，你没有理由自卑的。你有曾经灿烂辉煌的文化，你的影响力曾遍布全球，这一点难道不是我们骄傲的理由吗？为何我们要谦虚，因为我们的优秀，可以让我们骄傲的说：我，中国人，无论是始祖还是现在，我们都在为这个星球贡献着自已最大的力量。有付出当然有骄傲的理由，而且正因为我们骄傲，所以我们总是逼着自已创新以证明我们的骄傲不是平空想像的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;中国人，请不要自卑。纵使我们不是现在世界上最强大的国家，但只要我们自信的去面对，坦然的接受自已的不足正视自已的缺点，不为虚拟的虚荣去自豪，埋头苦干，不卑不亢，那么我相信凭中国人特有的聪明与才智在不久的将来，我们就可以像我们的先祖一样骄傲的说：中国，中央之国，万邦朝圣之地，大中华的恩泽遍布全球。。。。。。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;自卑与自信，虽是一字之差，可结果往往谬之千里。中国人，你想选择那一样呢？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;五千年的文明古国，领先世界文明三千年的华夏，经历过沉沦正在重现辉煌的神洲。我想问一句：中国人，你为何还要自卑？你有自卑的理由吗？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;</description></item><item><title>剑道与编程之道</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/kendo-and-programming-philosophy/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 15:51:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/kendo-and-programming-philosophy/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-ALIGN: center"&gt;&lt;SPAN style="FONT-WEIGHT: bold"&gt;作者:scottier &lt;/SPAN&gt;　　&lt;BR&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;BR&gt;剑道, 只是我从小到大从各种各样的媒体中得出的印象. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;因为喜欢剑术, 所以想做一个剑客. 在还没有做剑客时, 就想像自己有一把好剑, 威风凛凛地站在风中, 身边的树叶飘飘......, 一幅很酷的样子. 做了剑客后发现, 想找一把好剑不容易, 于是, 行侠江湖的几年中, 在找一把好剑. &lt;BR&gt;　　&lt;BR&gt;终于过了几年, 有点胡子了, 有个和尚或老道看你有几分仁义的样子, 指了个好剑的方向. 结果, 你以前做梦都在想像的举剑一睹出现了, 当然, 是给自己看的, 注意, 要披一件大衣, 找个风口, 别忘了边上该有很多枯叶.POS摆完, 也该练点真功夫了, 要不真浪费了这么多年的追求, 又被别人数落个"金玉其表"的评价. 于是你练呀练呀, 总算有一天, 有一个你不认识的人叫了你一声"高手". 听第一遍时你还以为他在叫别人. 那天晚上你睡觉都在偷笑. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;然后, 你发现与人交手时, 的确顺手了很多. 每与一个曾经的对手交手后,你的信心都更增加一份. 你非常的爱护那把剑, 所以你常在无人的时候, 在林子里舞剑, 学习怎样提高你的剑气. 日子又过了很久, 你的剑气与日俱增,现在, 江湖中到处传颂你那"威风凛凛地站在风中, 身边的树叶飘飘......,一幅很酷的样子". 很多的小年青因为你, 也立誓想做一个剑客. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;终于有一天, 你发现自己很无聊. 在你眼中, 天下已没有什么高手了, 而自己的剑术好像也没有办法提高了. 你只是觉的闷, 奇怪天下居然还有你能做到头的事, 但是你隐约中又觉的自己还差一些. 你非常的爱护那把老剑, 你已能做到人剑一体了. 只有在一个人舞剑时, 你才能略感欣喜. 那种当初寻剑的回忆,那些练剑的回忆, 那些护剑的回忆, 在舞剑时, 一幕幕地划过脑海. 在别人看来, 你已是天下第一剑客了, 你的举手投足无不说明, 你是天下第一的. 直到有一天早上醒来, 你发现剑没了.这种事总是传的很快, 那些平日里惧怕你的对手, 又开始在江湖中兴风作浪起来了, 有几次你与他们偶遇上时, 几乎拼的要死, 才逃走. 失去了剑等于失去了你自己. 江湖上到处都在找那把你失去的剑. 又是一场无止境的血战. 你突然觉的非常的无趣, 原来练剑一辈子, 剑一丢, 等于前功尽弃. 你找个安静的山谷, 想修隐起来, 人生哪, 真是一个没有定数的人生哪. 你在那谷儿中看鱼虫跃, 鸟儿飞, 一直想找到自己失剑后会退步的这么惨的原因. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;有一天, 你像往常一样出游, 在谷中闲逛, 有一只蛇从后面飞速地刺向你, 你在惊觉中, 猛地转身, 用手一挥, 眼前出现的是, 蛇被劈成了两截. 你顿悟,剑术中差的那一点正是"有剑似无剑, 无剑似有剑". 原来, 那把好老剑, 正是你在习剑中不可逾越的一个障碍. 你不禁感叹: 人生哪, 真是奇妙的人生哪.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;SPAN style="FONT-WEIGHT: bold"&gt;你总算是悟到了剑道.&lt;/SPAN&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;程序, 现在是我的职业, 一个差不多快被世间无数热爱或不热爱的人做烂的职业. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;因为喜欢程序, 所以想做一个程序员. 在还没有做程序员时, 就想像自己有一台好机子, 用着牛B的C/C++, 十指飞快地在键盘上移动, 最后一个大回车.....看到程序运行起来时, 很满足的样子. 做了程序后发现, 想有一台好机子, 想找一个好公司不容易, 刚习程序时, 编译环境最好是字符或图形化的, 在命令行上敲make, cc带一堆的参数, 真的很恐怖. 后来到了 WINDOWS下, 当然是VC,把工具栏上的按键设成自己有用的几个, 开个全屏模式, 最大化地利用屏幕,多爽. 可是机子是公共的, 有时候累了往边上一躺, 就听到同事蹑手蹑脚地在你的位置坐下, 按了几下MOUSE, 开始打FF8. 休息了一阵, 有了感觉, 想爬起来开工, 但一看到同事那幅沉醉的样子, 偶而还转过头来, 冲你一笑, 报歉地说这儿没有存盘点. 唉, 不容易, 谁叫他那台机子WINDOWS下只剩500MB的空间,而且只是6326的显卡呢. 又躺在了床上, 想着, 要是有一台机子多好, 没有一点空间是冗余的, 都只有我想要的东西装在硬盘里面, 什么时候有灵感, 什么时候就爬起来开工. 于是, 程序的几年中, 在找一台好机子. 　　&lt;BR&gt;终于过了几年, 有了自己的笔记本, 真爽啊, 可以随便移动, 想在哪写就在哪写.装UNIX 装LINUX装WINDOWS装上C/C++, 笔记本摆在哪儿都不一样, 摆在破桌上,也让人想到一张美国西部"破桌, 笔记本, 通辑犯的海报, 手枪", 很浓的金黄色调的宣传画. 真酷. POS摆完, 也该练点真功夫了, 要不真浪费了这么多年的追求, 又被别人数落个"金玉其表"的评价. 于是你练呀练呀, 总算有一天, 有一个你不认识的人叫了你一声"高手". 听第一遍时你还以为他在叫别人. 那天晚上你睡觉都在偷笑. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;然后, 你有新任务时, 的确顺手了很多. 以前要用一天写的代码, 现在只要一个早晨了, 每完成一个完整的程序, 你都更增添了一份信心. 你不知疲倦地用C/C++写和各种各样的程序, 你坚信, 只有用C/C++的程序员才是真正的程序员. 你有点蔑视VB, DEPHI, 用它们写程序, 光是启动程序都让你觉的无法忍受, 更别提那些不简练的语法了. 用C/C++的水准越来越高, 你几乎可以用它来做任何事, 加上一点硬件, 你让你家的电饭堡每天6点开煮, 电视晚上7点开播, 还有指纹锁......有一天有一个你倾慕已久的水瓶座MM去你那儿玩, 被你家的半自动化所折服, 惊叹的爱上了你. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;终于有一天, 你发现自己很无聊. 在你眼中, 程序没有什么新意了, 无非就是空间与时间的平衡, 而自己的程序好像也没有办法提高了. 你只是觉的闷, 奇怪天下居然还有你能做到头的事, 但是你隐约中又觉的自己还差一些. 你非常的爱护那台赛扬老机, 你已能做到人机一体了. 只有在用它写自己想玩的游戏时, 你才能略感欣喜. 那种当初学C/C++的回忆, 那些攒机的回忆, 那些护机的回忆, 在键入{}时, 一幕幕地划过脑海. 在别人看来, 你已是天下第一程序员了,你的举手投足无不说明, 你是天下第一的. 直到有一次旅游回来, 你发现屋子被撬了,没有一样东西留下.这种事总是很影响你的程序思路的, 那些平日里出现的问题, 又开始在新的任务中使你痛苦万分了, 有几次你与它们偶遇上时, 几乎想的要死, 才想出来解决之道. 你常在用程序的过程中想用一个以前写的工具时, 却发现没有了, 要重头写过. 那种累的感觉一下子冲上心头, 但是你又不想用别人写的东西, 你根本不相信别人写的东西里面没有BUG. 你觉的非常的无趣, 原来程序一辈子, 机子一丢, 等于前功尽弃. 你辞了工作, 想休息一阵, 人生哪, 真是一个没有定数的人生哪. 你路过图书馆时, 看着那些年青的大学生直直地盯着屏幕,脸上 整一幅痴迷的表情, 脑中一直想找到自己失机后, 写程序变的举步为艰的原因. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;有一天, 你在大学中闲逛, 你走在两个看起来像是大二的男生后面, 他们中的一个听起来水平更高一些, 因为他可以自己用C写一个俄罗斯方块, 另一个说: 哇塞, 这么利害, C语言我一直觉的很难, 像那些指针什么......", 水平更高一些的说: 我觉的你才利害, 用QUICK BASIC 那么不方便的东西都可以写出俄罗斯方块......". 你顿悟, 是呀, 你一生追求只用C/C++, 是为了什么? 程序只是用来解决实际问题的. 你不必拘泥在一种语言中而看不起别的语言, 你不必拘泥在自己的程式中而不用别人的工具呀. 原来, 语言成了你最大的障碍, 你不禁感叹: 人生哪, 真是奇妙的人生哪. 　　&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;你又找了份工作, 我们后来看到, 你在任何一台电脑中, 任何一种环境下, 任何一种语言, 甚至有时不用编程, 都可以解决所面对的任何问题. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;SPAN style="FONT-WEIGHT: bold"&gt;你总算是悟到了编程之道.&lt;/SPAN&gt;&lt;BR&gt;</description></item><item><title>网开一面</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/showing-mercy/</link><pubDate>Fri, 07 Sep 2007 18:16:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/showing-mercy/</guid><description>&lt;p&gt;汤以仁厚收揽人心，争取人民的支持，有一次，他外出游玩，看见一人在树上挂起一张网，然后喃喃自语说：“不论天上来的，还是地面来的，凡是从四面八方来的鸟，都飞进网里来。”汤对他说：“你太过分了吧，怎么可以这样网尽杀绝呢！你撤掉三面，留下一面的网就可以了。”农民依言照办。汤祝告道：“鸟儿啊，你们愿意往左的就往左，往右的就往右，只有不听我话的鸟儿，才飞进网里来。”汤网开三（应该是一面吧，估计原作者写错了）面，恩及禽兽的事传开后，人民都称赞他对待百姓宽厚仁慈，纷纷拥护，汤的势力进一步壮大。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;汤：汤，姓子，原名履，又称武汤、&lt;A href="http://baike.baidu.com/view/35562.htm" target=_blank&gt;成汤&lt;/A&gt;、商汤、天乙、天乙汤，甲骨卜辞中称作唐、成、大乙、天乙、金文和周原甲骨文中称作成唐。汤是契的十四代孙。生卒年不详，商部落首领，灭&lt;A href="http://baike.baidu.com/view/6543.htm" target=_blank&gt;夏&lt;/A&gt;而建商。在位13年，病死。葬处据传有六处，说法最多的是在毫（今&lt;A href="http://baike.baidu.com/view/5488.htm" target=_blank&gt;河南省&lt;/A&gt;-商丘县北面）。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>点绛唇</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/dian-jiang-chun/</link><pubDate>Fri, 07 Sep 2007 17:49:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/dian-jiang-chun/</guid><description>&lt;p&gt;点绛唇&lt;BR&gt;                          寇平仲(寇准)&lt;BR&gt;水陌轻寒，社公雨足东风慢。&lt;BR&gt;定巢新燕。&lt;BR&gt;湿雨穿花转。&lt;BR&gt;象尺熏炉，拂晓停针线。&lt;BR&gt;愁蛾浅。&lt;BR&gt;飞红零乱。&lt;BR&gt;侧卧珠帘卷。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-&lt;BR&gt;寇准&amp;ndash;刚直足智 功高名重　 2003-6-21 寇准(961—1023)，北宋政治家。字平仲，华州下邦(今陕西渭南)人。太平兴国进士。淳化五年(994年)为参知政事。景德元年(1004年)拜相。辽兵进攻宋朝时，他力排众议，主张坚决抵抗，促使真宗亲往澶州(今河南濮阳)督战，与辽订立澶渊之盟。不久被王钦若排挤罢相，出任陕州知州。晚年又被起用，天禧四年(1020年)又遭丁谓陷害，后被贬至雷州(今广东海康)，卒于贬所。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;也许自己想做的就是这样的人，努力之。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;被 传下来的词就这几首。&lt;BR&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>来福州半个月了</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/half-month-in-fuzhou/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2007 13:47:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/half-month-in-fuzhou/</guid><description>&lt;p&gt;时间过得真快，还没感觉就两个多星期过去了。&lt;br&gt;在家歇了半年，现在渐渐的找到了以前的感觉。&lt;br&gt;退步了不少，思维也变慢了。&lt;br&gt;知识也变弱了。&lt;br&gt;要更多练习才行。&lt;br&gt;大家都进步了，感觉好不爽，努力学习，天天向上。&lt;br&gt;手里有这么多资料，要好好利用，要做国内最好的游戏团队。&lt;br&gt;加油！！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>社会主义和谐社会的总要求</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/socialist-harmonious-society-requirements/</link><pubDate>Thu, 16 Aug 2007 11:11:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/socialist-harmonious-society-requirements/</guid><description>&lt;p&gt;民主法治?为什么我没有投过票?&lt;WBR&gt; 为什么贪官这么多？&lt;BR&gt;&lt;FONT style="LINE-HEIGHT: 1.3em"&gt;公平正义?为什么贫富差距越来越大?为什么从没见过见义永为?&lt;/FONT&gt;&lt;WBR&gt; &lt;BR&gt;&lt;FONT style="LINE-HEIGHT: 1.3em"&gt;诚信友爱?为什么看到都是满街奸商？为什么看不到给老人让座？&lt;/FONT&gt;&lt;WBR&gt; &lt;BR&gt;&lt;FONT style="LINE-HEIGHT: 1.3em"&gt;充满活力？为什么火车站那么多乞丐？&lt;/FONT&gt;&lt;WBR&gt; 为什么那么多人没钱看病？&lt;BR&gt;&lt;FONT style="LINE-HEIGHT: 1.3em"&gt;安定有序？为什么杀人抢劫不断？为什么天天堵车？&lt;/FONT&gt;&lt;WBR&gt; &lt;BR&gt;&lt;FONT style="LINE-HEIGHT: 1.3em"&gt;人与自然和谐相处？为什么绿化面积在减小？&lt;/FONT&gt;&lt;WBR&gt;&lt;WBR&gt; &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;以上是个人观点与博客园无关。&lt;BR&gt;看来要把博客移到国外去了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>10条人生信念</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/10-life-beliefs/</link><pubDate>Tue, 14 Aug 2007 15:40:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/10-life-beliefs/</guid><description>&lt;DIV class=postText&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#000000&gt;王国维---&lt;BR&gt;古今之成大事业大学问者，必经过三种之境界：&lt;BR&gt;“昨夜西风雕碧树，独上高楼，望尽天涯路。”此第一境也。&lt;BR&gt;（注解：1。看清道路；2。说的是寻找“对象”。）&lt;BR&gt;“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”此第二境也。&lt;BR&gt;（注解：1。明确目标，重塑自我。执着，一往无前。2。说的是“死缠烂打”（男生追女生的惯用伎俩）。&lt;BR&gt;）&lt;BR&gt;“众里寻她千百度，回头蓦见，那人正在，灯火阑珊处。”此第三境也。&lt;BR&gt;（注解：1。找回自我，圣人的境界。2。说的是“有情人终成眷属”。：））&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT color=#000000&gt;以下是我从别处得来，然后按我的认知而思考，按我的经历而感悟，整理的10条信念，&lt;BR&gt;很多道理大家比我更清楚，更有感悟些，只是我整理出来而已，个人见解，自然有片面、浅薄或误谬的地方，：）&lt;BR&gt;有错有对，大家觉得对的，望大家共勉之：）&lt;BR&gt;其实信念说起来容易，做起来也难：），但做时可以尽量往这些信条上靠近：）&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#000000&gt;事，说起来容易，做起来难&lt;BR&gt;做技术容易，做人难；发展自己，做人尤为重要！&lt;BR&gt;做人 = 丰富的知识&lt;BR&gt;有能力，有做人原则，不看别人脸色；否则，只能微微侍从，处于被动。&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#000000&gt;理论与实际很有一段距离；至少计算机理论与实际开发应用技术是这样的：）&lt;BR&gt;中国的教育很失败，孩子的成功教育，50%来自家庭教育，20%来自于你身边的人，30%来自学校的照本宣课教育&lt;BR&gt;理想与现实有很大差距；&lt;BR&gt;失败和成功取决于一个人的意志&lt;BR&gt;成功 = 使自己成为最好的自己。当然，这里的“最好”，也是自己的标准。&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#0000ff&gt;1.人生的价值，在坚持不懈地努力学习中显现；不要追求完美，人生不可能有完美；&lt;/FONT&gt; &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT color=#000080&gt;2.只有多读书，才能不断扩大知识面，人的知识面愈广博，视野愈开阔，&lt;BR&gt;人的表达、社交能力也愈强，也愈加自信，人的各方面也愈臻完美。&lt;/FONT&gt; &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT color=#0000ff&gt;3.知道如何停止的人才知道如何加快速度。&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#000080&gt;4.自助者，天助。&lt;BR&gt;在你失败或处于困境时，能够帮助你，使你重新获得希望，重新看到光明的，只有你自己！&lt;BR&gt;天助强者。&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#0000ff&gt;5.在任何处境中，都要保持着平静乐观的心态，保持着幽默。&lt;BR&gt;只有热情和激情，才能赢得积极的人生和快乐的生活。&lt;BR&gt;过分的生气或愤怒，不但于事无补，反而可能也会使事情或处境变得更糟&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT color=#000080&gt;6.任何事情的发生，都有其必然的原因.&lt;BR&gt;任何事情都没有绝对，塞翁失马焉知非福！&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#0000ff&gt;7.快乐不是因为你拥有多少，而是你计较多少！&lt;BR&gt;不改变改变不了的，改变必须改变的。&lt;BR&gt;知足者常乐；知足有时，也是懒惰、不努力的借口。&lt;BR&gt;你能找到痛苦的借口，也会找到快乐的理由。&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT color=#000080&gt;8.男人应该要有宽阔的胸襟，不要为了点点面子、虚荣和得失，生气或愤怒；&lt;BR&gt;大地之博,承载万物,男人应像大地一样,用宽阔的胸襟、坚毅的品格承载一&lt;BR&gt;切.&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#0000ff&gt;9.严于纪己，宽于待人。学会欣赏别人。&lt;BR&gt;每个人的处境和经历不一样，人自然有强弱之分，不要小瞧弱者，在强者面前也不要看轻自己；&lt;BR&gt;命，先天因素，无法改变&lt;BR&gt;运，机遇缘分，要靠自己努力和争取&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT color=#000080&gt;10.生命是一种过程。人生没有彩排，每天都是现场直播。&lt;BR&gt;珍惜你的朋友，以及你身边每个人，珍惜每次聚会，因为你所经历的每次场景都不会重现。&lt;BR&gt;人活着，要珍惜每一天，要快乐，因为每个人将会死得很久很久：）&lt;/FONT&gt; &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;</description></item><item><title>“爱国书法家”和他的粉丝</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/the-patriotic-calligrapher-and-his-fans/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2007 19:37:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/the-patriotic-calligrapher-and-his-fans/</guid><description>&lt;p&gt;　　很多中国人对中药充满了自信、中药也给他们带来很多“安全感”。这有些互惠互利的感觉：你相信我，我就给你安全感，而且让你担心一旦没有中医中药，中国一定会亡国亡种。这已经不是药了，也不是医学了，仿佛是中国人的寄主和守护神，而中国人则是中医中药的寄生虫。我又要批评那些支持中医的人数典忘祖了。在神农之前，生活在这片神奇土地上的原始人难道不是人么，怎么可以抹去中国没有中医的那段历史，原始中国人在山顶洞河姆渡男的狩猎女的采集的历史，你们怎么可以数典忘祖，轻松抹去中国原始人类没有中医的100多万年的历史？咦，原来没有中医，中国人居然也可以活下来，不但没亡种，而且还可以一直进化呢。中国人是突然蹦出来的么，是先有中医还是先有中国人？这道理就跟上帝造人说一样简单。先有了人类，人类再意淫出了上帝造人说。先有了中国人才有中医，中医是为了中国人活得更好而存在，当中医不再适应时代要求，则被残酷的淘汰。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1秒钟的命运</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/one-second-of-destiny/</link><pubDate>Wed, 18 Jul 2007 13:23:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/one-second-of-destiny/</guid><description>&lt;p&gt;在这种关键的时刻，那些平时慢慢悠悠顺序发生和并列发生的事，都压缩在这样一个决定一切的短暂时刻表现出来。这一时刻对世世代代作出不可改变的决定，它决定着一个人的生死、一个民族的存亡甚至整个人类的命运。 &lt;BR&gt;命运总是迎着强有力的人物和不可一世者走去。多少年来，命运总是使自己屈从于这样的个人：凯撒、亚历山大、拿破仑，因为命运喜欢这些像自己那样不可捉摸的强权人物。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我的世界观(Albert Einstein)</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/my-worldview-albert-einstein/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2007 09:13:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/my-worldview-albert-einstein/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;FONT face=Arial&gt;我们这些总有一死的人的命运多么奇特！我们每个人在这个世界上都只作一个短暂的逗留；目的何在，却无从知道，尽管有时自以为对此若有所感。但是，不必深思，只要从日常生活就可以明白：人是为别人而生存的──首先是为那样一些人，我们的幸福全部依赖于他们的喜悦和健康；其次是为许多我们所不认识的人，他们的命运通过同情的纽带同我们密切结合在一起。我每天上百次的提醒自己：我的精神生活和物质生活都是以别人（包括生者和死者）的劳动为基础的，我必须尽力以同样的分量来报偿我所领受了的和至今还在领受着的东西。我强烈地向往着俭朴的生活。并且时常发觉自己占用了同胞的过多劳动而难以忍受。我认为阶级的区分是不合理的，它最后所凭借的是以暴力为根据。我也相信，简单淳朴的生活，无论在身体上还是在精神上，对每个人都是有益的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　我完全不相信人类会有那种在哲学意义上的自由。每一个人的行为不仅受着外界的强制，而且要适应内在的必然。叔本华说：“人虽然能够做他所想做的，但不能要他所想要的。”这句格言从我青年时代起就给了我真正的启示；在我自己和别人的生活面临困难的时候，它总是使我们得到安慰，并且是宽容的持续不断的源泉。这种体会可以宽大为怀地减轻那种容易使人气馁的责任感，也可以防止我们过于严肃地对待自己和别人；它导致一种特别给幽默以应有地位的人生观。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　要追究一个人自己或一切生物生存的意义或目的，从客观的观点看来，我总觉得是愚蠢可笑的。可是每个人都有一些理想，这些理想决定着他的努力和判断的方向。就在这个意义上，我从来不把安逸和享乐看作生活目的本身──我把这种伦理基础叫做猪栏的理想。照亮我的道路，是善、美和真。要是没有志同道合者之间的亲切感情，要不是全神贯注于客观世界──那个在艺术和科学工作领域里永远达不到的对象，那么在我看来，生活就会是空虚的。我总觉得，人们所努力追求的庸俗目标──财产、虚荣、奢侈的生活──都是可鄙的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　我有强烈的社会正义感和社会责任感，但我又明显地缺乏与别人和社会直接接触的要求，这两者总是形成古怪的对照。我实在是一个“孤独的旅客”，我未曾全心全意地属于我的国家、我的家庭、我的朋友，甚至我最为接近的亲人；在所有这些关系面前，我总是感觉到一定距离而且需要保持孤独──而这种感受正与年俱增。人们会清楚地发觉，同别人的相互了解和协调一致是有限度的，但这不值得惋惜。无疑，这样的人在某种程度上会失去他的天真无邪和无忧无虑的心境；但另一方面，他却能够在很大程度上不为别人的意见、习惯和判断所左右，并且能够避免那种把他的内心平衡建立在这样一些不可靠的基础之上的诱惑。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　我的政治理想是民主政体。让每一个人都作为个人而受到尊重，而不让任何人成为被崇拜的偶像。我自己一直受到同代人的过分的赞扬和尊敬，这不是由于我自己的过错，也不是由于我自己的功劳，而实在是一种命运的嘲弄。其原因大概在于人们有一种愿望，想理解我以自已微薄的绵力，通过不断的斗争所获得的少数几个观念，而这种愿望有很多人却未能实现。我完全明白，一个组织要实现它的目的，就必须有一个人去思考，去指挥、并且全面担负起责任来。但是被领导的人不应当受到强迫，他们必须能够选择自己的领袖。在我看来，强迫的专制制度很快就会腐化堕落。因为暴力所招引来的总是一些品德低劣的人，而且我相信，天才的暴君总是由无赖来继承的，这是一条千古不易的规律。就是由于这个缘故，我总强烈地反对今天在意大利和俄国所见到的那种制度。像欧洲今天所存在的情况，已使得民主形式受到怀疑，这不能归咎于民主原则本身，而是由于政府的不稳定和选举制度中与个人无关的特征。我相信美国在这方面已经找到了正确的道路。他们选出了一个任期足够长的总统，他有充分的权力来真正履行他的职责。另一方面，在德国政治制度中，为我所看重的是它为救济患病或贫困的人作出了可贵的广泛的规定。在人生的丰富多彩的表演中，我觉得真正可贵的，不是政治上的国家，而是有创造性的、有感情的个人，是人格；只有个人才能创造出高尚的和卓越的东西，而群众本身在思想上总是迟钝的，在感觉上也总是迟钝的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　讲到这里，我想起了群众生活中最坏的一种表现，那就是使我厌恶的军事制度。一个人能够洋洋得意的随着军乐队在四列纵队里行进，单凭这一点就足以使我对他鄙夷不屑。他所以长了一个大脑，只是出于误会；光是骨髓就可满足他的全部需要了。文明的这种罪恶的渊薮，应当尽快加以消灭。任人支配的英雄主义、冷酷无情的暴行，以及在爱国主义名义下的一切可恶的胡闹，所有这些都使我深恶痛绝！在我看来，战争是多么卑鄙、下流！我宁愿被千刀万剐，也不愿参与这种可憎的勾当。尽管如此，我对人类的评价还是十分高的，我相信，要是人民的健康感情没有遭到那些通过学校和报纸而起作用的商业利益和政治利益的蓄意败坏，那么战争这个妖魔早就该绝迹了。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　我们所能有的最美好的经验是奥秘的经验。它是坚守在真正艺术和真正科学发源地上的基本感情。谁要体验不到它，谁要是不再有好奇心，也不再有惊讶的感觉，谁就无异于行尸走肉，他的眼睛便是模糊不清的。就是这样奥秘的经验──虽然掺杂着恐惧──产生了宗教。我们认识到有某种为我们所不能洞察的东西存在，感觉到那种只能以其最原始的形式接近我们的心灵的最深奥的理性和最灿烂的美──正是这种认识和这种情感构成了真正的宗教感情；在这个意义上，而且也只是在这个意义上，我才是一个具有深挚的宗教感情的人。我无法想象存在这样一个上帝，它会对自己的创造物加以赏罚，会具有我们在自己身上所体验到的那种意志。我不能也不愿去想象一个人在肉体死亡以后还会继续活着；让那些脆弱的灵魂，由于恐惧或者由于可笑的唯我论，去拿这种思想当宝贝吧！我自己只求满足于生命永恒的奥秘，满足于觉察现存世界的神奇结构，窥见它的一鳞半爪，并且以诚挚的努力去领悟在自然界中显示出来的那个理性的一部分，倘若真能如此，即使只领悟其极小的一部分，我也就心满意足了。 &lt;/FONT&gt;&lt;BR&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>变脸机密的流失，及其他</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/face-changing-secrets-leakage/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 13:55:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/face-changing-secrets-leakage/</guid><description>&lt;p&gt;变脸是川剧艺术中一朵瑰丽的奇葩，更在上世纪60年代被周恩来总理钦点为文化机密.&lt;BR&gt;然而，这项国家二级机密如今却在互联网上廉价出售，目前变脸绝迹已经流散到日本，德国的一些低俗舞台上去，不能不令人扼腕叹息。&lt;BR&gt;   某些国人的机密意识远远不及商品意识，或者说，经济意识。无论是国宝还是古玩，情报还是机密，只要对方出银子，立马拱手将国家的利益和威严殷勤相送，可笑，那敦煌的道士，在被批判了近一个世纪，依然后继有人，将出卖艺术的尊严和民族的遗产发扬光大。&lt;BR&gt;无论是国家机密还是商业机密，流失的原因不外乎两个，首先，是国人的“好客”，外国“友人”一旦到来，马上拉着拽着去参观自己的生产线，当“友人”们提出疑问，迅速知无不言，言无不尽，生怕对方不能掌握自己的独家绝技。所以，很多的“友人”们大摇大摆得揣着我们的机密，回到自己的国家献宝.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    我不想提景泰蓝的泄露，我不只想问，某些国人，可不可以稍微提高一下自我保护意识，不要让心血和资产一起流失，文化侵略，文化盗窃，对于文化强盗，我们要学会翻脸无情！&lt;BR&gt;还有一种更为可耻的行为，就是用乞丐的嘴脸来出卖一切可以出卖的情报和机密。变脸事件或许对某些人来说，是无关痛痒的，但是由小看大，当国家一定将某项文化列为机密，受到相关法律保护时，一旦有人蓄意出卖，则是无视法律的尊严，同时也破坏了法律系统的完善。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    在呼吁保护机密的同时，我也在质疑我们的导向，为什么民族艺术家们的收入越来越少，为什么民族艺术的市场越来越小？为什么一个普通的流行歌手可以拿到百万的出场费，而我们的京剧艺术家，高音歌唱家，民间手工艺人门还在苦苦艰守着清规戒律，甚至为吃饭发愁？&lt;BR&gt;谁主导了媒体，谁主导了潮流，谁在为文化的低俗化而痛心疾首，谁还会为了推倒的牌楼而振臂高呼，以人为本，以民族利益为最高利益，这在商品社会里致关重要。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：不要忘记你的目标</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-dont-forget-your-goals/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:21:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-dont-forget-your-goals/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;有一位程序员，喜欢新东西，经常引入新方法新思路试图改变现状。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;有一次，他觉得部门在测试手段太依赖手工测试了，于是就想引入自动测试。他调研试用了几种工具以后，选择了某大公司的产品作为主要工具。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;他计算了一下，一共有1000条测试用例需要自动化，于是他定下计划：一个人一天可以写5个测试用例，所以需要200个人天；计划要在一个季度完成，按一个人一季度共60个人天的话，需要4个人还有余。这样，全部用例做好以后，他估计，至少减少一半测试工作量。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;于是，这老兄报告给总经理，总经理同意了。于是就给他招了4个人，成立了自动测试组，风风火火就干起来了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;他的做法是，手工测试有多少条用例，他就用自动测试工具实现多少条。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;一个季度下来了，全部测试用例完成了。当然大家敲锣打鼓的庆祝。但接下来，却遇到了意想不到的问题。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;第一、所有的测试人员都认为自动测试组写出来的脚本没有用。为什么呢？因为自动测试组的员工都是新招的，对产品不熟；因此他们只好对照着手工测试用例一条条的做，就像做翻译一样把手工测试用例变成自动脚本。但测试人员说，手工测试用例本身就不够完善，很多测试的验证点是凭经验的，这样翻译出来的用例当然不过关。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;第二、新产品特性已经改变了，写出得脚本过期了。因为是比照着手工用例，自动测试组使用的用例是产品的上一个版本的，这样写出来的用例当然不适合现状。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;第三、短期内投入产出比很低。手工测试一天能走100个测试用例，1000个用例10天走完。但4个自动测试工程师3个月才完成1000个用例的开发，也就是花了4×3×20=240个人天，就算测试用例100%可用，也需要240÷10=24轮才能在成本上持平，如果每个版本测3轮的话，相当于8个版本。而8个版本，产品还在不在都难说了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;程序员做了反省，发现自己犯的最大错误是：自己提出问题的初衷是减少测试工作量，但执行的时候却把“翻译”完所有的测试作为了目的，而忘记了最初的目标。因为只顾着往前赶数量，从来没有请手工测试的工程师来看看，是不是可以100%替代手工测试；也没有在小模块上试试，看看开发人员有什么意见。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;这样，程序员改变了做法。和开发、手工测试和手下沟通后，他决定把自动测试工程师分散到模块去，和相应模块的开发，测试成为一个工作小组。开发人员设计编码的时候，他们就设计自动测试用例，充分听取手工测试工程师的经验，并且每天都运行一遍。这样，自动测试的脚本就完全和产品同步。他们把自动测试用例和产品代码签入到同一个代码库，同样的版本具有同样的标签，这样，每个版本的产品都有了自动测试的脚本。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;这样，又过了一个季度，团队开始接受自动测试了。而且有了一个意外的收获，开发人员现在乐于用自动脚本做单元测试，居然开发效率和质量都提高了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;程序员得出一个经验，目标在最初的设定，一般都会比较清楚的，但在漫长的实现过程中很容易忘了原来的目标是什么，而把一些表面的指标当成重要的东西。因此，经常看看今天所做的努力和原先的目标是否一致，和能否一致，是很重要的。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：没学会快乐</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-not-learning-to-be-happy/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:20:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-not-learning-to-be-happy/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;某公司启动了一个大项目。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;这个项目对公司很重要，于是，研发部门开动马力，辛辛苦苦干了3个月，顺利结项了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;项目经理很高兴，就向老总申请庆祝会。老总说：“项目虽然结了，不过客户还没给钱。大的庆祝会安排在客户给钱以后；现在我先给你1000块钱，你可以安排一个小的庆祝会，给大家开开香槟。”&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;项目经理同意了，找了几个活跃分子，买香槟，水果，点心，彩球，统计报告，还安排了谜语小游戏……一个小会场搞得生气盎然。到了时间，公司放起来轻音乐，程序员们款款步入会场……一切似乎都那么完美。项目经理高兴极了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;不料，接下去，项目经理傻眼了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;象这样的开场，当然先领导讲话。老总讲完话后，走了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;于是，项目经理说：“我们给大家安排了香槟水果点心和游戏，还有一些项目中的资料，大家可以边吃边看边玩……”，谁料到，随着项目经理话声落下，几十个工程师一拥而上，抢水果，拿点心，在项目经理：“唉！唉！慢点”的声音中不一会就盘空食尽。通通把吃的拿回自己的座位上享受去了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;香槟，没来得及开。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;字谜，没人猜。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;资料，当然，更没人看了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;只剩下几个小组组长和活跃分子陪着项目经理，站在空荡荡的会场上。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;回到家，项目经理打开香槟，喝醉了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;不知道中国的程序员群体，是不是中国最不快乐的群体。但是，很多程序员似乎都找不到人生乐趣。特别是被互联网泡沫熏过鼻子的一代。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;他们对于团队活动的，通常是：吃饭？没意思，发钱给我吧！如果不是技术培训，通常都不参加；如果是技术培训，不管有用没用都参加。永远在诉苦。你去看招聘网站的IT企业评论版，你会发现，如果是个烂公司，臭鸡蛋臭番茄一起上；如果是个好公司，就说：很累的，性价比不高！&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;程序员啊，钱，比一般人多点；快乐，比常人少很多。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;有人大概会拿IT企业多苦多累说事。我不相信这个茬。任何行业，想干好，不脱层皮不可能干好！去开饭店，你得5点钟出去买菜；做建筑师，半夜上工地的事有的是；什么机械化工，各有各的苦和难。有一天我加班到十一点打的回家，的哥对我羡慕得不得了：“白领啊，赚钱多；我每天开12个小时车，还没赚你一半”。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;程序员不快乐还表现在喜欢发牢骚上。有时我在想这么一个有趣的事情。通常谁最占据媒体的发布权，谁就是最会发牢骚的人，通常也是最不快活的人。试看中国古代，主要的信息传播方式是著书立传，所以文人墨客是最会发牢骚的人；近代社会，报纸杂志是主流媒体，所以各种知识分子成了最会发牢骚上；当今世界，互联网为王，程序员挟近水楼台之便利，成为最会发牢骚的群体。可是，古代文人发牢骚，通常是悲叹个人命运之不济；知识分子是追求社会进步，思想自由；程序员呢？通常是怪老板给钱太少。大概是这三种人中铜臭味最足的了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;实际上，人生最重要的事情是要快乐。这大概是软件这行还太年轻的缘故吧，过高得期望值和相对较多的成功案例，刺激得人们心态失衡。希望随着时间的推移，30以上的程序员成为普遍现象的时候，人们会拿起香槟酒，在这种小的庆祝会上互相碰一下杯，很轻松的聊聊经验感受，猜猜字谜，Enjoy the life。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：临渊羡鱼和退而织网</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-envy-vs-action/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:19:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-envy-vs-action/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;FONT size=4&gt;有一阵子，公司疯传一封电邮，就是&lt;SPAN lang=EN-US&gt;&lt;FONT face="Times New Roman"&gt;Google&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style="FONT-FAMILY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times New Roman'; mso-hansi-font-family: 'Times New Roman'"&gt;公司的办公室靓照。红红绿绿的熔岩灯，独具匠心的小装饰，特立独行的张帖画……一时大家艳慕不已。于是有一个逻辑流传开来：&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN lang=EN-US&gt;&lt;FONT face="Times New Roman"&gt;Google&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style="FONT-FAMILY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times New Roman'; mso-hansi-font-family: 'Times New Roman'"&gt;之所以这么牛，是他的办公室牛。如果所有的公司都和&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN lang=EN-US&gt;&lt;FONT face="Times New Roman"&gt;Google&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style="FONT-FAMILY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times New Roman'; mso-hansi-font-family: 'Times New Roman'"&gt;一样打扮办公室，创造性环境自然来了……你看&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN lang=EN-US&gt;&lt;FONT face="Times New Roman"&gt;Google&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style="FONT-FAMILY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times New Roman'; mso-hansi-font-family: 'Times New Roman'"&gt;！&lt;/SPAN&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：“逗到底”的程序员</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-blind-spots-joke-oriented-programmers/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:17:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-blind-spots-joke-oriented-programmers/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;二十年前读中学的时候，有一位语文老师特别促狭。有一次上作文课，上来说，“今天我要请一位同学来读一读他自己的作文。不过这次和以前不同，我要求连标点符号也要读出来。小K同学，上讲台来读吧！”&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;小K是班里一位成绩较差的学生，不知道为什么被点名念作文，这通常是优秀学生的荣誉啊。难道小K写了一篇美文？&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;被点名的可怜的小K慢慢地挪上了讲台，拿着自己的作文本，在手里捏来捏去，半天也没吭气。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;老师一把拿过来，“我来念吧！”&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;只听到老师念了头句，“今天我的作文题目是坚持就是胜利，”说“逗号。”，又念了一句，又是“逗号。”&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;开始，全体同学没听出什么意思，不过，在老师读到第十个逗号的时候，就开始有人发笑了。待到老师不停的“逗号逗号逗号”时，全面开始笑成一片。小K这篇文章，竟然是从头逗号到尾！直到文章结束，才有一个句号！&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;我当时也参与了笑话小K，年纪见长，慢慢有些同情小K，觉得那位老师不该这么刻薄，让小K如此丢脸。不过这老兄的作文，未免有些太离谱。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;以作文而论，“逗到底”的文章大概是最糟糕的文字了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;那么，什么是最糟糕的程序员呢？很不幸，如同写文章一样，有“逗到底”的程序员。更不幸的是，小K知道这“逗到底”是不好的文章，很多“逗到底”的程序员还常常自以为高明！&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;什么样的代码是“逗到底”呢？&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;实现一个功能，不分青红皂白，从头到尾一个函数写到底。你打开代码一看，奥，有一个类，有一个函数，再打开函数，天哪，长到你把鼠标的滚轮摩擦烫了都看不到底。然后他（她）还会告诉你，他（她）的模块很复杂，这是为什么改一个简单的Bug要三天的原因。因为定位到错误点得靠搜索关键字，甚至连搜索都要10秒钟呢！&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;于是你告诉他（她），你的代码很糟糕。他（她）的回答是：你看，我的代码很整齐啊！&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;“不行，你得重构你的代码！”&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;过了几天，告诉你，好了。一看，现在有一个类，两个函数了！原先的大函数被齐腰截成两段，分别放在了原来的函数和一个新函数中。昏倒。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;“逗到底”的程序员还喜欢非常深的分支。有一次，有位“逗到底”先生向我展示的代码：最上面是一个for循环，里头有个if…else…，每个if从句有for循环，for循环中还有if…else………我看来一会儿，已经完全迷失了，这老兄还向我解释，“你看，排除这个条件后，进入这……”我又晕。用工具一看，竟然有12层之多。我记得大师说过，人类大脑只能立即理解三层嵌套关系，这老兄，我只能佩服啊佩服了。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;写出“逗到底”代码的就是“逗到底”程序员。其实就是不会程序设计的程序员。我把设计分成产品设计，系统设计和程序设计。产品设计是有产品经理完成的，描述了产品的特性，系统设计描述了系统框架，不如数据库和应用服务器的关系等，程序设计就是对代码结构的设计。我发现很奇怪的一点，声称要成为构架师的很多人特别重视前面两个设计，但很少有人关心程序设计。大部分程序员拿到需要文档后，立马开工，UI画上去，遇到什么逻辑就临时加上。所有的逻辑是平铺直叙，遇到干同样的事情的代码，也抽象成一个函数，而是直接拷贝代码。时间一长，代码就彻底“逗到底”了。谁也不敢改。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 17.95pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;好了，你，会是“逗到底”的程序员吗？&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：如果你想考研究生或是研究生</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-about-graduate-studies/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:16:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-about-graduate-studies/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大D在工作了5年以后，考上了研究生。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;这是多么令人激动的成就啊！大D虽然并不讨厌做程序员，但总觉得不能如此枯燥地干到三十吧？三十岁还是个程序员，同学面前也没面子。跳槽，多半还得是个程序员，也是前途茫茫！现在好了，上学，谁都不会觉得这是个错！拿个硕士文凭，一辈子对人对己都交代得过去了。而且学的专业是软件工程，将来起码也是做项目管理，比程序员有前途多了！&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;光阴荏苒，一晃大D学业完成，头上也多了顶硕士帽。现在时代变了，硕士也要找工作。不过凭着5年工作经验，大D进了一家知名的外企。唯一的不足，还得从程序员干起。部门经理说了，任谁都得从基层干起，要不然谁服你啊！大D想想也对，也就答应了。大D想，我还能杀不出来吗？&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大D一直想尽早搞定公司的东西，可是发现东西总是搞不完，不懂不精的东西很多。大D开始怀疑自己。或许是自己弄错了方向？或许这也是工作的性质决定的？&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;开始的时候，大D总是被安排做不同的东西，不能深入做一件事。等要要深入做一件事的时候，又发现这件事是以前最不拿手，也是最困难的。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大D并不是不相信自己的能力，只是觉得自己好像不是现在的工作的最佳人选。对此，大D很沮丧。随着时间的推移，大D发现自己的勇气没有了，尤其是当发现自己经常很累的时候，大D开始怀疑身体能否让自己坚持下去。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;但是，大D还是不认为自己会搞不好什么东西，当然，大D觉得，这些东西也不象以前想的那么容易。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;可是，日子还是越来越坏。不知道为什么，大D总是在想许多好像自己改变不了的事情，比如公司的管理方式，软件的开发模式，而不是只考虑做好自己的手头工作，所以常常感到很苦闷。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;一年以后的有一天，大D终于不能忍受了，他辞职了，同时写了一封信给部门经理，他在信中写到：&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;“&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;……&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;上研究生使我对技术的关注远不如对管理的关注。我也不知道是对还是错，我慢慢觉得管理上的成功比技术成功能创造更大的价值，或者说只有管理好了，才会有更多的技术创新。我也慢慢觉得自己好像不是个技术上的高手，或者是自己渐渐老了？还是学习少了？我也很疑惑，我参加的培训不少啊，学习一直未停。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;我觉得公司用人不当。公司喜欢招人，招高级工程师。可是我发现有些高级工程师来了之后却不能做高级的事情，结果拿着不错的薪水，做初级的事情，浪费了人才、薪水和别人的时间。最后人家也觉得没意思，走人了。这对他本身和公司都是一种浪费，对公司的名声也不好。找合适的人做合适的事就可以了，不要太强求高级，要高手来，只要有挑战性，有足够的薪水，总是有人来的。人家来了，没事做又走了，会带来负面影响的。不过这也不能全怪公司，就像我吧，本来上研究生学的是软件工程，想做项目管理，却被弄来写代码，自己还同意了，自己做的辛苦又不开心，不能怪别人。我就想起来好像韩信学“万人敌”和“一人敌”一样，本来学了排兵布阵，却让去跟人单打独斗，虽然也能打两下，估计还是砍不过人家。结果被人骂，武功不行还打什么仗，却不知道诸葛亮和司马懿是不是都是武林高手。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;……”&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;再后来，大D选择了一家国企。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：能认识自己吗？</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-can-you-know-yourself/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:14:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-can-you-know-yourself/</guid><description>&lt;p&gt;还是一个Simon的故事。&lt;/p&gt;
&lt;P&gt;　　有一次，Simon和一个程序员G谈为什么要离开上一个公司。&lt;/P&gt;
&lt;TABLE style="MARGIN: 10px 7px 3px 0px" cellSpacing=0 cellPadding=0 align=left border=0&gt;
&lt;TBODY&gt;
&lt;TR&gt;
&lt;TD&gt;&lt;SPAN id=ad_pcdog_big&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/TD&gt;&lt;/TR&gt;&lt;/TBODY&gt;&lt;/TABLE&gt;
&lt;P&gt;　　G说，“我原来在一个小组做struts;后来项目做完了，公司调我到另一个组去。那个组用国内某公司开发的集成开发系统，用工具拖拖拽拽就做完了。我觉得学不到东西，所以就走了。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　Simon问:“为什么学不到东西?”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　他说:“拖拖拽拽不是把程序员变成傻瓜了吗?”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　Simon问:“Visual C++开发工具也可以用拖拖拽拽完成很多工作，很久以前都得手写的;为什么没有人觉得那是把程序员变成傻瓜呢?”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　他想了想说，那很多Java代码都在组件内，看不到。没有办法学到底层。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　Simon问:“是吗?你觉得你struts掌握得怎么样?”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　他说很熟。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　Simon又问:“那你看过struts的源码吗?”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　他愣住了，说没有。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　于是Simon问G，那你用struts和用那个集成开发工具生成的库有什么不一样?&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　G没有办法回答Simon的问题。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　抱着G一样的认识的程序员是很多的。这是个认识自己的问题。我们从各种信息渠道，不知道积累了多少先入为主的谬论而不自知。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　认识自己是最困难的。造物主创造人类的时候，所给予的感知器官:眼、鼻、耳、肤，全部都是一致对外的。这是一个适合认识世界，但不适合认识自己的机制。萦绕在大脑中的，始终是自己的“一厢情愿”。我也和那位G一样，经常随时会自己或被别人发现思想中的自相矛盾，有时羞愧得想要蜷成一团。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　要认识自己，所需要的是勇气和智慧。随着年龄的增长，最大的益处就是能够开始有勇气反省自己，有时用一点自嘲，让自己变得轻松一点。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　希望和大家共勉:慎独而三省其身。&lt;/P&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：Hands-on，Hands-on，Hands-on!</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-hands-on-hands-on-hands-on/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 18:13:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-hands-on-hands-on-hands-on/</guid><description>&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;多年前看过一部香港拍摄的武侠片，主演片名是谁是什么，统统忘记了，故事也很老套；但中间有一插曲，一回想起来就忍俊不禁：&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大恶人为称霸天下，以卑鄙手段杀了名满天下的大侠。大侠临终前告诉少年去找大侠的师叔，学会绝艺，报血海深仇。少年果然不负所托，找到了那个滑稽且高深莫测的老头，从此整天被各种古里古怪的练功方法折磨。&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大恶人终于找上门来，这时少年“神功”已有小成！于是拳来脚往，噼里啪嚓嘭，和大恶人打得甚是激烈。毕竟功力尚浅，少年很快处于下风。那个号称天下武学第一的老师叔，明明一出手就应该打倒敌人的，偏偏躲在一边看热闹。&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;此时，恰好大恶人一个绝招，将少年打得飞将出去，恰好落在老师叔身后。少年叫道：“师叔公救我！”一把就把老师叔推了出去，正落在张牙舞爪追上来的大恶人面前！&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;大恶人一惊，摆出一个&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;Pose&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;：“来将通名！”&lt;/SPAN&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;老师叔来不及躲开，只好答道：“天下武功第一某某老头是也！哈哈，你头露破绽！”&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大恶人大惊，双手上摆。&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;老师叔：“你档下可攻！”&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大恶人大震，双手上扬下搓，摆出金鸡独立之势！&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;老师叔：“如此下盘不稳！”&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;大恶人心中大惧：“我三大绝招，多被识破，我命休已！”&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;这是少年不干了，大叫：“为何不取其狗命，为大侠报仇！”&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;SPAN style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;老师叔情急之下露了底：“傻小子，我只会说不会打的嘛！”&lt;/FONT&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;程序员的发展，经常会陷入两个误区。一个是技术至上论，另一个是管理至上论。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;技术至上论就是眼里只有各种技术，而忘了工程师的本质是做产品而不是做研究。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;管理至上论就是以为个人发展就是为了成为管理者，也忘了产品才是根本。而管理至上论的危害对年轻人是更大的。试想，你去面试，面试官问：你会什么啊？技术至上论者回答：我会A语言B语言C语言……管理至上论回答：我会管A类型人B类型人C类型人……你会要那个？技术至上论者还能干点活，管理至上论者？我招你来管我吗？&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;技术的积累是需要时间的，而管理的提升往往需要的是顿悟。从一个技术人才转变成管理人才，主要需要的是观念的转变。但管理人才，如果没有过去很好的技术功底是很难去具体做产品的。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;可能有人会说，做管理还需要做产品吗？我的反问是：如果你的公司倒闭了，是你（程序员）容易找工作，还是你公司的总经理（那个老头子）容易找工作，特别是不懂技术和产品的的管理总经理？管理岗位一向是一个风险更大的职业。俗话说，人才（总经理）稀缺，位子更稀缺。&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;有一本书叫做《微软的秘密》，其中讲到微软只雇用既懂技术产品又懂管理的人来做经理。这里提醒刚刚走上管理岗位的年轻人，不要满足于能够管人的感觉，要把更大的精力放在产品开发上。到了60岁，觉得钱赚够了，就可以回家管管孙子孙女去了。：）&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;DIV style="TEXT-INDENT: 18pt"&gt;&lt;FONT size=4&gt;我这里有一个checklist，经常用来提醒自己，要Hands-on，hands-on，hands-on!&lt;/FONT&gt;&lt;/DIV&gt;
&lt;OL style="MARGIN-TOP: 0cm" type=1&gt;
&lt;LI style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;每天Review一个系统的设计。Review的时候记住几个关键字：Compatibility，Performance，Fail-over，Load Balance，Redundency，Deployment，Backup/Restor，i18n。&lt;/FONT&gt; 
&lt;LI style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;每天Review一个Bug。&lt;/FONT&gt; 
&lt;LI style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;每天Review一个程序文件。&lt;/FONT&gt; 
&lt;LI style="COLOR: blue"&gt;&lt;FONT size=4&gt;每天下载一个开源产品，做一次安装。&lt;/FONT&gt; &lt;/LI&gt;&lt;/OL&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：管理还是技术？兴趣优先</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-management-or-technology-interest-first/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 08:16:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-management-or-technology-interest-first/</guid><description>&lt;p&gt;Simon是一个软件公司技术总监。有一天，有一位程序员小A提出想要和Simon谈谈。小A工作5年了，程序写得很不错。他进到Simon的办公室，坐下，在Simon的对面。&lt;BR&gt;Simon的桌子有点弧度，于是Simon挪动椅子，和他斜对面。Simon问他有什么事？&lt;BR&gt;“我现在很困惑。我不知道是不是应该转行去做管理。”小A说。&lt;BR&gt;“为什么？”Simon问。&lt;BR&gt;“我看到一些媒体，还有一些认识的Leader都说只有做管理才有前途。”&lt;BR&gt;Simon想了想。小A人很踏实，同时也很聪明，所参加的项目很有挑战性，但他一直做的不错，因此，薪水比同时进公司的员工已经高了20%。&lt;BR&gt;“这样吧，我问你一个问题：现在公司开始执行10%淘汰制。你是一个10个人的组长，因此，你必须淘汰一个。这10个兄弟干得都不错，至少没有吊儿郎当的，跟你的关系都不错。现在的问题是：你准备淘汰那个？”&lt;BR&gt;小A觉得这个问题很难回答。&lt;BR&gt;Simon说：“这样吧，我换一个问题。你喜欢不希望成为作决定的那个人？”&lt;BR&gt;这次小A回答得很快：“不喜欢。”&lt;BR&gt;Simon说：“好，其实你自己已经回答了，你不应该去做管理，因为你根本不喜欢。做一件你不喜欢的事情，你会很不开心。”&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;和小A一样，其实几乎每个程序员几乎都会面临，或面临过这个问题。&lt;BR&gt;管理是一个很好听好看的词，似乎只要和管理沾了边，就是高薪，荣誉，更广阔的出路。也许对，可我也看到过曾经的技术强人，做了所谓的经理多年后，居然找不到一份满意的工作。因为实际动手能力已经消退了。&lt;BR&gt;所有想要做管理的程序员可以想一想：&lt;BR&gt;管理是什么？管人吗？如果抱着这样的想法去做管理，一定头破血流。现在的时代，没有人愿意被看管的。即使是经理人，也是和人相处，并非凌驾于他人之上。想一想陆纯初，因为一封电邮就被秘书PK下马。&lt;BR&gt;管理有什么用？其实如果大家都好好工作，所有的经理人都是多余的。现代的管理理论是经理人作为协调人，进而是教练。好的管理者应该低调，把荣誉让给干活的人。&lt;BR&gt;管理者也未必比干活的人工资高。存这样想法的人是官本位。我和很多国外公司接触，他们的很多经理告诉我，他手下的高级工程师很多薪水远比他这个boss高，地位也稳固。而经理往往随着公司政局变化而动荡。而高级工程师往往稳得很。&lt;BR&gt;当然，管理者也有很多乐趣，最主要的乐趣在于通过管理的技巧和有效的执行改变团队。但这些往往是隔山打牛的功夫，不是每个人都喜欢这样的工作。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我在包括CSDN内的很多技术论坛看到很多关于是要做管理还是技术的争执，所谓不能做一辈子技术的论调是我不屑于反驳的。但对于走向管理，大部分人是从是不是能挣更多钱（包括所谓前途，爽等），但很少见到有人考虑过是不是喜欢的问题。&lt;BR&gt;实际上程序员们不妨问问自己：&lt;BR&gt;你是希欢智商上的挑战呢，还是情商逆商上的挑战？&lt;BR&gt;如果是前者，请把做技术作为终生追求。&lt;BR&gt;如果是后者，可以试试走向管理。&lt;BR&gt;如果都不喜欢……&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：坚持和良好心态近乎道</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-persistence-and-positive-mindset/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 08:13:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-persistence-and-positive-mindset/</guid><description>&lt;p&gt;过去有一位年轻和尚，一心求道，希望有日成佛。但是，多年苦修参禅，似乎没有进步。&lt;BR&gt;有一天，他打听到深山中有一破旧古寺，住持某老和尚修炼圆通，是得道高僧。&lt;BR&gt;于是，年轻和尚打点行装，跋山涉水，千辛万苦来到老和尚面前。&lt;BR&gt;两人打起了机锋。&lt;BR&gt;年轻和尚：请问老和尚，你得道之前，做什么？&lt;BR&gt;老和尚：砍柴担水做饭。&lt;BR&gt;年轻和尚：那得道之后，又做什么？&lt;BR&gt;老和尚：还是砍柴担水做饭。&lt;BR&gt;年轻和尚于是哂笑：那何谓得道？&lt;BR&gt;老和尚：我得道之前，砍柴时惦念着挑水，挑水时惦念着做饭，做饭时有想着砍柴；得道之后，砍柴即砍柴，担水即担水，做饭即做饭。这就是得道。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;翻译成程序员，编一个故事：&lt;BR&gt;过去有一位程序员，一心想追求技术，希望有一天能成为顶级高手。但是，多年学习，似乎没有进步。&lt;BR&gt;有一天，他打听到某高手，到了首都北京，其水平享誉业界，是公认的权威。&lt;BR&gt;于是，程序员打点行装，从牙缝里挤出差旅费，坐火车来到北京，迷了几次路后，咬牙打的找到了高手。&lt;BR&gt;两人开始探讨程序员应该怎么个人发展的问题。&lt;BR&gt;程序员：请问高手，你在名声大震之前，干什么？&lt;BR&gt;高手：在公司写程序。&lt;BR&gt;程序员：成名之后呢？&lt;BR&gt;高手：还是在公司写程序。&lt;BR&gt;程序员于是哂笑：那有什么不一样？&lt;BR&gt;高手：没什么不一样，不过我近来进步，做事情更专心了，不再老是想着写程序发不了财了。这样我就成了高手。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;其实，写程序就是写程序。这本身就和前途啊，财富啊不直接关联。只不过时代使然，使它成为刚好是个待遇较好，也是较有机会的行业。&lt;FONT color=red&gt;因此，年轻一代涌向这个行业，只有一小部分人是兴趣使然。这样，我们所见到的，有毅力，沉得下心的人颇为难得。很多人，坐在电脑屏幕前，要么视为苦差事，要么东张西望，不能定心。如此哪能成功。&lt;/FONT&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;每一行都有自己的道，和尚想成佛，俗人想成功。但是不管是谁那行，都只有定心苦修，克服心魔才能有所建树。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;也效仿古人写一偈：&lt;BR&gt;一年两年刚入行，三年四年不值讲。&lt;BR&gt;五六七年识门道，八九十年算登堂。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>编程修养</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programming-cultivation/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 08:01:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programming-cultivation/</guid><description>&lt;p&gt;      什么是好的程序员？是不是懂得很多技术细节？还是懂底层编程？还是编程速度比较快？我觉得都不是。对于一些技术细节来说和底层的技术，只要看帮助，查资料就能找到，对于速度快，只要编得多也就熟能生巧了。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>程序员的灯下黑：重知识轻技术</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-valuing-knowledge-over-technique/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 07:51:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmers-blind-spot-valuing-knowledge-over-technique/</guid><description>&lt;p&gt;电视《雍正王朝》讲了这么一个故事：大将军年羹尧奉命到青海平叛，清军因路途遥远，军耗巨大，因此力求速战速决。但叛军避开锋芒，东躲西藏，年羹尧没有办法找到叛军决战。这时，朝廷内外压力越来越大，年羹尧陷入困境。这是一位谋士对年说：我知道叛军在那里。年大喜。这位谋士指出，敌人就在不远处的一座皇封寺庙里。年不信，谋士不慌不忙地说：这就是灯下黑，离自己越近就越不可能意识到，但却是最可能的地方。果然，大军一出，大获全胜。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我想讲一些关于程序员对自身认识的故事，这些故事都和灯下黑有关。只要正确认识自己，道理非常简单，但是，到处都可以看到灯下黑的故事。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;某程序员，有一天接到一个任务：公司的有一个产品的文件太大了，要求采用压缩算法，减少尺寸，最好能压缩20%。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;程序员兴高采烈地接受了任务：以前没玩过压缩算法，这下可以学习新东西了！研究了几个月后，他觉得差不多了，就交给了项目经理。项目经理正等着呢，高兴坏了，拿着演示文件就去找产品经理。产品经理开始挺高兴，看完脸就拉下来了。打开文件，把所有的文件尺寸一算，很淡淡的说：“才压缩了10%，有什么用啊！”&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;程序员愣住了，“不会吧！我看过的，压缩了 20%！”&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;产品经理指着文件列表说：“你看，某文件是压缩了20%，可你的压缩算法增加了一个动态库文件，尺寸还不小，总共加起来，不就只减少了10%吗？”&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;各位看官，这是不是软件公司里经常发生的情形？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;这种失败的成因当然是复杂的，有沟通管理方面的问题，也有程序员能力的问题。我今天想要说的是程序员认识方面的问题。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;继续故事：&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;项目经理很没面子，回去就和程序员找原因。项目经理是老程序员了，直话直说；终于弄清楚的事情的本质：&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;第一，这位程序员一个的时间读了很多关于压缩算法的书，会了不少算法。可是从来没比较过算法的优劣。这老兄觉得研究算法很有趣，乐此不彼，写了好几个实现。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;第二，这位老兄在最后几天才想起来20%的目标，也没太放在心上，看看差不多就拿出来了。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;这是典型的程序员的认识问题，重知识而轻技术。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT color=red&gt;先从是么是知识，什么是技术说起。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;知识就是知道，你知道了某件事是怎么回事，就是有了知识。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;技术就是你能做出来，做得好叫技术好，做的不好叫技术差。&lt;/FONT&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;怎么写操作系统？看完操作系统原理，再苦读完源代码，这叫有知识了。如果有本事把任务调度、内存管理、IO什么的都写出来，还能写得稳定，快速，可扩展，那是有技术。有知识和有技术可差远了。早年我在工厂实习，要挫一个圆孔，拿着内锉刀干了一天，只挫了一个椭圆；师父来了，三分钟，比冲床冲出来还圆！我是个好学徒，使用锉刀的知识全记住的，可以写一篇内圆挫使用大全。知识是有了，可没这个技术。&lt;BR&gt;&lt;FONT color=red&gt;&lt;BR&gt;程序员也一样。什么C++，Java，.net，什么STL，Struts，Spring，就是门门都满分，这也就是有知识。算不算技术好呢？差远了。软件工程师界就专门出这种不会写程序的“高手”。我遇到一位老兄，精通Java知识，从虚拟机到各类框架，概念，无所不同，谈起Java来，没人说的过他。可是他的代码永远Bug最多，而且都是最简单的Bug，什么逻辑不对啊，功能没实现啊，UI不对啊。他的领导只有又好气又好笑。问下去，发现这老兄写了几个程序文件以后，就不感兴趣了，因为所用的技术没什么不知道的了。所以马马虎虎交差。&lt;/FONT&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;说到底，写程序是个手艺活，就和古代的匠人一样，是要讲工艺的。比如一个玉匠，能打造栩栩如生的玉孔雀，那得打的好！要是一个玉匠说，这些手艺我都知道了，重复做东西没劲，将就着给客人做出来吧！那他还不吃西北风！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;可是，十几年来，程序员界有的是这样的人，还引发大规模争论。象什么C++和Java之争啦，J2EE和.Net之争啦。你看里边的帖子，不停有人赌这个阵营那个阵营，有发誓一辈子做C++的，有发誓打倒.Net。我还奇怪了，专门没人效忠机器码的，那不是最难最有“学问”吗？这都是在争论什么知识最重要。可是啊，很少有人谈谈怎么做好产品的。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;现在程序员最大的问题就是太看重知识，拼命追逐新玩意，而忽略了身边的够得着东西。好，什么C++，Window API都知道了，东西也弄出来了，可是三天两头崩溃，还找不到原因？为什么？有没有看看代码，看看是不是某函数写了2000行，自己都看不懂？是不是全局变量乱用？是不是没考虑前后兼容性？没考虑冗余和故障恢复？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;末了再回到开头的故事：&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;项目经理回去和程序员再重新设计，又多花了一个月，终于达到了目标。但因为这个部分是一个大项目的一部分，整个项目不得不延迟了一个月。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;年底考评的时候，项目经理给程序员打了一个及格；程序员不服，告到总经理那里。总经理说：“你知足吧，给你打及格已经看在你干的很辛苦的份上了，因为你没有按时完成，整个项目延迟了一个月，这帐都没找你算呢。”程序员颓然。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;A href="https://blogs.qipai360.cn/flying_bat/category/96810.html"&gt;点击访问此系列文章&lt;/A&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何减少怒气的伤害</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/how-to-reduce-anger-harm/</link><pubDate>Mon, 07 May 2007 10:33:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/how-to-reduce-anger-harm/</guid><description>&lt;p&gt;生气发作了伤肝，隐忍了伤脾胃，忽略了伤大肠，血气太低时还会造成致命的肺积水。似乎只要怒气產生了，就无从避免对身体的伤害。可是人总有七情六欲，不可能不生气。最好我们能瞭解自己生气的模式，就能找出减少生气伤害的方法。&lt;br&gt;想像我们的胸中有许多怒气的小瓶子，每一个瓶子对应著我们周围的一个人。当我们对这个人有什麼不满意，可是又不好意思明说时，就把这点不满意放进了对应这个人的瓶子里。今天放一点，明天又放一点，有一天瓶子放满了，又出现了一件小事让你不满，可是瓶子已经满了。这时你的情绪已经到了『忍无可忍』的地步，於是怒气就发作了。这时不是只把最后的那点不满发作出来，而是把长期点点滴滴放进瓶子里的怒气，一鼓脑的全倒了出来。对方这时常常会出现一脸的茫茫然，心里嘀咕著：『又没什麼大不了的事，以前这种事又不是没出现过，怎麼生这麼大的气』。我们自己则常常在脾气发作到一半时，已经不记得今天生气的真正原因，只觉得这个人太可恶了，事后也常常想不起来那天是什麼事惹你生那麼大的气。&lt;br&gt;这是大多数人生气的模式，多数情形怒气的发作都是这种『零存整付』的模式。中国人的儒家思想，教导人们温、良、恭、俭、让的美德，忍让成為美德的一种。人和人相处，总会发生摩擦，大多数的中国人从小就被教导要把许多小的不满隐藏起来，『这怎麼好意思说，算了！』是许多人经常在心里嘀咕的。&lt;br&gt;其实许多小不满，只要适当的沟通，最多小吵两句，就能化解。这种小吵的争执，对肝的伤害会比真正生很大的气小得多。充份的沟通，就会把瓶子里的小不满倒掉了。学习不再累积不满，是避免生气造成伤害的最好方法。&lt;br&gt;工作场所和家庭是大多人最容易產生怒气的地方，而这两个地方的对象都是非常熟悉和亲近的人，最好大家事先沟通好，有小事就直说，建立健康的沟通环境。夫妻之间，更要建立好床头吵、床尾合的默契，才能让大家都减少许多怒气的伤害。&lt;br&gt;当无法避免的怒气出现后，无论是发作或隐忍或忽略，肝火都会上升，这时最好能及时的按摩太冲穴，或回家在睡前泡泡热水脚，疏泄肝气。经常发怒的人，则最好天天做这些保养的工作，避免肝火的上升，不但能降低怒气的伤害，更能减少怒气出现的频率。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>网站设计中程序员和美工的配合问题</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/collaboration-between-programmers-and-designers/</link><pubDate>Thu, 03 May 2007 17:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/collaboration-between-programmers-and-designers/</guid><description>&lt;p&gt;公司的项目都是基于B/S结构的，绝大多数操作界面都是通过网页的形式展现在用户面前的，页面的美观就成了非常重要的问题。记得去年的这个时候公司迎来了它历史上的第一个专职美工。同时到来的就是程序员与美工的合作问题。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GDP</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/gdp/</link><pubDate>Wed, 28 Mar 2007 13:56:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/gdp/</guid><description>&lt;p&gt;先是一则消息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#408080&gt;2006年我国国内生产总值现价总量为159878亿元，比年快报核算数增多2.3万亿元，增加了&lt;font style="COLOR: red" color=#000000&gt;10.7&lt;/font&gt;%，比目标8.0%高出2.0%。&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>财色双收</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/both-wealth-and-beauty/</link><pubDate>Wed, 28 Mar 2007 13:43:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/both-wealth-and-beauty/</guid><description>&lt;p&gt;一个很简单的主题，你的一个仇人爱上了你的女友，现在想要你退出，你是一个正常的人，你爱自己的女友。那个男人愿意出一点钱来补偿你。你多少钱可以把她卖掉？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>有一家银行每天早上都在你的帐户里存入86,400</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/daily-bank-deposit-86400/</link><pubDate>Sun, 25 Mar 2007 20:44:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/daily-bank-deposit-86400/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;font face=Verdana&gt;有一家银行每天早上都在你的帐户里存入86,400&lt;br&gt;象有一家银行每天早上都在你的帐户里存入86,400， &lt;br&gt;可是每天的帐户余额都不能结转到明天， &lt;br&gt;一到结算时间， &lt;br&gt;银行就会把你当日未用尽的款项全数删除。 &lt;br&gt;这种情况下你会怎幺做？ &lt;br&gt;当然， &lt;br&gt;每天不留分文地全数提领是最佳选择。 &lt;br&gt;你可能不晓得， &lt;br&gt;其实我们每个人都有这样的一个银行， &lt;br&gt;她的名字是「时间(TIME)」。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;每天早上「时间银行」总会为你在帐户里自动存入86,400秒； &lt;br&gt;一到晚上， &lt;br&gt;她也会自动地把你当日虚掷掉的光阴全数注销， &lt;br&gt;没有分秒可以结转到明天， &lt;br&gt;你也不能提前预支片刻。 &lt;br&gt;如果你没能适当使用这些时间存款， &lt;br&gt;损失掉的只有你自己会承担。 &lt;br&gt;没有回头重来，也不能预提明天， &lt;br&gt;你必须根据你所拥有的这些时间存款而活在现在。 &lt;br&gt;你应该善加投资运用， &lt;br&gt;以换取最大的健康、快乐与成功。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;时间总是不停地在运转，努力让每个今天都有最佳收获。 &lt;br&gt;想要体会「一年」有多少价值，你可以去问一个失败重修的学生。 &lt;br&gt;想要体会「一月」有多少价值，你可以去问一个不幸早产的母亲。 &lt;br&gt;想要体会「一周」有多少价值，你可以去问一个定期周刊的编辑。 &lt;br&gt;想要体会「一小时」有多少价值，你可以去问一对等待相聚的恋人。 &lt;br&gt;想要体会「一分钟」有多少价值，你可以去问一个错过火车的旅人。 &lt;br&gt;想要体会「一秒钟」有多少价值，你可以去问一个死里逃生的幸运儿。 &lt;br&gt;想要体会「一毫秒」有多少价值，你可以去问一个错失金牌的运动员。 &lt;br&gt;请珍视你所拥有的美好时光， &lt;br&gt;特别是你可以和一些值得付出的人来分享这些时光。 &lt;br&gt;别忘了时间不等人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天以成为&lt;/font&gt;&lt;a href="http://pop.pcpop.com/Subject/2353.html" target=_blank&gt;&lt;font face=宋体 color=#000000&gt;历史&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;&lt;font face=Verdana&gt;， &lt;br&gt;明天则遥不可知， &lt;br&gt;而今天是一个礼物， &lt;br&gt;所以英文把「现在」称为Present， &lt;br&gt;请珍惜这份礼物 &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>“千般路”与“磨豆腐”</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/thousand-paths-and-tofu-making/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2007 15:53:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/thousand-paths-and-tofu-making/</guid><description>&lt;p&gt;很久以前听一个故事：从前有个小伙子，少时有大志，长大后却无好营生，开了个豆腐作坊，每天磨豆腐累得腰酸背疼。每到夜深人静，小伙子辗转反侧，总想找条更好的“事业之路”，可是想过千百条、尝试过几十条路，都走不通。夜不成寝，白天干活更累，小伙子不由慨叹：“晚上想过千般路，白天还得磨豆腐”。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>微软的秘密面试题</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/microsoft-secret-interview-questions/</link><pubDate>Wed, 07 Mar 2007 10:31:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/microsoft-secret-interview-questions/</guid><description>&lt;p&gt;微软以及其它许多公司在面试中都有一个&amp;#8220;秘密测试武器&amp;#8221;，这个秘密武器通常被称为&amp;#8220;挑战&amp;#8221;。我的一个朋友没有通过微软的面试。面试后，我与他共进晚餐。他抱怨说：&amp;#8220;我恨死那个主考官了，他简直是个蠢货。他连皮亚诺公理这样的基础知识都不懂！&amp;#8221;我的这位朋友对此感到愤怒，因为他觉得之所以面试搞砸，是这个主考官对所谈论话题的无知造成的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;结果实情是什么呢？他所申请的职位是项目经理，这是一个负责设计软件而不是编程工作的职位，因此这个职位需要做很多说服性的工作。项目经理要和一群有着很强逻辑思维能力、但缺乏社交技巧的程序员打交道，这需要一种特别的才能。要想做一名项目经理，你需要具备的独特能力是：说服人们接受那些你认为正确的事实，而这基本上就是你的日常工作。你必须是充满耐心和友好的，这是项目经理职位对一个人的素质的基本要求。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8220;挑战&amp;#8221;的最早版本出现在口头进行的斯坦福－比奈智商测试中。测试的人可能会给出下列题目：我们都知道，水能够把水中的鱼托起来，那么请回答这个问题：如果我们有一个桶只有半桶水，把桶放到天平上，水和桶刚好重４５公斤。然后把一条５公斤的鱼放进桶里，现在总重量为多少？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数成年人都会说４５加５是５０公斤。主持测试的人这时候可能会问：&amp;#8220;这怎么会是正确的呢？你知道水是会把鱼托起来的。&amp;#8221;如果被测试的人不断地改变答案，然后说&amp;#8220;我觉得答案应该是５０公斤，但并不能十分确定。&amp;#8221;那么得分为零。只有在被测试者利用逻辑为自己的正确答案进行辩护，并连续挫败两次&amp;#8220;挑战&amp;#8221;，答案才会被认为是正确的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这些问题似乎并不针对智力做出测试，但是毫无疑问，应用这种&amp;#8220;诡辩&amp;#8221;测试的公司很重视这种测试的结果。一般情形如下：在整个面试过程中，考官会引导应聘者说出一些完全肯定、毫无争议的正确答案。然后说&amp;#8220;等一下，等一下&amp;#8221;，再故意和他唱两分钟的反调，直到他们能够充分证明自己答案的正确。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;懦弱的应聘者会选择放弃，这样的人绝对不会被录取。好的应聘者会搬用一整套戴尔&amp;#183;卡耐基的做法来说服你，始终坚持自己的立场。这样的人才会被录用。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;无答案的公开试题 &lt;br&gt;&lt;br&gt;微软对面试问题的公开虽不乐意，但也很无奈。早在互联网出现之初，这些试题就已经陆续公开了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;２０世纪９０年代早期，克里斯&amp;#183;塞尔斯在ＤｅｖｅｌｏｐＭｅｎｔｏｒ公司面试。在面试快结束的时候，一位公司的创始人说道：&amp;#8220;好的，你被录用了。但是再问你一个微软公司在面试时常常问到的问题———为什么下水道盖子是圆形的？&amp;#8221; &lt;br&gt;&lt;br&gt;塞尔斯回答说：&amp;#8220;没问题，如果你先回答了这个问题，我再来回答你的问题———为什么消防员的背带是红色的？&amp;#8221; &lt;br&gt;&lt;br&gt;这位公司创始人哑口无言。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这次经历促使塞尔斯开始收集微软的面试问题。１９９６年，他创建了一个网站，并开始把自己听说的微软试题张贴在网上。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;南加利福尼亚大学学生柯朗&amp;#183;邦德拉帕提和他的几个朋友一起参加了微软的一次面试。邦德拉帕提把问题整理出来，形成了自己的&amp;#8220;微软面试题库&amp;#8221;。还有另外一些网站提供类似的服务，例如，４ｇｕｙｓ ｆｒｏｍ Ｒｏｌｌａ．ｃｏｍ网站的&amp;#8220;微软面试问题&amp;#8221;和迈克尔&amp;#183;普赖尔的&amp;#8220;技术面试问题&amp;#8221;（网站里包含各种各样的试题，不只是微软的面试试题）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你可能认为微软对自己公司的面试问题被公开十分恼怒，事实并不完全是这样。邦德拉帕提和塞尔斯都听说过，微软人力资源部门的人指点员工在初次担任主考官时，上他们的网站参考参考。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，应聘者也可以利用这些网站为面试预先准备，但塞尔斯和邦德拉帕提的网站都不提供或者很少提供问题的答案。邦德拉帕提有一次就接到了一个朋友的朋友打来的紧急电话，当时是她参加微软面试的前夜。她面前摆着一大堆从邦德拉帕提网站上打印出来的东西，但是没有一个问题有确定的答案，她想让邦德拉帕提告诉她。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;塞尔斯收到许多公司的电子邮件，他们也想&amp;#8220;像微软一样招聘&amp;#8221;。但他们需要知道问题答案，而塞尔斯的网站把答案都略去了。塞尔斯说：&amp;#8220;我总是回答，如果你们不知道答案，就不应该在面试时问这些问题。这往往使他们恼羞成怒。&amp;#8221; &lt;br&gt;&lt;br&gt;微软智力题从哪儿来 &lt;br&gt;&lt;br&gt;逻辑题目是微软１６号楼自助餐厅里午餐休闲谈话的一部分。微软的竞争精神使大家认为，能够提出&amp;#8220;新&amp;#8221;而&amp;#8220;有效&amp;#8221;问题是一件很&amp;#8220;酷&amp;#8221;的事情。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;许多微软难题的产生带有传奇色彩。据说，有一次史蒂夫&amp;#183;鲍尔默和另一位微软高官慢跑时，看到了一个下水道盖子，便随口问道：&amp;#8220;为什么下水道盖子是圆形的？&amp;#8221;另一个人灵机一动道：&amp;#8220;哟，这可是一个面试的好问题。&amp;#8221;这个故事可能真有其事，然而几乎可以肯定，鲍尔默并不是第一个提出下水道盖子这个问题的人。实际上，微软公司的面试智力题都在一些智力题汇编书，或者一些以智力题为主要内容的网站上出现过，微软只不过是给它们&amp;#8220;化了妆&amp;#8221;而已。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;最广为流传的面试问题： &lt;br&gt;&lt;br&gt;在不使用天平的情况下，怎样称出一架喷气式飞机的重量？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么镜子里的影像左右颠倒而不是上下颠倒？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么你在宾馆里一打开热水龙头就有热水流出来？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;Ｍ＆Ｍ巧克力是怎样做出来的？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;你在船上，把一只箱子抛起来，水平面会升高还是下降？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上有多少钢琴调音师？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;美国有多少加油站？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;每小时有多少密西西比河水流过新奥尔良？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;一个曲棍球场里的冰有多重？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你能够搬走美国５０个州中的任何一个，你会搬走哪一个？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;地球上有多少个这样的点：往南走１公里，往东走１公里，再往北走１公里，你能回到原来的出发点？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;一天中钟表的指针重叠多少次？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;迈克和托德两人一共有２１美元。迈克的钱比托德多２０美元，每个人各有多少钱？在你的答案中不能有分数。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一般说来，将曼哈顿的电话册翻多少次，才能找到你想要找的人名？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;你会怎样设计比尔&amp;#183;盖茨的浴室？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;你怎样设计一个由计算机控制的微波炉？ &lt;/p&gt;</description></item><item><title>牛人与非牛人的对话</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/genius-ordinary-conversation/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2006 13:48:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/genius-ordinary-conversation/</guid><description>&lt;p&gt;2001年,当SUN提出SUN.ONE构架的那一天,XX大学毕业的牛在&amp;#8220;牛狼之家&amp;#8221;　　&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天战碰到了一个公司的Coder　　&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>成为游戏制作者，你准备好了么？</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/ready-to-be-game-developer/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2006 11:33:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/ready-to-be-game-developer/</guid><description>&lt;p&gt;在进入游戏业之前，以下的情况你了解么？&lt;br&gt;组织一个开发团队需要至少20人磨合6～8个月，而需要50个这样的团队才有可能产生一个世界级的制作人；&lt;br&gt;开发一个大型MMO需要3年或者更长时间；&lt;br&gt;&lt;a href="http://gamedev.csdn.net/"&gt;游戏开发&lt;/a&gt;的核心人员与新手的薪资相差悬殊；&lt;br&gt;大型游戏的代码量往往在20万行以上，而策划文本则可能超过50万字；&lt;br&gt;制作人在MMO项目制作期内主持超过300次会议，并且累计收发5万余封的工作信件； &lt;br&gt;在我负责面试新手的过程中，只有不到20％的应聘者做好了准备，更多的人对&lt;a href="http://gamedev.csdn.net/"&gt;游戏开发&lt;/a&gt;的了解仅限于想当然的程度，不少新人将游戏业想象成&amp;#8220;好玩的工作&amp;#8221;，只需要玩的技能就可以有前途的职业；有人认为自己对于游戏有很多&amp;#8220;独特而伟大&amp;#8221;的想法，更多人进入游戏业的最重要理由是&amp;#8220;我从小就在玩FC&amp;#8221;。错误估计从事&lt;a href="http://gamedev.csdn.net/"&gt;游戏开发&lt;/a&gt;工作的难度和所需要的能力，对于一个新人，不仅仅是能否通过面试这么简单。有些人在工作中被淘汰，或者在频繁的跳槽中一无建树，其原因仅仅是：他没准备好。看看下面的对话，你准备好了么？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>优秀程序员的两大要素：懒 + 笨</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-key-qualities-lazy-and-stupid/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2005 17:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/programmer-key-qualities-lazy-and-stupid/</guid><description>&lt;P&gt;　　&lt;STRONG&gt;懒&lt;/STRONG&gt; 只有懒惰的程序员才会去编写那些可以最终代替自己工作的自动化工具，才不会成天为了实现相似的功能去编写大段大段冗余重复的代码 - 这种代码往往是软件后期维护和重构的天敌。通常来说，由于惰性的驱使所产生出来的工具和程序将最终极大的提高生产开发的速度。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　当然，对于一个程序员来说，光光具备懒惰这个要素还是不够的。在享受懒惰之前，他必须以最大的热情和最高的效率去研究解放自己的途径，比如：找到最有助于开发的工具，最能体现&amp;#8220;一次编写，多次复用&amp;#8221;精神的代码架构的设计。只有在这些必要的工作之后，才可能真正享受轻松编程的乐趣。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　所以&amp;#8220;懒&amp;#8221;的精髓用一句老话来描述，那就是磨刀不误砍柴功。如果你不想办法磨亮手中的柴刀，就算一天二十四小时都在砍柴，效果也不如拿把锋利的斧头一天只砍一小时。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　从这个角度来说，Google给员工的20%自由时间是完全发挥了&amp;#8220;懒&amp;#8221;的能动力。为了更好的享受偷懒的乐趣，员工会更加具有创造力的去高效完成自己的任务。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　夸张一点来说，懒惰才是人类进步的原动力。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　&lt;STRONG&gt;笨&lt;/STRONG&gt; 这一点似乎比懒更让人不能接受。在解释这里所说的笨的具体含义之前，我们先看看一个聪明人（或者说认为自己足够聪明）会做什么：&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　1) 停止学习新的东西&lt;BR&gt;　　2) 不愿意用批判的眼光去审视自己的工作 &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　第1点将使我们很难去接受或者主动的去研究一项新的技术 - 即使新技术能带给他更多工作上的便利。第2点会使我们无法清晰的分析自身工作的问题所在，要对其进行改进或者重构就更加困难。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　从这两点来考虑，作为一个程序员太自以为是不见得是件好事情。由于对自身的过于自信，往往无法客观的看待自己和自己的工作。相反的，笨一点（确切的说，谦逊一点）有时候倒有助于开发的顺利进行。举例来说，当程序出现bug的时候，最好尽早承认问题是出在自己编写的代码上面而不是在于编译器（当然除非是字节高低位编码方式之类的问题，这种问题编译器会是错误的根源之一）。如果你太自负的认为自己的程序没有问题而去猜测可能是编译器或者其他的什么外部因素出问题的话，那么十有八九你会在调试过程中走上一长段的弯路。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　程序员应该笨一些的更为关键的原因在于，当需要思考问题的最佳解决方案的时候，往往要求我们首先要跳出思维定式。你对系统了解的越多，积累了越多的经验，就越难走出已有的局限，可以尝试的范围就越小。相反的，对于一个什么也不懂的门外汉来说，因为没有任何失败的记忆和潜规则的约束，也就没有什么是&amp;#8220;不可能&amp;#8221;的，这样的大脑所能迸发出来的在专业人士看起来愚不可及的想法往往正是解决问题所需要的关键点所在。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　可能很多程序员都会有类似的经历，在面对别人（尤其是其他部门）对于一个bug的描述的时候，必须把自己摆在一个普通用户而不是程序开发者的角度来分析问题，否则的话可能你永远都想象不到这种错误也会发生。越能让自己变得&amp;#8220;笨&amp;#8221;起来，越能很快的定位到问题所在。我们先看看这么一段关于web开发问题的程序员和客服人员的对话：&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　&amp;#8220;从昨天开始我们的用户就看不到我们站点上的Logo了。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;他试过重启浏览器么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;是的。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;他试过重启电脑么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;是的。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;他清空过浏览器Cache么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;是的。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;他的浏览器版本是IE6么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;是的。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;他确信是真的看不到Logo了么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;是的。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;他是在电脑显示器屏幕上看我们的站点么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;什么？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;比如说，它可能是打印出来看不到？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;不。他是在显示器上看的。&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;除了站点Logo之外，他是不是其他的图片都看不到？&amp;#8221;&lt;BR&gt;　　&amp;#8220;什么？哦。我再问问他。&amp;#8221;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　从这段对话来说，估计用户实际上是禁止了浏览器显示图片的功能（或者他儿子干的）。不管怎么样，如果你不是用这种傻瓜式的思维方式去寻找答案的话，可能怎么也找不到问题的根源。　　很多时候，问题发现者对于问题的描述往往是非常片面的，并且加上了主观推测的成分在里面。如果你不能透过这些主观的描述去发现问题的实际表象，或者说根本就是你自己根据程序员的经验逻辑来判断问题所在的话，十有八九会在歧途上越走越远。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　对于白痴级的问题，只有用白痴的行为方式才能得到答案。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　即便同样是程序员，但对于你的程序并不熟悉，也会经常有这样的疑问：&amp;#8220;为什么我调用你的代码出错了？&amp;#8221;这种问题的答案，很多时候是因为他们的调用方式不对，或者调用了错误的库文件，或者库文件的版本使用不当，或者根本就没有联接到库文件上。当你想让同事帮你检查一下程序中的一个莫名其妙的bug的时候，一般来说希望他对你的系统了解的越少越好，只有这样他才会问一些你自己认为绝对不可能出问题的&amp;#8220;笨&amp;#8221;问题。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　所以&amp;#8220;笨&amp;#8221;的精髓在于你如何去思考问题：不要假设些什么，把自己假设的太完美或者把别人假设的很聪明都会使你忽视一些很浅显的事实。思考的前提必须是完整的事实表象，思考的过程必须是抛弃成见的问题跟踪。在发现事实之前作太多的主观思考和臆断，倒不如把自己当作白痴一样来行动更好。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　当然，不思考的一个极端是不分情况都直接去做，另一个极端是完全脱离事实，用思想办事。一个优秀的程序员应该做好权衡。10次决定里面的1次错误决定不是致命的；只做5次正确的决定而另外5次没有任何决定才更糟糕。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;　　最后是一个蜈蚣的故事。蜈蚣本来用自己的几百只脚走路走的很快很好，但他从来没有花时间去想过为什么。直到有一天，一只臭虫问他：&amp;#8220;你是怎么管理好你的几百只脚的？你不觉得这是件很困难的事情吗？&amp;#8221;臭虫问完之后就走了。只剩下蜈蚣坐在地上，不停的思考这个问题，却一直想不出个究竟。从此以后，这只蜈蚣再也没办法好好的走路了。&lt;/P&gt;</description></item><item><title>I Love You的真正含义</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/i-love-you-true-meaning/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2005 04:35:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/i-love-you-true-meaning/</guid><description>&lt;p&gt;　　I-Inject&amp;mdash;-投入&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　投入，这个投入有很多概念，有对自己所爱的人，投入自己所有的感情，让你所爱的人感受到你真实的爱的存在，也有对自己的投入，投入自己对爱的理念的深入，对爱的真谛的理解，对双方未来的理性思考。还有在经济方面的投入也是不可缺少的，没有面包的爱情，真的很难在现实中存在的。总之要获得爱情就要投入的很多!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我在风衣里藏了把刀</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/i-hide-a-knife-in-my-coat/</link><pubDate>Sat, 14 May 2005 16:45:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/i-hide-a-knife-in-my-coat/</guid><description>&lt;SPAN style="FONT-SIZE: 12pt"&gt;
&lt;P&gt;那天，我在风衣里藏了把刀，因为我要杀掉一个仇人。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我非常恨她，但又不敢骂她，所以我只好选择谋杀。 &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她的个子不高，却是武校的高才生，我估计空手打不过她，所以得藏把刀。 &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她很漂亮，但从来都不看我一眼，所以我非常恨她，所以我要谋杀了她。 &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我不能在她的学校谋杀她，因为武校里的孩子们都很能打，杀过人以後我担心不能全身而退；我也不能在她家里谋杀她，因为她跟我不熟，所以肯定不会为我开门；我不能在白天谋杀她，被人家看见的话我会被公安局抓去枪毙。 &lt;BR&gt;　　 &lt;BR&gt;所以，夜里，我顶著严寒埋伏在她回家的路上。为了壮胆，我喝了整整一瓶的二锅头（二两装）。但我不太能喝白酒，埋伏了一会儿我就睡著了，结果第二天醒来就感冒了。 现在，我在医院里打点滴，不过，我一定不会放弃。 &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;医生说我还要住两天才能出院，所以我还得等两天才能继续我的计划。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“咦，护士！我风衣里那把刀呢？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“哦，借用用？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“干嘛？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“削苹果喽~ ”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;年轻的护士就是小护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她的脸蛋很白，可能是白大褂给衬出来的；她的眼睛很大，可能是大眼镜给衬出来的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士不如我的仇人漂亮，但也算美人。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;但就算美人，她也不可以把我杀人用的刀子哪去削苹果呀？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;於是我有点生气，我说：“你怎麽能用那刀子削苹果呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士瞪著大眼睛看我，她说：“这本来就是苹果刀嘛。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我从有点生气变成非常生气，我说：“不是不是，反正我用它干别的事！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士拿起我的刀端详起来，她说：“我怎麽看不出它还能干什麽，难道用来杀人吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我大吃一惊，我的犯罪企图竟然被一个小护士看穿了，这下可麻烦了……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不行，我要先杀了她灭口！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;於是我急忙起身想把刀子从她手中抢过来，她却一把将我按回床上：“别动呀你！点滴还没打完呢！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我问还要多久，小护士说还要一个小时。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;也罢，等一个小时後再杀人灭口不迟。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;唉……不但好事多磨，坏事也一样多磨……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为了消磨时间，我只好跟这个“活口”先聊会儿天：“你把刀还给我好吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士说我怎麽傻傻的还说嘻嘻。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;说完嘻嘻又问：“你打算用它去杀谁呀？”然後又说嘻嘻。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想反正一个小时以後她就要死了，告诉她也无妨。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说：“我要杀的是我的仇人。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士嘻嘻嘻嘻，说：“人家得罪你了吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说：“当然得罪了！她……她很漂亮，却不看我一眼！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士嘻嘻变成哈哈，又说：“那也不至於杀人呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说我跟你没话说，我还说哼。！！！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;生病好象很容易犯困，我没等点滴打完就睡著了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;醒来的时候小护士已经不见了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;屋里穿白大褂的是另一个护士，脸上有皱纹，是个不小的护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她的皮肤不白，眼睛也不大，所以我不想杀她，况且那把刀不见了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我猜是小护士拿去玩了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我乐意这麽猜是因为我担心她去报案。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当然，也不排除这种可能。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士一定正在赶往公安局的途中，这个“不小”的护士一定是派来监视我的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我开始盘算著逃出这个医院，在小护士把我供出去之前杀了她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说我要喝水，不小的护士就倒水去了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我一骨碌爬了起来，奔到窗户边，爬上窗沿……很遗憾，我忘了我的病房是七楼……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;只好灰溜溜地回到床上，另寻良策。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;爬窗户的时候，我只穿了一条红色三角内裤，风见了光著的身子就猛窜了过来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;回到被窝的时候，我一个劲地打喷嚏。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不小的护士怕我把感冒传染给她，赶紧把口罩戴上，後来还是不放心，就走了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想这是个好机会。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;吸取了第一次逃跑失败的经验，我先把衣架上的衣服穿好，然後夺门而出，狂奔而去。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;跑了几个弯，我还是没找到出口在哪，却意外地碰上了小护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她瞪著大眼睛看著我，说：“厕所在前面的那个拐角处。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我喘著粗气：“谁谁谁上厕所，我找你呢！！！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士一愣。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说：“把我的刀还给我！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士嘻嘻，然後说：“你真逗。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我左顾右盼，见四下没人，就面露凶光。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想……掐死这个小护士应该没什麽问题吧。&lt;BR&gt;　　 &lt;BR&gt;谋杀！！！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我作势欲扑，小护士却从兜里掏出了那把刀。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;犹豫了一下，只好暂时不敢轻举妄动──她手里有武器。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士问：“是这个吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我答：“是，是，还给我！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她好象对我的刀产生了兴趣，因为她竟然问：“送给我好吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我别无选择，很沮丧：“刀在你手里，你说什麽就什麽吧。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然後，小护士把我押回了病房。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;用“押回”是因为她手里紧紧握著凶器。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;坐在病床上，我盯著小护士不放，我琢磨著怎麽把这个活口干掉。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士偷瞄了我一眼，说：“看什麽？讨厌！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我就知道她讨厌我，因为我是个预备的杀人犯，而且我还要杀了她灭口。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当然，她不知道我的这个企图，也不能叫她知道。我必须出其不意地干掉她，杀人就得出其不意。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士看了看床头上的牌子，念著我的名字，我不示弱，看了看她胸口上的牌子，念著她的名字。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士哼了一声，然後冲我做了个鬼脸。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士作的鬼脸一点都不吓人，倒是很可爱，於是我又冲动著想杀了她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在以後的两天里，我们一直朝夕相对。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她给了我很多机会可惜我一次也没把握住，看来杀人还真是一门学问……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在办理出院手续的时候，我只好向她要联系办法，她很爽快地把手机号码写在一张小纸片上递给了我。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;也好，来日方长，她一定会死在我的手里我想。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;出院後第二天中午，我就埋伏在医院门口的大树下等她出现。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;因为，一个手机号码是远远不够的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我还得搞清楚她回家的路线。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我在那棵树後面躲了十分锺，没发现小护士，却被她先发现了我。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她在我後面拍拍我的肩膀，问：“干嘛呢你？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我当时不知道是她，其实就算真不是她我也不能如实交代，那只是一种可恶的条件反射。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;人家突然一问我就答了：“我要跟踪一个漂亮的戴眼镜小护士……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;说完我当然後悔了，於是转身一看，我要跟踪的人就在在我身後笑。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她的笑很好看，但一定是取笑的那种笑，因此她对我笑我一点都不领情，我还是要杀了她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然我决心杀了她，但企图跟踪人家的这个小阴谋被拆穿的时候，我还是觉得非常尴尬。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;因为尴尬，我的脸就红了，我脸红的时候总是说不出话来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士胸前抱著个讲义夹，假装东张西望。不时瞄我一眼，然後偷笑。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;笑完就说：“戴眼镜的小护士是有一个，不过不漂亮。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我的脸像著了火，真是糟糕，世界上恐怕没有比我更怕羞的杀人犯了……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你为什麽要跟踪人家呀？”小护士显然是在审问我。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;哼！我必须拿出民族精神，宁死不招！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说我不说我就是不说。她说你说嘛你说嘛别不好意思。我说我还是不说不管你怎麽问总之我就是不说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她像不倒翁似的一俯一仰，张嘴作大笑状，然後又说：“你真逗。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我不太明白她这话的意思，可能是绕著弯子骂我，就算不是骂我我也不能饶了她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士忽然对我说：“我家就在前面一百米那个红砖楼房，要不要去喝茶。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这真是件匪夷所思的事情，我正蓄意杀人灭口的这个小护士竟然问我去不去她家喝茶？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这里一定有阴谋……啊！对了，她想在茶里放老鼠药把我毒死！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她这叫先发制人，正所谓“量小非女子，无毒不老婆”！！！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;想清楚了这层，我倒有点心虚了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士连哄带骗：“没事，我家人中午不回来，走吧。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;废话，回来还能由得你对我这大好青年下毒手？想著想著，我还是被她带进了她家。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这是个大房子，有钱人才住这样的大房子，我必须看清楚来路，否则会困在这里找不到出口。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士家里果然没人，我想我应该在她毒死我之前把她干掉，但我忘记把凶器带在身上了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想我有足够的力气把这小丫头掐死，但不能在客厅，最合适的杀人场所应该是浴室和卧室。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这麽想著，我就说：“我想去你的卧室，你去吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士说：“咦？你想打我的坏主意呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;天啊！她竟然能看穿我的心思！？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我一惊之下，结结巴巴：“不不不不是，我我我我没有，你你你你胡说……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士歪著头走到我的跟前，脸上似笑非笑，盯著我看，看得我直擦汗，不明白她要干什麽。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;却听她说：“有时我真的觉得你好奇怪，你是天生就这麽逗？还是因为想泡我故意装出来的？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这话我就不明白了，骂我“逗”倒还罢了，怎麽会以为我“想泡我”还“故意装出来”？？？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她见我发著呆不吭气，就使劲皱起眉头（虽然使劲皱，但一点不像生气的样子）。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她“生气”地说：“快说快说，我知道你在想什麽！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;完蛋了，这个小护士太可怕了！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我只好老实告诉她：“你知道我有杀人动机，所以我想把你杀了灭口……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士愣愣地看了我半晌，忽然“哈哈”大笑，笑得几乎站不住，一只手抓住我的左肩。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她肯定是在嘲笑我，说我不自量力……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;也许她也是武校出身的，说不定比我的仇人还能打，不然她明知道我要杀她为何还笑得那麽开心呢？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;鉴於这点，我只好放弃了行凶的企图。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;下一步该作些什麽？我的头脑一片空白……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士笑个不停，我知道她一点不把我的威胁看在眼里。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;既然如此，我也只好站著发呆，看她能把我怎麽样！反正我没带凶器，她不能对我这样手无寸铁的男人动手。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士好不容易笑完了，拉著我的手：“好吧，我带你看我的卧室去。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她的手软软的，不像是个会家子的，再看她这身架，轻飘飘的……看来……也许……是我多虑了……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士的卧室像个幼儿园小娃娃的房间，有很多毛狨狨的狗啊熊啊的，这玩意使劲砸人头上也出不了事。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士笑嘻嘻地说：“随便坐。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这里只有一把椅子，已经被一头毛毛熊给占了，能坐的地方就剩那张花花绿绿的床了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我谨慎地摸索了一下，小护士问怎麽啦，我说看看有没有什麽机关，小护士又笑个不停。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想她属於那种天生爱笑的女孩子。不过，我得确认一下自己先前的那个猜想。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我问：“你……你能告诉我你为什麽不害怕我吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士说：“害怕你？？？你有什麽可怕的？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这话可真有点伤人自尊，如果属实的话，我可真是个不合格的杀人凶手。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当然，我还得把话题继续下去，我又问：“我说过我要杀你灭口呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士勉强把笑忍住，说：“原来你到我卧室里来就为这事呀！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我使劲点了点头，绷著脸说：“现在你怕了吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士推了我一把，说：“得了吧你！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然後提了个莫名其妙的建议：“走吧，我肚子饿了，请我吃饭！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我吃惊地问：“为什麽？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士的回答是：“我懒得下厨，做出来你又不一定爱吃，毕竟我们才刚开始嘛。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;什麽叫“刚开始”？开始什麽呀？我糊涂了……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;稀里糊涂的，我们就到街上，找到了家饭店，点起了菜来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士的胃口好象很大，点个不停。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;而我则忧心忡忡，因为我口袋里只有十六块五毛钱……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;也许小护士知道我口袋里没什麽钱，想把我困在这个饭店里刷碗筷……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我不能上她的当，所以我就厚著脸皮问她：“你带钱了吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“干嘛！”小护士白了我一眼，“说好你请的嘛！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我把口袋里的那些皱巴巴的纸币全堆到桌子上，可怜巴巴地说：“就剩这些了……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士张著嘴看著我，喃喃道：“你……你不会吧……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然後打开小提包掏东西，说：“男孩子出门怎麽可以不带钱呢？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她拿了两张大票塞到我手里，说：“我先借你两百块钱，反正第一次吃饭得你请我。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我抓了抓头，这真是件尴尬的事，看来这个人情是欠定了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;也许，小护士算计到，我不会对一个欠过人情的人下毒手。这丫头可真不简单呀！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;算了，反正我也饿了，先填饱肚子再做打算。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这顿饭吃了八十块钱，足够我一个星期的快餐费，我想把剩下的一百二十块钱还给她她却不要。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她说：“要还一起还，我又不是按揭房地产。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;没办法，我只好灰溜溜地跟在她後面谁让我欠了她的钱。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士问：“对了，你是干什麽工作的？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我如实回答：“还没找到工作，整天就街上瞎逛。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士跳了起来，揽住我的手臂，欢呼似的：“太棒了，我还担心你下午没空呢！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我问：“干嘛？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士脸贴得很近，说：“我下午没班，你陪我去瞎逛好吗？嘻嘻~~~”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想我现在的头一个有两个大，怎麽杀个人杀出这般光景来了？真叫人百思不得其解……（何况，这还不是正主。）&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;之後，我们就瞎逛了一个下午。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士尽挑大商场逛，买了很多狗熊猫咪，都让我给捧著。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;末了，又非要我买个东西送给她，我买了个五毛钱的口香糖送她她又不乐意。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;最後被逼著买了条叮当作响的手链，──刚好136 块，把我身上原本剩的都掏空了……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士好像傻傻的，应该不会对我的计划有什麽影响，因此我尽可以将“灭口”这件事搁下。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;由於前两天的一时疏忽让我的仇人又多活了好几天，真令人恼火。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;但随後我一直找不到那把凶器，不知是不是让小护士给偷走了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;口袋里一分钱也没有……这是件叫人头疼的事……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;没办法，我不得不在成为杀人犯之前干一回抢劫勾当。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为了安全起见，我选择学龄儿童作为作案目标，他们有钱而且脆弱。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这麽干除了有点不要脸，应该没什麽别的难度。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这念头刚萌生，就有个背著大书包的小子从我面前跑过。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;时机说来就来，我搓了搓手就扑了上去。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;耳边却响起一个女人的尖叫声。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我正纳闷，背心被什麽撞了一下……然後我想我就晕倒了……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;醒来的时候，我又在医院里了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;身边坐著一个漂亮的女孩，仔细一看，天啊！竟然是我的仇人！！！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人见我醒了，就和我说话：“醒啦~~~觉得怎麽样？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我早傻了眼，吞吞吐吐：“你说……怎麽样就……就怎麽样，反正落到你手里……算我……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人愣了一下，嘴里小声念叨著：“不会是头给撞坏了吧……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然後，叫唤道：“小子，你的救命恩人醒了，还不快过来说谢谢。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;病房里又多了个小孩，正是我刚才企图打劫的那个。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在我那漂亮仇人的讲解下，我才知道我原来是个“舍己救人”的“英雄”……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当时，那小家夥横穿马路，一辆摩托车刹车不及，眼看就要撞上，然後我扑了上去，被撞了但没死……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;劫匪没当成倒先成了“英雄”……显然这老天在跟老子作对……不然也不会凑巧那小孩就是我那漂亮仇人的弟弟。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;拍过片後医生说我没事不用住院，漂亮仇人问“他都晕倒了怎麽还说没事？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天杀的医生竟然说“大概是吓晕了吧”……真他妈没面子……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;於是漂亮仇人就高兴了“既然没事，我可要先好好谢谢你了，走吧，请你吃饭！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“又吃饭！！！”我大惊失色。“你……你请哦……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人笑著看著我：“没问题，走吧。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;换好了衣服，我跟著漂亮仇人走。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在病房门口，医生向我招手：“有空常来~~~”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在医院门口，我碰见了小护士……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士看见我就喜形於色，像欢呼似的喊道：“呀！你又住院来了！”好象巴不得我天天来住院似的……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我正不知怎麽回答，小护士又叫起来了：“呀！她是谁呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士问的是我的漂亮仇人，这时我才发现原来我还不知道这个仇人的名字。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我支支吾吾，小护士脸上的笑容没了，撅起了小嘴。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我把头皮屑抓得满天飞。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人看了看我，又看了看小护士，微笑著对小护士说：&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“别误会，他是我弟弟的救命恩人，我是道谢来的。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“哦？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我们正打算去吃饭，一起去吧！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士毫不犹豫地答应了：“等著，我请假去！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;真是的，我今年难道又犯太岁了？两个最头疼的人物竟凑在一起，而我却被夹在中间……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人选择的餐厅比上次小护士去的那家要高档。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;於是小护士偷偷对我说：“你别告诉我你身上又没带钱。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我说“我就是没带”，我想她是向我讨债，反正要钱没有要命一条。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你你你……唉……”小护士又要掏提包。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我赶紧抓住她的手制止：“别忙，人家说好要请客的！”──我可不能让这笔债务升级。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士使劲跺脚，我抓著她的手就是不放。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士没辙，就转移话题：“这个女人到底是谁呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我神秘兮兮地对小护士说：“她就是我要杀的人！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“啊！！！她就是你的……”小护士“啊”了好大一声，把我吓得差点没背过气去。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“嘘~~~我的天，你不能小声点……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士吊著大眼睛想了想，脸上忽然又露出不高兴的表情。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她说：“你这个坏蛋！怎麽每个漂亮女孩你都想杀呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我辩解道：“她是我的仇人呀？！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士问：“那我呢？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你？”我愣了一下“你什麽？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士说：“你昨天不是也说要杀我吗？那我算什麽？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我回答：“你是个活口…”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士又问：“什麽叫活口？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我又回答：“杀人灭口的灭口的过去式！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士呆呆地看著我，然後哈哈大笑。笑完突然板起脸，使劲“哼”了一声。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她说：“原来她才是主角呀？……不行不行！！！气死我了！！！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这时，漂亮仇人忽然冒了出来，红著脸轻声问：“可以到里面边吃边谈吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我环视四周，不知道什麽时候围了十几个人在听我们对话，漂亮仇人和她弟弟显然也是其中之二……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这顿饭吃得很不自在，两个女人都脸红红的不吭声。倒是漂亮仇人的弟弟在一边叽叽歪歪没完没了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那小子一会儿取笑我“哈哈，吓晕的”，一会儿又逼问我“你和我姐姐真的有仇吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;末了，还提醒我：“我姐姐很厉害的，你一定打不过她。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人的脸红得厉害，一个劲地冲那小子使眼色，却又不好意思吭声。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士忍著不笑，忍到最後忍不住了，把饭喷了我一脸……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;吃完饭後，漂亮仇人抄了个手机号码给我，什麽话也没说红著脸跑掉了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我急了，我以为她还没买单，小护士拉著我不让我追，还好後来服务生说已经买过了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;离开餐馆後，小护士盯了我一整天，她似乎还是不放心怕我又琢磨著去谋杀我的漂亮仇人。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;其实，我已经基本上打消了这个念头。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人是个很害羞的女孩，所以以前才会看都不看我一眼。既然这样，我把她当成仇人也纯属误会。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;至於身边这个所谓的“活口”只怕也不能成立了，唯一头疼的是……我欠了人家的钱。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在这以後，我身边就多了这样两个女孩子，时间一久我就发现自己负债累累，为了还清这笔债，我得找份工作。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;於是，我去应聘当了中学老师。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那天去应聘的大致情况是这样的，我拿了应聘表格后先去尿尿。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;正尿一半，一个胖老头风风火火奔了进来，挤到我身边放声大尿，却把我夹在胳肢窝里的那卷表格碰到尿槽里去了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;哗啦啦之余，那张表格成了深黄色。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如果拿深黄色的表格去应聘，肯定黄！于是我扯着胖老头要他赔。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;胖老头说他有个紧急会议我说我不管你不赔我不放你走。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;最后，胖老头掏出笔纸，急走龙蛇写了几个字塞到我手里，气呼呼地说：“拿去！比表格管用！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我没看懂纸上都写了些什么，但就凭着这张纸，我得到了中学老师这份工作。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;包括校长在内的学校领导都对我礼数有加，后来我才知道一起尿尿的那个胖老头是教育部的高官。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;校方大概以为我是那高官的亲戚吧。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;很快我就得到了工作安排，成了高中部文科班的德育老师。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我把这件事跟小护士说了，她哈哈大笑，硬是说打死也不相信；&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我又把这件事跟漂亮仇人说，她也哈哈大笑，但没说打死也不信。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不管她们俩相信不相信，第二天我都准时去学校报到了，因为我欠她们钱只能从这里着落。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;以前我只当过学生没当过老师，于是有点迫不及待，上课铃还没响我就跑到教室里。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;里边吵吵闹闹的，感觉很亲切，这让我回忆起多年前揪女同学辫子的美好时光。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;可惜现在的女学生都不留辫子了，不然我肯定还是抑制不了揪揪的冲动。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我在教室里转悠了一阵，然后凑到一圈小男生当中，看他们打扑克。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;后来不知什么时候我也加入了，这帮学生奸得很，只打了几盘，我就输了八毛钱……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;大家知道，我身上根本一毛钱都没有。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;正想开溜，上课铃就响了，赢钱的那两个小子拉着我不放：“快给钱快给钱，老师快来了。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我挣脱他们的纠缠，撒腿就逃：“下回给你，今天没带。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小男生们跑不过我，况且上课了他们也不敢追出来要债，只好在背后大声叫骂。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这让我好一阵子得意，以为捡了个大便宜。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;后来，我发现事情原来没那么简单，我还得回去……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;因为，我是这个班的德育老师，这节就是我的课……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;真够倒霉的，课还没上就欠了学生的钱……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;没法子，我只能硬着头皮走回教室。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在门口，我偷偷探头瞧了瞧，发现四十几双眼睛全向我瞄过来，其中自然有赢我钱的那两双……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一惊之下，我又把头缩了回去，教室里传来叫人发窘的笑声。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;唉……为了月底的薪水，龙潭虎穴也得闯！于是我豁出去了，大踏步走上了讲台。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;可能鉴于我的威严，学生们当场发起呆来，整个教室安静得像太平间。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;哈哈，这就是当老师的乐趣吧，我洋洋自得，但很快我又发现我再次陷入窘境。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我该说些什么呢？我记得以前当学生的时候老师总是口若悬河，而我却从没记住都说过些什么……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;四十几个学生和我对看了半天，我还是没能想出话来说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;台下开始叽叽喳喳起来，一个女学生忍不住站起来问我：“请问，你……你是老师吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;有人打开话匣子，这再好不过了，我赶紧回答：“废话，不是老师我来这干嘛？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;接着我就开始有点口若悬河了：“大家伙听好了，我是你们的德育老师，今天天气有点凉，谁要没多穿衣服赶紧回家添去！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;课堂活跃起来，小女生们开始色迷迷地盯着我看，而刚才赢我钱的那两个小子早吓得面如土色，在座位上发着抖。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然现在我的阶层要比他们高一个级别，但我毕竟不是无赖，于是我指了指那两个男生，问他们的名字。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然后很恳切地对他们说：“刚才打牌输了你们八毛钱，等我发工资了一定还！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;两个小男生脸红红的，其中一个说：“老师对不起，以后我们不打牌就是了……赌博不好……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我并不觉得打牌有什么不好，我说：“大家赌的运气，拼的是才智，我怎么看不出哪不好啦？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小男生脸更红了，支支吾吾：“老师，我知道错了……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;学生们似乎存心要把我这个老师摆到一个受尊敬的位置，我也不再争辩。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我问他们都喜欢谈什么话题，没人回答。于是我就说一些我喜欢的话题。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我告诉他们我在读书的时候非常喜欢揪女同学的辫子，还跟他们探讨要怎么揪才好玩。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我还告诉他们我在高中时追女孩子的事……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一堂课上完，学生们都说“老师我们爱死你了！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;放学的时候，有一大群女生争着要请我吃冰淇淋，我来者不拒，一口气干掉了一打。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;结果回家后闹肚子，上吐下泻，苦不堪言……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;原来，当老师还真不是件轻松的事。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士打电话来听说我病了，乐得跟什么似的，大叫：“好啊好啊！－教室里。&lt;/P1快来住院吧！！！&amp;#8221;&lt; P&gt; 
&lt;P&gt;过去了半个月，当老师于我还算是件轻松的工作。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;无外乎每天花一两个四十五分钟和一大帮学生打屁聊天。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然我从不带教科书，但由于学生们的反映不错，校领导对我还是非常“赏识”的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;还说：“上面派来的人果然非同凡响！”这无疑应该归功于一起尿尿的那个胖子。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这天，闲着无聊，和班里几个男孩子凑在一起打牌，小护士就来找我了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士揪着一个学生质问：“这家伙真的是你们的老师吗？” 她始终不相信我当了老师。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;学生的回答令我很得意，他说：“他是我们最好的老师了！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士有点不死心，继续逼问：“是不是他逼你们这么说的？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我怕把学生们吓着，拉着她就往外跑，学生们在后面接 “老师的女朋友好好玩哦”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然确认了我没撒谎，小护士似乎还是不放心一件事：“你不会再犯老毛病吧？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“什么老毛病？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“比如，我看这个班里有几个小丫头长得挺标志的，你不会想谋杀她们吧？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“她们既跟我没仇，又不是活口，我杀那干嘛？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;说着说着，我们就走到了校门口。小护士忽然又问：“你的漂亮仇人常来找你吗？” &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;我赶紧摇头：“才没有，她找我干嘛？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“那前面那个是谁呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我顺着她的手指看过去，漂亮仇人正朝这边走过来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;以前她从来没正眼看我，气得我直想杀人，而现在她却跑来学校找我，真是造化！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;忘形之下，我挥手大叫，却被小护士狠狠地撞了一下肋骨，半天没喘过气来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人听到我的声音，便兴冲冲地跑过来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士没等她开口，坚持逼问的口气：“你来找他干嘛？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人一愣一窘，脸就红了：“什么呀？我…我碰巧经过这。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;然后瞄了我一眼，说：“你……你真的当老师了呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士在一旁嘀咕“装蒜”，我不理她，赶紧应道：“当然当然，再过半个月就有工资发了。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我得让她俩知道这点，免得今天的中午饭又要去抢学生的饭盒。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不过话说回来了，学生们还是很乐意我去抢他们的饭盒，尤其是那几个女学生。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;正说着，她们就来了，每人手里都揣着个饭盒东张西望。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“奇怪，今天老师不饿吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“听说，老师的女朋友来找他了。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“老师有女朋友了？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“听那些臭男生说的也。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“呜~~~”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这个中午是小护士请客，没让我的债务升级。我们就在学校门口的快餐店开饭。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那几个女学生躲在餐厅的角落里 ，很不甘心地瞧着小护士和仇人。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士认为自己就是我的女朋友，我不能反对，因为我欠了她不少钱。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人的态度就不明确了，她总是不太说话，但好象很喜欢打电话到我家，而且我也经常能偶然碰见她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;学生们既然认为她们俩都是我的女朋友，那就暂时当那么一回事吧，至少目前为止我还没亏了什么。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我告诉她们下午没我的课，漂亮仇人就说：“那……你们一起到我家玩吧。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士急了：“我下午有班，不能去，你也不许去！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我支支吾吾说看看吧也许不去……后来小护士的手机响了，匆匆忙忙走了，临走前叮咛 “一定不许去”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;其实我是很想去的，漂亮仇人在我心目中还很神秘，我太想多知道点她的事情了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;于是小护士一走我就说，我想去。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人冲着我微笑，我很喜欢她的微笑，也更坚定了去她家的决心。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这时一个女学生忽然出现在我身边，悄悄说：“老师，你要把持住自己哦~~~”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我不明白，也悄悄说：“什么叫做‘把持住自己’？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;女学生神秘兮兮地说：“这个女人一定是对你不怀好意，你要小心别失身了。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我吃了一惊，大声问道：“这是高中女学生该说的话吗？？？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我的声音很大，把女学生们吓得一溜烟全不见了踪影。然后周围只剩下漂亮仇人羞涩的眼睛正盯着我看……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我有点怀疑女学生的话也许不能全部不当回事。不过，失身好象也算不得什么大事。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这么一想，我就很舒坦地跟着漂亮仇人走在了去她家的路上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我们认识了半个多月了吧？”漂亮仇人问的是一句废话。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“是的，我们半个多月前认识的。”我回答的也是一句废话。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“可是，你好象很久以前就认识我了？”漂亮仇人似乎下决心好好利用这段路来盘问我。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“很久了……也不是很久……”这个问题我确实不太懂得回答。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“其实，我一直想弄明白，你和小护士谈的那个……那个‘谋杀’什么的……是啥意思……”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;啊！她果然是在盘问我……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我……我当时……”我抓着头，这事还真不好解释，算了，直接了当，“我当时想谋杀你！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;本以为漂亮仇人一定勃然大怒，却想不到她竟脸红了，稍微撅起了小嘴，眼睛骨碌骨碌直转。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我有点害怕，不知道她会怎么对付我……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我在去漂亮仇人家的路上坦白了自己半个月前的犯罪企图，余下的时间只有听天由命了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“能告诉我原因吗？”漂亮仇人的语气怪怪的，但我可以肯定，这绝不是一种质问。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;既然不是质问，我回答起来就轻松多了，我很坦白：“因为你长得漂亮，可是却不看我一眼。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人不再说话了，一路上都在偷笑，我只好老老实实地跟在她后面，屁也不敢放一个。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;正走着，忽然闯来一个劫匪，对我们嚷嚷：“我要抢你们的钱！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我耸了耸肩：“我身上可没钱，你抢她看看。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然很早以前我就知道漂亮仇人很能打，但从来没见识过，我想这时刚好是个机会。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人好象没有教训对方的冲动，只是问：“你要多少？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“五……五十块！”劫匪的胃口还真不小，不过在光天化日之下公然抢劫，倒也勇气可嘉。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人打开提包，掏出一张百元钞票，说：“没有零的了，有得找吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;劫匪不客气地把钱拿了就走，说：“那就当被我抢了两回好了，走了。”&lt;BR&gt;　　 &lt;BR&gt;漂亮仇人原来这么胆小，后来她又补充，“再说，在大街上和男人打架会被人笑话的。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我有点怀疑以前是错觉，也许漂亮仇人并不会什么功夫，但还不能确定。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这么想着，我就非常想证实一下，当然，在大街上是不行的，等到了她家再说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你会功夫吗？”一到她家，我就忍不住心里的好奇。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“会呀，我爸爸开武校的，已经学很久了。”漂亮仇人点了点头。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我不太相信。”我说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“嘻嘻，那你要不要试试看，反正家里没人。”漂亮仇人用开玩笑的语气说的，但我却真的很想试试。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然有点担心，我还是试了。一试我就后悔了，才刚出手，就被她勾了一脚，当场摔了个半死。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;但我还是不服气，爬起来又往她身上扑，漂亮仇人看我摔的狼狈样就直笑，一笑就被我扑倒在她家的长沙发上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人个子不大，一被我压住就没辙了。我说“嘿嘿我赢了”她说“哼不算”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她的身体软软的，第一次这么压在女孩的身上，我感到很冲动，于是腾出一只手摸她的脸。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人脸红得像苹果一样，慌张地说：“快起来，这像什么话？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她害羞的样子好可爱，我忍不住吻了她的嘴。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;原来，我是可以打赢漂亮仇人，还好当初那个谋杀计划没有兑现，否则真不知现在会怎样。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;忽听身后传来开门的声音，然后一个男低音大叫：“我的天，你们在干什么！？”&lt;BR&gt;　　 &lt;BR&gt;男低音就是漂亮仇人的老爸，我以为他会把我给宰了，却听他念念有词：“哦，女儿长大了…” 然后就走了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这真是件尴尬的事，我想我的脸一定和漂亮仇人一样红。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我赶紧从沙发上爬了起来，漂亮仇人也慌忙坐了起来，低着头整理衣服，不看我。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我想她一定很生气，我以为她会放声大哭，但我实在不知道该怎么办才好。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;沉默了好半天，漂亮仇人忽然站了起来，走到我跟前，然后一膝盖撞在我的肚子上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这下来得太过突然，我疼得差点昏过去，好久都没喘过气来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;却听她说：“以后不许你去找小护士。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我虽然有点笨，但这话我还是能听懂的，可是，即使这样，也不能打人呀？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不过既然现在已经确定了我们的关系，以后有的是机会揍还给她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“本来想留你吃晚饭的，可是刚才被爸爸看见了那个样子，还是以后吧。”漂亮仇人说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那个下午我们就没再打架了，和她谈了不少当老师的趣事，快黄昏的时候，就把我打发走了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;现在，摆在我面前有一个很大的难题，那就是小护士该怎么办。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;后来我想，漂亮仇人只是规定我“不许去找小护士”，可没有规定“不许小护士找你”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;所以我也大可不必担心那么多，今天虽然有点越轨，却还没到女学生说的 “失身”那个地步。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;既然彼此还没“失身”，那就是还没签定什么契约。因此和小护士继续交往也不能算是过分的事。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;回家的路上，我心里老在这个问题上做斗争，看来，我还是非常在乎小护士的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我有点担心见到小护士的时候该怎么跟她解释今天下午的事。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;想啊想啊我就到家了，一进门我才发现原来我到的不是自己的家，而是小护士家……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你今天下午是不是和你的漂亮仇人去她家了？”小护士一见我来就这么问，连让我缓口气的机会都没有。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士是个聪明的女孩，我不敢隐瞒，就老实回答：“是的。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你和她有没有做出什么坏事？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我猜她所说的“坏事”应该是指“失身”，于是赶紧摇头：“没有，就是打了会儿架。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士的脸色很不好看，我不能让她知道我吻了漂亮仇人这个细节。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“那你们谁打赢了？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“哈哈，当然是我赢了。”一说这事我就得意，“她被我压在沙发上动都不能动。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;话一出口我就知道大事不好。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士哭了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我知道刚才说了那句话一定不会有好下场，却没想到这么严重。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;女孩子的眼泪有时是世界上最具杀伤力的东西，至少现在的我像热锅里的蚂蚁，急得连安慰的话也说不出来。&lt;BR&gt;　　　 &lt;BR&gt;究竟后来我是怎么把这个场面扭转过来我？不记得了，或许根本就没扭转过来，反正我现在正傻傻地站在夜晚的大街上，一个人，发呆。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;直到这个时候，我才发现自己已经学会恋爱了，可是我究竟更喜欢哪一个呢？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这样的难题本不应该困扰我这样的人，在大街上，我站了一夜，也顺便备好了第二天的课。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“同学们好！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“老师好！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“老师不好！”我垂头丧气地说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一个聪明伶俐的女学生站起来：“老师失恋了吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“不是，我……我想和大家讨论件事。”我不得不把这个私人问题搬出来和学生们探讨，因为我只有他们这四十几个朋友。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我把我和小护士和漂亮仇人的故事说个同学们听，然后出了个题目：“老师该怎么办？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;学生们在班干部的组织下开始分组讨论，不少人都发了言，但是他们的意见很不统一。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;有的建议我甩了小护士专心追漂亮仇人，有的建议我甩了漂亮仇人追小护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;更多的女学生认为把她们两个都甩了才是上策，我知道第三个建议里边有感情用事的成分，不可取。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;而前两个建议显然也不可取，赢我钱的那两个男生则认为，两个一起追。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;因为大家的意见彼此针锋相对，男生们和女生们吵得不可开交，课堂秩序一度失控。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我觉得好烦。于是就离开了教室。当然，烦我的是心事，不是学生们的错。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;临走时我叫他们每人就这件事写一篇八百字的议论文，明天交。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这是我第一次给学生留作业，而学生们也史无前例地对老师留的作业充满了热情，齐声叫“好！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;离开教室的时候我碰见了校长，他拍着我的肩膀说：“你可真有一套！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我目光呆滞，像一头死鱼。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;校长还说：“你的刚才的课我在外面听了，非常有新意。像你这样的人才不多见呀！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我目光呆滞，像一头死鱼。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;校长还说：“我从教三十多年，还从没听过如此生动的一课，刚才，你不仅给学生们上了精彩的人生一课，也给我上了一课。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我目光呆滞，像一头死鱼。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;校长还说：“过些时候市里要评个‘先进园丁奖’，我一定把你报上去。好好干，小伙子！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;校长说着就走了，我还是目光呆滞，像一头死鱼，顺着人流，漂呀漂呀，哪怕是三年没钓上一条鱼的钓者，也不会对我这条死得发臭的鱼感兴趣。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;大街上人来人往，我的头有点痛，可能我这个人不适合思考太复杂的问题。在这个时候最好的办法就是赶紧忘掉这些，找点什么事做。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;正走着，一个女孩跑过来盯着我看。我也看了看她，觉得有点面熟，我等着她说话。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“今天你看起来好象很帅！”女孩说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我有点高兴，受恭维本来就是件开心的事，只是我不能把这种开心表现出来，不然会显得很虚荣。我假装客气：“不会吧？怎么会呀？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“啊！对不起，看错了。”女孩说完就跑了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我有些失望，原来我今天很帅是因为看错了……也就是说，如果没看错的话，我今天还是很不帅。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不过，话又说回来，如果今天我很不帅，那昨天我一定很帅，前天也是。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;要是这样的话，我倒宁可今天不帅一些。因为，如果一个女孩对你说“今天你看起来很不帅”，那一定表示平常你“一直是帅的”。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那么，女孩到底是说我今天“很帅”还是“很不帅”呢？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;为了搞清楚这个问题，我追了上去，抓住那个女孩，问：“今天我看起来到底是很帅还是很不帅？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;女孩冲着我笑，用肩膀撞了一下我的胸口，我有些茫然，她却说：“人家今天忘记带眼镜啦~”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;原来女孩是因为忘记了戴眼镜，所以才说我今天看起来很帅，也就是说，今天的我看起来比较模糊。真是的……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;搞清楚问题后，正想离开，女孩却拉着我的手，说：“走吧，玩去！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“走哪？玩啥？”我问。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“该走哪走哪，该玩啥玩啥呗~”这时，我发现女孩和我靠得非常近，还揽着我的手臂。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你是谁呀？”我终于忍不住问。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“去你的，又来这套！”女孩撅起了小嘴，然后我就认出来了，她是小护士，没戴眼镜的小护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;没戴眼镜的小护士像个小孩子，不过很可爱的样子。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我想清楚了。”小护士说。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我不支声，她就问我为什么不问她想清楚了什么，我说我知道你会说的她说我真没劲。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;虽然’没劲’，她还是把下文说给我听了：“我不能退缩，我要打败你的漂亮仇人。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“你打得过她吗？”我抓着头，迷惑地看着她。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“人家说的不是打架啦~~ 哎呀！你怎么老这样呀？真是的！”小护士皱着眉头又用肩膀撞我的胸口。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;不是打架是什么？我老是怎么样了？真是什么呀？&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;看来人们常说的女人难懂就是这么一回事，好在我已经习惯了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;现在我不必支声，任由她拉着我到处乱走，虽然有些事情让我陷入困境，现实中却依旧可以用轻松的心态去面对。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如果在生活中找不到方向，那我就象现在这样，任着别人的手拉着四处乱走，终点在哪总有明朗的一刻。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;-------------------------- &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“同学们好！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“老师好！！！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“同学们辛苦了！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“为人民服务！！！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;显然，今天我的心情比昨天要好得多了，同学们看我精神抖擞的样子，也情绪高涨。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;班长把大家的作业整整齐齐地盛了上来，这可有点头疼，四十几个人，每人八百字，三万多个字呀……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;对了，我可以给小护士和漂亮仇人每人安排一万字，这么一琢磨，我就轻松多了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;于是我说：“今天我们来点什么呢？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;一个学生起立发言：“开个记者招待会吧！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我当记者，你们当领导人！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“不行，我们当记者，你当领导人！”学生们齐声说，看来他们早商量好了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“好吧好吧，谁让你们人多呢。”我只好妥协。“发言之前请举手。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;四十几个人举起了五十几只手，好象还有人把脚也举起来了，这表示我是个问题人物，大家都有很多问题要问。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“第三排穿白色裙子的女同志，你先来！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“请问首长同志，你是处男吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我靠……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;今天的课上得尤其辛苦，还好明天要过个国际什么什么节，可以休息一天。学生们当然也知道我今天很辛苦，所以决定明天请我一起去郊游，用他们的话说是：为了报答老师的对我们不辞劳苦的殷殷教诲。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;因为过节，学校提前发了奖金，我作为教师队伍的“新锐”，奖金据说比别人的丰厚得多。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;校长笑咪咪地看着我，我怕他又来拍我的肩膀，拿了钱赶紧就跑。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;有了钱，第一步就是还债，我该先找谁呢？正琢磨，漂亮仇人来了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“嘻嘻，你又碰巧经过我们学校了呀？”我赶紧打招呼。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人咬着嘴唇，笑着给了我一拳，不是很疼。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她说：“下午有空吗？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人说她下午要参加个武术大赛，问我去不去看，这我肯定不会拒绝的。看热闹本来就是件很好玩的事。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在比赛场馆的看台上，我碰上了班里的一帮学生，于是我带有炫耀意味地指着漂亮仇人说：“你们瞧，那就是我的漂亮仇人。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这引起了学生们不小的骚动，漂亮仇人穿上红色的绸制练功服看起来就像另一个人，但她就是漂亮，所有参赛的选手她是最醒目的一个。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;她出场的时候拿着一把银光闪闪的刀，我没怎么注意她都瞎舞些什么，因为我的视线始终停留在她被衣服映红的小脸上。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;后来有个女学生扯了扯我的衣服，说：“老师比较喜欢漂亮仇人吧？”我问为什么这么说她说从眼神里看出来的。我问她带没带镜子她说没有……我也想看看我的眼神是什么样的……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;没有镜子，我就没办法证实我的眼神是不是真的看起来比较喜欢漂亮仇人，但经女学生的这一提醒，我就不由想起了小护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;昨天我们逛到西湖，坐在湖边的草坪上看夕阳，她就靠在我的怀里吸溜吸溜地睡着了，当时我就盯着她的脸蛋看，看了很久很久，感觉好象跟今天是一样的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;所以，如果女学生昨天也在西湖的话，她恐怕会说：“老师比较喜欢小护士吧？”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;--------------------------&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人很有观众缘，也很有评委缘。这次比赛给她带了荣誉，于是，我刚发的奖金没能花出去，晚餐仍旧是她请客，用她的说法是：庆祝一下。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;去餐厅的路上，我发现我那些学生偷偷在后面跟踪。小孩子就是好奇，也许上午的记者瘾还没过够，作为问题多多的领导人，我自然是不欣赏狗仔队的作风。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我向他们恶狠狠地挥了挥手，漂亮仇人问我在干嘛我说赶苍蝇。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;其实我还是很爱我的学生的，我从不把他们当成苍蝇，我这么说只是不想让漂亮仇人以为我在向人炫耀什么哪怕我真的有点这个意思。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;从这点心态来看，我不是一个做事光明磊落的人，至少我还不想让小护士知道我现在正跟漂亮仇人在一起。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;但是，可怕的事还是发生了，当我转头看看那帮学生的时候，我发现小护士竟然也混在其中……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;如果不是因为昨天我已经看见过小护士不戴眼镜的模样，我绝对认不出来。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;昨天我告诉她不戴眼镜比较好看，她就去买了隐型眼镜。照最坏的可能推算，她一定戴上了，也就是说，她可以很清楚地看见我正和漂亮仇人手拉着手。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;心跳呀跳的，和漂亮仇人找了个餐桌，刚坐下，小护士风一样地奔了过来，坐在了我的旁边……这张餐桌有四个座位。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;漂亮仇人愣了愣，然后假笑一下，说：“你好呀~~~这么巧。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“哼！”小护士冲着她使劲哼了一声，却不说话，场面显得异常的尴尬。这时我明白了，小护士昨天说的“我要打败她”原来就是冲着漂亮仇人哼哼让她很尴尬……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;其实我也很尴尬，不但我尴尬，站在一边的服务生也很尴尬，他一定在琢磨着该问哪一个点菜，后来看气势，他就把目光转向了小护士。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;小护士鼓着腮帮子对服务生说：“两瓶人头马XO！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;从服务生有点夸张的表情上看，这两头马绝对不是啤酒那么简单……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我还是不敢开口，虽然我酒量差得很，但这当口发表什么意见一定不合时宜。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;后来我想了想，不如发呆吧，于是我就开始发呆了，这个发呆的过程维持了一个多小时，然后我发现，两个女孩已经把两瓶酒喝得差不多了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;女人要么滴酒不沾，要么酒量惊人，但毕竟是两瓶，在这当口我无论如何得担起送两位回家的责任。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;可是问题在这时候出来了，两个醉薰薰的女人都不愿意回家，唉，其实就算她们都想回家，我也拿不定主意先送谁，谁先了另一个肯定不乐意。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;也罢，送回我家得了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;当我扶着这两个吵吵闹闹的女友回到我巷子里那破单间的时候，忽听身后当一声。转头看见一群学生窃笑着一哄而散。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那一定是我的学生，他们的窃笑一定是一种取笑，是呀，我这个老师可真是倒霉，没由来的惹了这么两个冤大头。这些学生一点同情心都没有，看我这么惨还取笑我，真是世态炎凉。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;可怜巴巴地把小护士和漂亮仇人扶进小屋，正琢磨着下一步该干什么，却看见两个女人看着我的眼神好象有点不对劲。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;那眼神，好象，好象什么……&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;啊！对了，有点像前天电视里‘动物世界’的那头正准备吃兔子的狼的眼神……天啊，还是两头！！！&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;-------------------------- &lt;/P&gt;
&lt;P&gt;这个晚上发生了一些事，我不能告诉你，你别多问总之就是不告诉你，因为早上的时候，漂亮仇人和小护士恶狠狠地对我说了同样一句话：“别把昨晚的事到处说去！”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;我答应了两次，所以我一定不能说。不过，想起昨晚的事情，我的脸就红红的，我很担心我的学生又要开记者招待会。因为他们一定会问这个晚上发生了什么。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;他们虽然是我的好朋友，但他们都还是学生，昨晚发生的事情说出来会把他们教坏的。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;之后，漂亮仇人和小护士常常就陪在了我的身边，两人虽然时常吵嘴，但渐渐的好象也就习惯了。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;对此我是没什么意见，总之现在我不必为欠她们的钱而烦恼，因为她们俩都说“你跟我谁跟谁呀”，也就是说，她们俩现在都是我的女朋友了，如果我想还钱就是见外。&lt;/P&gt;&lt;/SPAN&gt;</description></item><item><title>女人最需要什么?</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/what-women-need-most/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2005 13:46:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/what-women-need-most/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;FONT size=2&gt;1．礼物不在贵重，而在于真诚。从女人的观点来看，最好的礼物是那些较平实的，而不是那些浮华夸张的。有个丈夫专门收集情人卡，随时送给太太，每当她心情不好时，他就把一张卡放在她可能发现的地方，这使太太非常开心。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　2．不少女人真的怕自己不够漂亮。女人需要明确的赞美：“我喜欢 &lt;BR&gt;那个发型”，或者“你穿红衣服很好看”。这种赞美的话能给女人鼓励，使她注重打扮，使爱情不断得到滋润。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　3．女人也重视工作。女人希望她们的丈夫或男友重视她们的工作，像他们重视自己的工作一样。每次太太谈论她自己的工作时，丈夫应竖着耳朵细听。不用说，由于在这方面沟通好了，他们之间的感情会越来越深厚。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　4．女人需要男人耐心倾听她说话。男人心目中的交谈是研究问题、辩论是非，找出解决办法的途径。为了达到这个目的，他也许会一再打断女人的话，要她“明白”他的意思。然而，女人宁愿男人友善地倾听，而不愿他们老是发表意见，她们会说个不停，直到觉得心里恢复舒畅为止。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　5．女人不像男人那样容易堕入爱河。女人择偶时，通常较重视各种实际的因素。女人也许亟需爱情，但她们内心仍有位品评专家在问：这个男人可靠吗？因此，男人除了要注意头发、衣服和礼貌等外，还要具有仁慈大方和忠实可靠的品德。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　6．女人希望跟丈夫成为朋友。女人希望和她偕老的男人视为地位同等的人，尊重她的长处，容忍她的缺点，而且希望她也这样对待他。&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　简单地说，她需要的是朋友、情人、了解她的伴侣。&lt;BR&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>男孩和女孩的故事</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/boy-girl-story/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2005 13:31:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/boy-girl-story/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;FONT style="BACKGROUND-COLOR: #ffffff" color=#000000 size=2&gt;“为什么要对你掉眼泪 你难道不明白是为了爱 要不是有情人 跟我要分开 我眼泪不会掉下来 掉下来…” &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　那个冬天很冷，女孩常常顶着雪花出门，鼻子冻的通红。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　那个夏天很热，女孩每天奔波在烈日中，汗水像珠子一样，断断续续的跟着她一路跑。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她长大了，选择离开母亲独自生活，她渴望独立，有了机会就钻了出来，母亲埋怨她，女儿大了翅膀硬了不中留了，她带着母亲的感叹来到一个人生地不熟的城市，她为自己的生活奔波，严寒酷暑无法阻挡，她一直很坚强，她的眼睛始终明亮，她知道曙光只等有憧憬的人扑捉，挫折在她面前不过只是上帝与她的一次玩笑，她想过很多事情，想过很多人，却始终也没有想起她家乡的母亲，也许母亲在她离开时真的伤害了她，她想让母亲知道，她的女儿不是愿意依赖他人的人，她这样想着也这样做着。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她记得她一边打工一边学习时的狼狈，但是她竟量让自己的时间够用，她会把生活安排的妥妥当当。在这座城市她得从最底层的工作干起，因此在异乡的第一个年头，她的春节在厨房的碗池度过，她很高兴，她底层工作的收入可以买到回家的机票以及母亲的礼物。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她要学习四年，也就是说她要在异乡至少工作四年，她不甘心每天对着叉子、勺子、盘子洗洗涮涮的学习，她炒了老板，因为冲动，她讨厌那些色咪咪的眼睛和口水，讨厌那些男人对她的动手动脚，她恨极了。但是之后的生活让她伤透了脑筋，每天都需要添饱肚子，每天除了学习以外的时间都游手好闲，于是图书馆成了她暂时的避风港，但是，她要怎么生活呢？不得不踏上第二次征途。还是最底层的钟点工，每天五点不到她就起床，批报纸去送，一张张报纸还要加着数十张广告，她时常感叹道真是浪费资源，又不知道有多少树木遭到毒手，嘴里说着，手里做着，对折再对折，当报纸完全整理好后已经七点了，她只有一个钟头时间去送，慌慌张张的把报纸堆积在单车上，向个野小子一样火箭似的出发了。下午五点去咖啡店端杯子，站功就在这个时候慢慢磨练出来， 渐渐的，她懂得了一些咖啡艺术，比如混入威士忌的爱尔兰咖啡（Irish coffee），掺入巧克力的意大利卡普钦诺（Gappuccino），满是泡沫的埃克彼雷索机冲咖啡（Expresso），还有苦涩带渣的黑咖啡。她喜欢这些味道，喜欢这里的气氛以及这里精明慈祥的老板，她喜欢这份工作。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　时间过的很快，又近年关了，她想回家，她想家乡的母亲，她常常在穿过广场的时候看到一群鸽子停在石老人雕塑的帽子上、手上、肩膀上甚至是皮鞋上，它们无忧无虑呱呱叫着。有些坏小子用石子打鸽子，她会在看见后马上跑向鸽子，让它们飞走，这常常引来那些牵着猪了狗了拿着拾粪机，或者拿着准备给猪儿狗儿擦屁股的报纸的妇人的嘲笑，她根本不以为然，会对她们笑笑然后离开，有时候她也会坐在广场的椅子上楞楞的看着那些鸽子，常常有位老人给它们喂食，它们被宠爱着，尽情的吃着，尽情的飞着，热情的它们多么幸福。她时常这样看着，看到心酸，看到再也看不下去。过年了，她没有回家，虽然她已有足够的钱买回程机票以及礼物，她自己都无法得知为什么没有回家。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　冬天了，她是怕冷的女孩，在家乡时常常半夜偷偷钻进母亲的被窝，一动不动安静的睡在母亲身后到天亮，母亲每次都哭笑不得的叫她起床去上学，那时侯多好啊，她这么想着。在异乡的冬天里，她觉得更冷，但是她始终没有后悔她的选择，她知道她需要付出比别人更多的劳动，她知道她的母亲其实很爱她很关心她。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　学校的功课渐渐少了，她一连找到好几份工作，她想挣足够多的钱为母亲在靠海的城市买栋好房子，母亲喜欢靠着海的房子，可是那些房子实在太贵了，她为了这样的目标拼了命似的挣钱，每次回到课堂上课时，总有人在后面议论纷纷，她知道那又是在说她，有个男孩还对着她喊：“嗨！你是不是钻钱眼里去了，守财奴…”她觉得脸红，因此上课她学会了走神，奖学金在那一年泡汤了。她不得不把那比可观的血汗钱先用在学费上，她又要从头作起，那个冬天真的特别冷。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她遇上了个男孩，在路上，回家的路上，开始他们都很陌生，不知道什么时候他们开始不约而同的互相等候，其实有一个借口，就是女孩时常丢失的玻璃心，说起来很戏剧性，怎么每次那颗心就跑到那男孩手中，她想不明白，大概是命中注定吧，虽然她根本不信命，但对于这个奇怪的经历她却是耿耿于怀的。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　那男孩对她帮助很大，因为他有钱，他有自己的酒吧间，以及自己的别墅花园，但是男孩喜欢带女孩去他母亲的住所吃饭，以及娱乐。他母亲喜欢跳舞，顾而每次他们都赶的上室外舞会，她开始有些保守，对于其他男孩的盛情都惶恐万分，深怕自己有一天会学坏。男孩很细心，怕女孩一再的紧张，就带他去房子后面的马场溜马，他们走在满是葡萄味道的土地上，女孩的裙子很长几乎坠在了地上，男孩怕女孩不留神跌倒，就抱着她上马背，他牵着马，她坐在上面，男孩忽然想起他与女孩第一次溜马的场景，笑了出来，女孩不解便问他为何而笑，男孩说他不会再让她一个人骑马，女孩的心里有些酸酸的，有些甜甜的。漫天的星星眨巴着眼睛看着这对平凡的恋人，也许在为他们默默祝福。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　女孩没有被爱情冲昏头脑，她继续她每天的工作，早晨天没有亮，她与星星做伴去批报纸，迎着第一缕晨光她架着单车飞快的奔波。下午三点在一家公司做打字员，五点准时去咖啡店，直到晚上十点她才可以交班。这样的生活没有什么规律，女孩常常饿着肚子到黑夜，或者一天只有一顿按时的午餐，她养成了一天只吃一顿饭的习惯，后来她有些厌食，后来她病了，男孩放下手中所有的工作，一刻不离的照顾女孩，女孩感动了，她决定学业结束后就与男孩走入教堂，甚至想过为他生好多孩子。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　女孩身体恢复后就没有再去工作，男孩说他要让他未来的妻子健康美丽的嫁给他，男孩把女孩不足二十平方米的房子退了，带她与自己的母亲同住，女孩盛情难却便住了下来，于是男孩每天都从城市架车回郊区她母亲的住所，一个月一个月的过去了，男孩送女孩去学校，接女孩去吃饭，去喝咖啡，去所有女孩喜欢的地方。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　男孩喜欢喝Irish coffee，女孩则喜欢满是泡沫的Expresso，他们隔着暗暗烛光看对方，有时候他们会半天不说一句话，就这么看着、看着、看着，有时候男孩会点首小提琴的曲子，在琴师专注的琴声中陶醉，有时候他们会互换咖啡，互相开玩笑的指责对方的咖啡很难入口但是又都把对方的咖啡喝个精光。他们一同去欣赏被誉为最高雅艺术的歌剧，他们也都只喜欢其中的一部《图兰朵》，它来自她的故乡，他说他喜欢她所以就喜欢它，她说她喜欢它，而他也喜欢它，所以她喜欢他。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　男孩多次问到她为什么需要做那么多工作，女孩从来也没有回答，她可以说什么呢？她知道她如果告诉他是为了母亲，那他会不用力气的办到，但是女孩不想这样做，她认为这是她自己的事。他们有了隔阂，男孩觉得女孩不够真心，他们渐渐有些疏远了，男孩不在每天回他母亲的家中与她做伴，即使回来也是满身酒气。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　一次男孩送女孩去上学，他们在路上没有一句话，到了学校男孩说晚上他有活动不方便带她，她跟男孩道别后进了校园，迎面而来一群男生，对着她喊亲爱的，去坐坐，或者去浪漫一下…。男孩根本就没有走，像往常一样看着她进去再离开，这些话让男孩听见了，他疯了似的上前去揍那些男生，女孩怕闹出事，怕他吃亏忙上前阻拦，男孩根本没有看见她，一把就把她推在了地上，女孩哭了，在众人面前第一次流下了眼泪，然后离去，她没有再看他一眼。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　女孩搬出了他母亲的住所，在男孩远行以后。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她继续她以前的生活，整天除了工作就是睡觉，她回到以前收留过她的咖啡店，老板还是和以前一样的对她好，也在空闲的时候问起了那个男孩，她很想告诉店老板他不再爱她了，但是她还是什么也没有说。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　开始她时常发呆，有客人叫咖啡她会听不到，老板是热心肠，半开玩笑半认真的对客人说这女孩喜欢白天做梦，客人笑了，老板也笑了，她却没有笑。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她在一家搞文职的公司没有做多长时间，因为她常常犯错误，老板因为她的心不在焉而炒了她。她觉得自己像个浮游生物，这些日子以来她一直是个找不到方向的流体。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　男孩在她的生活中一直存在着，她没有一天不想念那段有星星祝福的日子，想着想着泪水溅湿了她的衣袖，女孩自始至终都不明白他们分开的原因，男孩的远行深深的伤了她的心，她不止一次的问自己，为什么要对你掉眼泪？ &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　女孩毕业了，那段病床前她感动的誓言淡忘了，她恢复了从前那生机勃勃的样子，面对每天的阳光雨露都从容不迫，爱情，她再也没有想过，她拿到了学位，因此很快就找到了适合她的工作，收入也很可观，女孩知道她以不再是那个不怎么懂事的女孩了，她又长大了，现在的她确切的说已经蜕变为真正的女人。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　毕业一年了，在校友会上那些曾今和她关系不怎么好的同学都来了，她感到孤单，觉得自己与他们的活动格格不入，她孤独的走在回家的路上，一对对恋人亲密的从她身边闪过，开始她并没有什么反映，只是满目空空的走着，忽然间她台起了头，转过头看从她身边经过的那对情侣，她听到了《图兰朵》,是的，她听到了这个名字，她像触电似的抖动了一下身子，片刻后又安静的如同前一刻一样。路过了他们曾今常常光顾的咖啡店，她想了好久，还是坐了下来，点了一杯男孩喜欢的Irish coffee慢慢的品着，她忽然觉得Irish coffee很好喝，有威士忌的香味在咖啡里的味道很不错，于是她又叫了一杯，听着淡淡的萨克撕轻奏，她的思绪又回到了那些只属于他们两个人之间的记忆当中。隔着玻璃墙的天空有些亮，星星像印在墙纸上一样，漂亮的贴在上面，她深深的叹了口气，然后离开了那里。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　回家的路上她还是满目空空，无论周围是否有拥抱的情侣、热吻的情侣还是分手的情侣她都跟没有看到听到一样十分冷静的走开了。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她的平静生活大概注定了长久不了，当然的男孩出现了，在她抬头上车的瞬间他们都看见了彼此，公路对面的男孩已经是个留了胡子的男人，他左右观望着车辆跑了过来，她没有任何表情的看着他，他们一起去了从前常去的咖啡店，他们点了与以前完全不同的咖啡，她点了苦涩带渣的黑咖啡，他也点了黑咖啡，他们几乎同时说出口，在互看间都成熟多了。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　她已经不再是那个有着疑问的女孩了，他也不是哪个有些怀疑她的男孩了，他们知道在几年前他们都还年轻、幼稚。而今，又都冷静多了。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　从前的男孩这些年一直在忙事业，已经小有成就了，从前的女孩这些年也在为目标努力，虽然母亲告诉她用不着那么拼命。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　他们又走到了一起，她很轻易的原谅了他其实他们谁都没有错，错只错在他们太年轻。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　两个月后他们订婚了，男孩准备了一颗永不磨损的钻石戒指，大大的颗粒让女孩感到她是最幸福的女人。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;　　婚礼前夕，他们一同去附近的冰场溜冰，是夏季，所以他们穿的单薄，男孩擅长这种游戏，可是女孩对于在冰面上滑冰还很生疏，游戏间他们的笑容，单纯的像两个四五岁的孩子，男孩拉着女孩满场飞一样的速度滑行，吓的女孩顾不得成年人的稳重而时时尖叫，男孩大声的对着全场人喊着，我要做新郎了，我要做新郎了，可是女孩却远远的摔在了后面，头碰到了护栏，血顺着额头流了下来，忽然间女孩眼前的冰面红了，男孩的模样也模糊了，这个冰场安静了。 &lt;BR&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>忍者</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/ninja/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2004 16:34:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/ninja/</guid><description>&lt;p&gt;忍者和忍术:忍者和忍术的起源,鉴于资料有限,无考.但是忍者集团是作为密报和暗杀组织活跃在幕末的舞台上. 究竟忍术厉害到何种程度,是不是真的像电影电视上的一般能上天入地,飞檐走壁,隐身遁走?其实应该更正这个误区,忍者也是普通人,充其量不过是个剑客而已,忍术也不是魔法.因此,我们在影视中见到的出神入化的忍术,只是导演一相情愿地制作出来的.那么,真正的忍术又是怎样呢? &lt;br/&gt;　游戏中的服部半藏,加尔富特都是单身作战,而半藏更是号称伊贺忍军的王牌,其实真正意义上的忍者,是讲究绝对的团队精神的.当然,也并不是像有的影视剧中的围殴场面,而是有序的,配合性的,技巧性的暗杀行动. 关于忍者的隐身术等忍术,其实并非无根可循,否则也不回给炒的如此火热.不过,真正的&amp;quot;隐身&amp;quot;,只有在团队的完美配合下,才能巧妙的实现. &lt;br/&gt;　假定一群忍者要实行暗杀行动,首先要做的,便是将目标置入一个特定的&amp;quot;域&amp;quot;中.置入的方法可以是将其引入其中,或是早已埋伏其中,待目标进入.一旦将目标置入,便可以将其玩弄于股掌之间. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;　下面将几种常用的忍术暴光. &lt;br/&gt;　隐身:大部分忍术是由引爆烟雾弹开始的,隐身便是这一类忍术的典范.使用这一招以后,施行者将凭空在空气中消失.或许这个时候,他正藏身于地表下的暗道之中.这一招的要领是,在烟雾初起的时候,便迅速的隐藏好自己,一般在地道口发起. &lt;br/&gt;　隐分身:利用隐身后的藏蔽效果,对敌人发起反击的有效忍术,也是在游戏中最经典的忍术之一.秘密在于团体的配合.使用烟雾为迷惑手段,同时使用假人,达到理想的诱敌效果.当敌人发现薄雾中若隐若现的假人时,出其不意地由埋伏已久的队友从旁发动致命的攻击,往往一击中的. &lt;br/&gt;　天蝉空舞:服部半藏有名的绝招,在演武中消失后,出人意料的从天而降给予敌人致命的攻击.与隐分身一样,是在绝妙的团体配合之下完成.当烟雾消散以后,从天上下来进行攻击的,应该是埋伏好的队友,真正发起烟雾的人,已经暗藏于密道当中. &lt;br/&gt;　天蝉地斩:与天蝉空舞的原理相通,只不过将攻击时的判定改为在地下而不是天上.偷袭的手段仍然是通过地道. 这是几种在游戏中常见的忍术,由此可以看出,忍术的施展,其实是在极其周密的计划的严格的团体训练下产生的.由于忍术作为集团的最高机密,所以相对不明所以的幕末剑士来说,是一种恐怖的术类,也因此,忍术在幕末时代声名大著. &lt;br/&gt;　单个忍者的剑法并不能算是一流,但是当他们结合在一起而产生的神乎其技的忍术,足以令一流的剑术家丧命,这是一种可怕的团体力量. &lt;br/&gt;　上面说了忍者关于暗杀的方面,下面简单的说一下忍者的另一任务——情报工作。 &lt;br/&gt;　由于忍术中的一项便是如何在各种情况下隐藏自我，所以忍军肩负有刺探军情的任务。一般的，两个相对的政治势力也有相应的情报部门——忍军。如游戏中与伊贺忍军相对立的便是德川忍军。 &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写给所有的IT民工们</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/message-to-it-workers/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2004 17:53:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/message-to-it-workers/</guid><description>&lt;P&gt;from csdn&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;作者：CPULover&amp;#160;(我爱C++)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;从来没有想过自己会加入这一行，从开始自己喜欢的专业通讯，到后来喜欢的管理，想过是专业高手，幻想过管理专家，却从来没有想过进入这一行，但真的在我刚刚离开校园的时候发生了，短短几天，对这个行业有了一个感性认识，其实最让自己伤感的不是自己没有干这一行的经验，而是代理的人，要找的人都是薪水100万，现在才发觉IT一行，有钱人真多!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;想想大家都在讨论一个月3000还是4000的时候，别人都是100万，而且多数都是没有结婚的28－29岁的年轻人，我在感叹做人的差距好大啊!&amp;#160;最让人伤心的是，当代理100万的CASE打个电话过去，很自豪的说帮你推荐职位，年薪100万，那边传来的是，轻蔑的笑声：我现在都150万，你认为我会去考虑100万？&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;收集300个人资料，查他们的经验背景，更让我接受不了的，里面只有一个清华,&amp;#160;一个北邮，我还熟悉，其它的都是很烂的大学，而交大一个也没有，和经理聊这个，他说如果你要找好大学的，在搞技术的20－30万的很多好大学，不解。。。&lt;br/&gt;同志们.......有钱人很多啊!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;其实我开始也不相信，开始经理拉我去那边的时候说他们都代理百万的职位，我还以为他吹牛，因为我们刚离开大学的时候大家都在为多拿几百快钱的时候，别人的薪水怎么能数量级上升。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;有位网友让我拿出证据，其实还需要拿嘛，今天我特地又把大概的资料翻了一下，更确信我昨天的说法。给大家讲今天的一个笑话，每次约&amp;#160;condidate&amp;#160;过来的时候，他们都开车过来，而今天收到一个清华的GG的简历，感觉他技术基础很扎实，想把一个技术主管的位置介绍给他，让他来我们OFFICE，我打听到他住的地方和我们的OFFICE&amp;#160;大概开车10分钟的路程，我说我们半个小时后见，他说可能赶不到，这位哥们一句话差点把我喝在口中的氺喷出来，他说，我骑自行车过去怕赶不上。。。老兄你花10块钱打个车不行嘛，你应聘的可是70万的职位啊。。。。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;其实大家都认为猎头就是中介，那可大错特错，猎头的信息；量大的让我刚刚进去的时候吓了一跳，他们几乎有所有IT公司的人员联系方式，而且是手机号码。我在想（我后来明白他们是怎么搞到的,&amp;#160;主要看报刊和网络,&amp;#160;特别是ICXO.COM）兄弟们，大家想赚大钱的话，那么自己创业把，要么去去那些高端技术企业的销售（想想EMC高端storage一&lt;br/&gt;台1million,&amp;#160;你认为利润是多少呢？），在大公司里面搞科研，可以让你不饿着，但永远富不起来（当然有例外的)!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;真的，我也想不明白怎么我看拿百万的好大学少的可怜，原来我想有点少，但至少不会少到我看一百份只有2--3份是好大学的吧？？我同意好大学出来的素质高，&amp;#160;但竞争能力怎么那么差呢？&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;还有现在国外大IT来中国的企业一般都是扁平管理，&amp;#160;只有四层，&amp;#160;最上面2层，&amp;#160;80%是香港和台湾人，我就想不明白了，我们已经开放20多年，怎么老美还是不愿意来雇用本地人呢？&amp;#160;而我们只能在最下边2层徘徊。唉。。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;不知道大家感兴趣的是猎头的工作还是那一群拿高薪的人？&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;原来也接触过一些有钱人，但每次都告诉自己每个社会都有一些暴发户来聊以自慰，可第一次而且是天天都在和这一群高收入者接触，暴发户的现象完全消失，&amp;#160;自卑感可想而知，&amp;#160;其实这种自卑不是来自他们的高收入，&amp;#160;而是他们对行业的理解，对市场的嗅觉，对整个行业食物链的把脉，他们和我们理&amp;#160;解的单片机，&amp;#160;MOS逻辑电路完全是不同的概念，我们都知道一个公司要发展，市场和技术缺一不可，问题是技术方面有我们这些好大学的学生来填补这些空缺而弱化了技术人员的薪资，而使搞技术的处于饿不着也富不起来的限尉地，而对公司来说，来钱的地方只有市场，我们当然知道这没有技术支撑都是扯谈，这没有错，错的是我们认为大家都这么想，其实也只有我们搞技术的会这么想!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;想想，一个卖通讯计费软件的销售人员2个月搞定的一个单子是2000万，而利润是1000万（这完全是真实的事情，如果有些人还让我拿出论据，我只能笑你对这一行太不了解），你说这个销售人员是应该拿300万还是400万的年薪呢？而他手下没有管理一个人，而只是一个一线销售人员。我们搞通讯的都知道CDMA比GSM优越的多，&amp;#160;而且都在预计它会取代GSM，茫模停恋募术早就成熟，&amp;#160;以前MOTOTROLA（中国）匆匆上马CDMA，&amp;#160;最后失败，引起MOTOROLA高层的震荡，&amp;#160;而血洗了一片决策高层。每个公司都投入大量资金给科研，如果你以为是为了给科研人员的薪水，那又错了，那些钱都是做实验的，&amp;#160;而投入到市场上面的钱，那都是进入老板的腰包!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;面谈一个在著名IT公司搞&amp;#160;Ｍarketing&amp;#160;的福州大学的29岁的很干练的经理人，我们不知&lt;br/&gt;怎么聊到SUN的，他的公司代理的和SUN的产品几乎完全不同，&amp;#160;我以前也读了很多关于SUN的文章，从它的发家到成长，到丑闻，而这位仁兄的了解让我直冒冷汗，他连当天美国SUN的股价都说的很清楚，更别提SUN的系列产品和对它未来的预测。而他仅仅是福州大学的小本。上面有个网友让我描述一下他们的背景，这个统计起来有点难度，不过我可以肯定的告诉你们,&amp;#160;他们有一个共同的东西，那就是人格魅力。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;大家一谈创业都在犹豫，其实你犹豫的时候你已经失败一半了!&lt;br/&gt;不信你去http://bbs.icxo.com/&amp;#160;上面的创业版看看，那里面多数人都在问：有谁创业成功的吗？怎么搞第一桶金？你们问的时候你已经失败了，我肯定的告诉你，你问的同时，好多人已经开始做了，创业成功的人不会来这儿的。。。。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;对于那些拿高薪的人除了，他们的共性，人格魅力外，还有就是他们都有完整的职业规划，这是他们成功的先决条件，如果一个人开始的希望都在为能不能找到工作，那么他也don&amp;#39;t&amp;#160;have长远的规划。猎头们看简历candidate的时候首先看的是他们工作的公司和跳槽的经历，如果你每2-3年都跳一次，那么我告诉你被猎头看上去的机会很少，专业的猎头公司清楚的明白在代理这一行那个公司的员工最有竞争力，有些同学都认为去大公司为以后的工作有好处，这不竟然，大家喜欢去四大，那是因为四大会帮你综合培养的很有竞争力，所以很少有猎头去IBM挖人，那边出来的人没有太大的竞争力，这个庞大的组织里面分的太细，出来的员工基本不会是多面手，这可能也是ＩＢＭ高明的地方，所以IBM相对员工比较稳定，但对于一个员工的职业规划，IBM不是一个好的去处。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;关键是对人综合素质的培养，同时我们应该知道公司永远都是市场驱动而不是产品驱动，这个先决条件决定搞管理，销售的人拿高薪的可能性大的多，有好多人都说，先搞两年技术在转管理OR销售，其实你错了你两年的技术对你将来的管理和销售有点帮助，毕竟你花了两年的时间在技术上面，而别人已经直接在管理和销售上面干了两年，所以我刚刚在电脑上面大概统计了一下，高薪中管理和销售方面的人才开始做技术转过来的年龄都偏大，所以如果你致力于搞管理和销售，那么直接去找这方面的工作，而不要浪费时间去搞2年技术，一到管理层和销售对技术背景就会淡化很多，&amp;#160;而且愈高愈明显。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;当然你的工科背景对你以后的管理和销售绝对是个很大的帮助，（现在我们那个几个专业猎头，他们都是很有经验的专业顾问，但他们都不是工科背景，我的工科背景在那边做的就很占优势，而且猎取的成功率高的多），如果有些人又不想放弃技术，又不想一心搞技术，那么技术支持就不错，技术支持分pre-&amp;#160;sales,&amp;#160;and&amp;#160;post&amp;#160;sales,&amp;#160;我的建议如果你外向一点选择pre-sales,&amp;#160;那边很锻炼人，不仅要技术，还要很多的和人大交道，而且多数薪水比post&amp;#160;sales要高这那边滚打5－6年薪水都会到20－30万，以后跳槽的机会比较多，而售后这块薪水不是很高，&amp;#160;但技术含量比较高点，&amp;#160;以后跳槽也不容易。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;当然想搞技术的，研发部门最好的啦，每个人都有自己的喜爱，而且钱不是衡量个人成功唯一标准，&amp;#160;反正研发部里面高薪的情况很少，除非是那种很核心技术的，&amp;#160;不过国外IT公司的核心技术都放在总部研发，不过研发主管的薪水都比较可观，不过研发部里面都是牛校的PHD，一个MASTER和小本在那边爬上去的可能性太小。。。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;下午在ICXO.COM&amp;#160;逛了1个小时,&amp;#160;看看有没有新的candidate&amp;#160;!&amp;#160;本来今天想写点猎人的程序方面的，不过下午发生的事情让我really&amp;#160;shock，我想把她写下来，也许今天不会好看，但我还是想记下今天的故事:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;她35，工学研究生，北大EMBA工商硕士，一个本土IT公司总经理，年营业额4亿。本来她把简历投过来的时候，她告诉我因为和董事长经营理念不是很相同，想走。手头没有和她很区配的职位，主要是开始很重要的职位（AP，&amp;#160;CM）老板都没有给我做，其实我是个新手，什么东西都在学，但她希望和我保持联系，今天早上，她打过来电话说下午会路过我们公司这边，希望和我见个面，本来我下午3点约了一个客户经理，后来我说3&amp;#160;点半吧，3点半到的时候，她很准时，我约的那个人还没有走，让她等了10分钟，会客厅被其它同事用着，我们就一起去了公司下面的一个咖啡厅，开始聊的很投机，因为我手里现在sales&amp;#160;mgr&amp;#160;职位比较多点，她想要CEO&amp;#160;COO的位置，然后我们一起聊她现在的公司.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;她从助理做起到最后总经理，给我讲她出去拿单的经历，说和员工的沟通，和老板的交流，说的很感性，语速很慢，我们都要了冷咖啡，她告诉我不喜欢加糖，她喜欢慢慢品尝，当讲到她陪客户喝酒，&amp;#160;陪客户疯狂，&amp;#160;她声音变的很小，她说起她读EMBA的时候的抱负，还有自己的经营理念，她突然问我：我们活着为了什么？然后哭了，对于她的突然变化，我有点出手不及，不知道怎么办，我很坦诚的告诉她，我每天都在面对比自己优秀的多人中间，&amp;#160;我很康奋，甚至有点紧张，不过我很少和candidate&amp;#160;从心理去沟通过，我都是想用最专业的眼光和规划和他们交流，因为我一直想使自己变的更professional,&amp;#160;我说我的缺点很明显，我普通话不怎么好，但我尝试和用不同方式与别人交流，让别人认可我，我是一个从不放弃的一个，我的努力让我踏实，对事业方面，我们没有可比性，你很成功，你开的是宝马，如果不是工作的关系，这么高档的咖啡厅我要等几年后才可以光顾。&lt;br/&gt;这个时候她平静了许多，她告诉我，她很少流泪，甚至在丈夫面前，让她苦恼的是，这个多变的社会大家都不按理出牌，你永远不知道别人下一张出什么牌。前面大家都是正人君子，背后刀光键影。&amp;#160;她说不是因为压力，每个行业都有压力，普通的engineer&amp;#160;也有压力，而是在思考选择什么样的生活方式。&amp;#160;只是觉得工作里面有很多恶心的地方。女性在IT这个群体里面还处于弱势群体，而且永远会是这样。最后她告诉我希望她不是我的candidate，而是她的朋友。咖啡厅里放着轻音乐，相差一个轮回的两个人就在那边无语的座了半个小时。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;学生真的太单纯了，我们大家都没有了解社会恶心的事情，我以后会专门写一些从我的candidates口里听到高层恶心的事情。&amp;#160;其实很有趣，&amp;#160;我是感觉每天我都在拍电影，我终于明白电影来源于生活这句话了。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;和网友的交流让我很感动，大家对这群人的陌生，对他们的好奇，还有我们这个不够专业的猎头公司代理的却是最高的职位，&amp;#160;唯一的理由是他们和每个IT公司的高层都很熟，这也是本土猎头公司没发竞争的地方。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;取得高薪的主要途径是先在创业型公司锻炼,&amp;#160;最好什么都干,&amp;#160;然后干到中高层!如果你去联想,&amp;#160;没有10年你干不到manager,&amp;#160;如果你去start-up公司也许年就能实现这个关键的一跳!&amp;#160;如果公司上市了,&amp;#160;奖励100-500万的很普遍,&amp;#160;反正是老外的钱!&amp;#160;现在去SOHU的清华学生月薪在2000-3500元,&amp;#160;以前也是这个数,&amp;#160;但期权让他们发了!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;今天上午比较忙，连续约了好几个candidate&amp;#160;谈，下午有点困就没有约人过来，老板那边又接到一个单子，180万的年薪，唉！我自己要开公司能接到这样的单子就爽死了，一般一个月就可以搞定，就可以拿到他们年薪的30%，就是54万，而一个公司10个员工总的开支包含office&amp;#160;电话费也就3万，每月平均可以10个case,&amp;#160;当然一般都是60-100万的，赫赫，钱基本被老板拿去,&amp;#160;唉，不平衡，我信有多职位都很有压力，但也有好多职位!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;每天就是数钱，例如我的老板，资本家啊，不平衡。今天就谈一下猎头的程序吧，因为我也是新手，了解的也只是很小的一个部分，不过这样我更会真实的记录下来。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;猎头英文是headhunter,&amp;#160;专门找head(头)的行业，这里面的头有两方面的意思，一个是智慧，就是那些有才华的人，一个就是头目，一般都是经理，总裁级的人，所以大家会误会猎头公司只是高级中介，其实有点错误，我开始想尝试找一个确切的猎头公司的定义，不过比较难，这个行业一直都是很模糊的定义。猎头找的是那些永远不愁没有工作的人，而中介只是帮那些在找工作和找不到工作的人找工作。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;美国发展最规范，而中国只停留在很狭小的范围，而美国，正规的都会包含人员的科学测试和培训，公司机构和人力的咨询等，中国的相对粗造的多，象上海这类公司有400多家，于是就导致好多公司很底的职位都会去代理，而沦落为简单的中介，几个月都拿不到一个大的单子。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;好多人都想刚刚毕业就进入这一个行业，几天粗造的了解给我的印象是一个专业的猎头人，要具备Knowledge,&amp;#160;Professional,&amp;#160;and&amp;#160;discernment.&amp;#160;这个行业对猎头的知识的要求是对整个行业的了解，&amp;#160;给你一个case,&amp;#160;你要在半个小时内就要确定搜寻的范围，包含那些公司，那些部门，可以挖到相关的人，然后是professional,&amp;#160;这个不仅仅是猎头这行业，其它所有行业都这样，外在要穿着方面，内在沟通方式，你的职业性会让公司对你有信心，给你更多的单子，让你的candidate&amp;#160;更愿意把自己托付给你。最后的scernment是出成果最重要的一环，你要对你推荐的candidate给出至少70%以上的判断,&amp;#160;这方面每个人用的方法不同，有的喜欢打听candidate&amp;#160;的身边的人，有的喜欢用test,&amp;#160;而我个人比较喜欢面视时的聊天，当然有些人很会谈，很会包装自己，不过猎头都比较喜欢没有包装的真实的你，其实这样对公司也是对个人负责，因为工作是长期的&amp;#160;所以我一般都会选择那些just&amp;#160;be&amp;#160;yourself的人。所以刚刚毕业的学生可以做这一行，但很有难度，例如我，几乎每天都在学习，和每个经理人聊天都是在给自己上课，只是我适应的比较快。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;还有我特地想提到的是大家不要频繁跳巢，昨天我推给公司的两个人都是每年跳一次的理由被公司退了回来，越到高层对频繁跳越敏感。上次有些人问我给大家建议的直接去&lt;br/&gt;做销售和管理，&amp;#160;怀疑刚开始去做管理不可能，其实你错了，我最近就接触好几个刚刚毕业的本本去做项目主管，这太有可能了，一般的工程项目技术含量要求不高，有一定的组织能力完全可以胜任，做项目灰色收入也可管哟，上次有人提到销售淘汰很高，这是事实，本来人生就是金字塔，你要想在上面就要接受残酷的淘汰，而做技术淘汰低是因为你在好大学，本身就是在金字塔的上面，销售只不过是不同大学刚刚毕业重新洗牌而已。而对于管理，天赋占很大比重，对资源的调配，对市场的灵敏度，对员工的沟通，这方面的要求是全面的。&lt;br/&gt;怪了,&amp;#160;这些经理们很少看SINA/SOHU/TOM/163/等门户网站,&amp;#160;基本只看专业网站和管理类网站!他们认为10天不看SINA.COM没问题!&amp;#160;但10天不看ICXO.COM&amp;#160;感觉不放心,&amp;#160;就怕业界的资讯不知道,被同行笑话!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;今天有点累，本来上午想统计一下，这群上层人物的工作经历，统计一半，后来接连面了好几个人，就没有统计完，希望明天可以搞定，给大家看看他们的工作历程，怎样在短短几年可以拿那么多：&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;下午和一个microsoft&amp;#160;的经理级人物面谈，然后就一起吃了饭，一个很魅力型的人，两个人点了那么多菜，喝了点红酒。当时直犯愁，钱包里面只有300块钱，最后他很礼貌的买单，我强烈要求我买，他拿出信用卡，说这是Gates&amp;#160;的钱，我们大笑，920快，我现在还后怕，他如果真让我付，我可怎么收场啊，钱包只有300快啊。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;其实和公司几个很有经验的consultant比我的能力只会比他们强，但他们面试时表现出来的老道却是我让我甘拜下风，因为做IT行业就那么几个人（我说的那几个牛人），每次面试的时候很少涉及到技术方面的，&amp;#160;都是在讨论，那个公司（管理）重新洗牌，那片战场（销售）还有打的可能，哪个人从那个公司跳到另一个公司带走一班人马，他的那个朋友在那个部门可以给他第一单，那个公司更有挑战性，&amp;#160;那个公司可以让你折寿几年，Oracle&amp;#160;的单打独斗和霸道，&amp;#160;IBM的team&amp;#160;work,&amp;#160;HP游离于中间，SUN&amp;#160;的日啦西山，EMC的坟场，DELL的&amp;#160;嘟逼人，Hitachi的教条，就那么点人在IT公司之间不停的换位，几句聊天中，你就可以知道candidate&amp;#160;的人脉关系和管理和营销理念。因为我们代理的都是经理级的人，所以不管挖他们去做技术主管还是公司主管还是销售主管，技术都不是我们问的范围。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;我现在在写的时候收到一个网友很诚恳的探讨，这位朋友，原谅我没有得到你的容许就直接应用你的话，原话：以前在学校找工作面试的时候，有幸跟东芝的中国区经理谈了一个多小时。当时记得比较清楚的就是，这位经理告诉我，工作之后，有一个高质量的朋友圈相当重要。因为这样就可以更有效地交流和学习。自己交往的人真的可以决定你成功多大，仅是给你的帮助还是给你的资讯，更重要的是给你潜移默化的影响，&amp;#160;我敢说干这么短时间的猎头，以后我不管做什么都是我一生巨大的财富希望明天给出的是真实的case&amp;#160;和数据，以前写的都很泛。。。。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;今天来点数据吧，&amp;#160;不过我觉得收集数据确实是枯燥无味的工作，&amp;#160;我看资料的时候，&amp;#160;经理过来问你今天打的电话好少哟。。。无语，&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;本来拿了一百份，不过到现在统计了80份，实在坚持不下去了，算了，就拿这80份做sample&amp;#160;吧，&amp;#160;confidence&amp;#160;level&amp;#160;肯定比100份少，赫赫，我主要是从他们的薪水（年薪）学历，年龄，工作年龄方面统计的。因为这是对那个阶层的，不具有代表性（而且只是IT&amp;#160;行业），只是给大家看一下，&amp;#160;给大家一个现象，评论是大家的事，&amp;#160;而且最近我也在想自己的职业规划，所以不知道哪一天就会改变自己的职业。不过还是希望坚持多写点，&amp;#160;毕竟做高端猎头的人不多，有这个机会了解他们也不容易&lt;br/&gt;薪水：40-60万，&amp;#160;60-80万&amp;#160;80-100万，&amp;#160;100万&amp;#160;以上&lt;br/&gt;人数&amp;#160;19&amp;#160;22&amp;#160;23&amp;#160;16&lt;br/&gt;80人中，&amp;#160;女性16，&amp;#160;男性64&lt;br/&gt;公司管理人员，32&amp;#160;人，&amp;#160;销售经理&amp;#160;40&amp;#160;技术主管&amp;#160;8&lt;br/&gt;学历：&amp;#160;本科&amp;#160;56，&amp;#160;研究生18人&amp;#160;（其中MBA&amp;#160;8人）&amp;#160;PHD&amp;#160;6&amp;#160;人&lt;br/&gt;没有人是本科以下的，可见本科还是大家成功的窍门砖。&lt;br/&gt;好大学（我说的好大学就是我们大家心理明白的那几所：）7，&amp;#160;其他的：73。&lt;br/&gt;工科：&amp;#160;62&amp;#160;人，&amp;#160;非工科方法18人，&lt;br/&gt;工科是压倒性多数&lt;br/&gt;平均年龄（这个开始我还用计算机算，很笨的说，后来用excel&amp;#160;直接就可以拿到）31，最小的25，最大的42，跳槽的频率是2次，也就是4年跳一次，一般IBM，&amp;#160;HP&amp;#160;的时间都有7-8的，不过其它的2年多的，&amp;#160;2年以下的很少，到经理级别的26-29最多，所以27（一般工作2-4年）是大家的一道坎，&amp;#160;这个时候跳一下，promote&amp;#160;到经理级，以后机会就不多了，然后是32—35&amp;#160;又一到坎&amp;#160;能promote&amp;#160;到director，这关过不去，那么你在小经理这边呆着吧。。。慢慢熬时间拿点福利，&amp;#160;35也是一个Promote&amp;#160;到&amp;#160;VP，&amp;#160;GM&amp;#160;的最好时间，一般过了40猎头不会推荐你的，&amp;#160;除非你特牛（特牛的人年纪对他没有障碍。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;上次有人问我，魅力究竟是什么，其实我也说不明白，魅力究竟是什么，我的理解是他散发那种气质，那种素养，让你不自觉的想去学习，模仿。今天都在搞这个数据，&amp;#160;被老板批评了，不爽，另一家公司也不停打电话让我去签，&amp;#160;矛盾中，，祝大家快乐。。。。
&lt;/P&gt;&lt;/A&gt;</description></item><item><title>19条欠扁的短信息</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/19-annoying-short-messages/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2004 17:52:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/19-annoying-short-messages/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;SPAN style="FONT-SIZE: 12pt"&gt;&lt;A id=RecentPosts__ctl31_Hyperlink2 href="http://ken1314.mblogger.cn/posts/10323.aspx" target=_blank&gt;1.跟你当这么久的朋友，你一直都很关心我，我却时常给你添麻烦，真不知该怎么报答&lt;BR&gt;你&amp;hellip;所以&amp;hellip;下辈子作牛作马&amp;hellip;.我一定会拔草给你吃的&amp;hellip; &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;2．很想你，可是又不好意思打给你，怕你正在忙，怕你不理我，怕你觉得我骚扰，真&lt;BR&gt;的好想跟你联络，但是…电话费实在很贵，你打给我吧！&lt;BR&gt;&amp;mdash;老游击队员 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;3． 如果你是流星我就追定你， 如果你是卫星我就等待你， 如果你是恒星我就会恋上&lt;BR&gt;你， 可惜&amp;hellip;你是猩猩&lt;del&gt;我只能在动物园看到你!!唉..可惜ㄚ!!&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;4．现在的我好乱..心里不知道在想些什么.. 头脑都被快烦死了..我真的不知道要怎么&lt;BR&gt;办?.. 你能不能告诉我&amp;hellip;.我真的不知道要吃大乾面还是阿q桶面!&lt;BR&gt;&amp;mdash;老游击队员 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;5．谢谢你在我最失意的时候陪伴著我，在我最须要帮助的时候拉了我一把，千言万语&lt;BR&gt;诉不尽， 只想告诉你：「自从认识你没有一件好事发生！你真带衰！」&lt;BR&gt;&amp;mdash;老游击队员 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;6．对不起唷&lt;del&gt;那么晚了还传简讯给你&lt;/del&gt; 如果有吵到你的话&lt;del&gt;在此跟你说声&lt;/del&gt;&lt;BR&gt;　 活该~~谁叫你要比我早睡ㄚ~~~呵呵!!&lt;BR&gt;7． 遇到你&lt;/del&gt;是我心动的开始&lt;BR&gt;　　爱上你&lt;del&gt;是我幸福的选择&lt;BR&gt;　　拥有你&lt;/del&gt;是我最珍贵的财富&lt;BR&gt;　　踏入红毯&lt;del&gt;是我永恒的动力&lt;BR&gt;　　永远爱的人&lt;/del&gt;是你&lt;BR&gt;　　遗憾的是&lt;del&gt;我传错人了&lt;BR&gt;8．你好，这里是胸罩检查局。我们发现你的胸部已违反了「罩杯管制法中」&lt;BR&gt;　 第二章第七条的「胸部严重极度下垂条例」！所以我们必须强迫你隆乳，否则通缉&lt;BR&gt;你！&lt;BR&gt;9．因为你，我相信命 也许这一切都是上天注定，冥冥之中牵引著我俩，&lt;BR&gt;　 现在的我，好想说… 我上辈子是造了什么孽呀！&lt;BR&gt;10．由明天开始，市决定清除所有长相丑陋，有损市容的弱智青年！&lt;BR&gt;　　你快快收拾东西，出去避避风头，别跟人说是我通知你的，切记！不用感谢&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;11．上帝看见你口渴，创造了水；&lt;BR&gt;　　上帝看见你饿，，创造了米；&lt;BR&gt;　　上帝看见你没有可爱的朋友，创造了我；&lt;BR&gt;　　然而祂也看见这世界上没有白痴，顺便也创造你。&lt;BR&gt;12．如果规定一个人一生只能对一个好，我情愿那个人就是你。&lt;BR&gt;　　我无怨无悔，至死不渝！但偏偏没规定…那就算了！&lt;BR&gt;13．想你是件快乐的事!&lt;BR&gt;　　见你是件开心的事!&lt;BR&gt;　　爱你是我永远要做的事!&lt;BR&gt;　　把你放在心上是我一直在做的事!&lt;BR&gt;　　不过骗你，是刚发生的事！哈哈！&lt;BR&gt;14．电话响了一声，代表我正在想你！&lt;BR&gt;　　两声，代表我喜欢你！&lt;BR&gt;　　三声，代表我爱你！&lt;BR&gt;　　当第七声响起…&lt;BR&gt;　　妈的，我是真的有事找你，还不快接电话！&lt;BR&gt;15．根据统计，超过99.9%长的像猪头的人都用大拇指来按钮看简讯!&lt;BR&gt;　　嘿嘿，不用换手了啦，已经来不及了。猪头! 哈哈哈&lt;BR&gt;16． 我把你的名字写在天空里，可是被风吹走了；&lt;BR&gt;　　我把你的名字写在沙滩上，可是被海冲走了；&lt;BR&gt;　　我把你的名字写在每一个角落…&lt;BR&gt;　　干，我被警察抓走了！&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;17．如果长得好看是一种错…我已经铸成大错&lt;BR&gt;　　如果可爱是一种罪…我已经犯了滔天大罪&lt;BR&gt;　　做人真难!…你就好啦&lt;/del&gt;没错又没罪…真羡慕你&lt;BR&gt;18．当白云飘过，那是我想你的痕迹；&lt;BR&gt;　　当阳光闪耀，那是我想你的感觉；&lt;BR&gt;　　当雨水落下，那是我想你的证据；&lt;BR&gt;　　当雷电交加，那是我向天祈求你被劈中&amp;hellip;哈&amp;ndash;哈&amp;ndash; &lt;BR&gt;19．如果说烧一年的香可以与你相遇，&lt;BR&gt;　　烧三年的香可以与你相识，&lt;BR&gt;　　烧十年的香可以与你相惜，&lt;BR&gt;　　为了我下辈子的幸福，我愿意&amp;hellip;改信基督教..&lt;BR&gt;&lt;/A&gt;&lt;/SPAN&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>包容与信任是最好的激励</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/inclusion-and-trust-best-motivation/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2004 11:29:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/inclusion-and-trust-best-motivation/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;FONT size=2&gt;如何挖掘人的潜力，最大限度的发挥其积极性与主观能动性，这是每个管理者苦苦思索与追求的。在实行这一目标时，人们谈的最多的话题，就是激励手段。在实施激励的过程中，人们采取较为普遍的方式与手段是根据绩效, 给员工以相应的奖金、高工资、晋升、培训深造 、福利等，以此来唤起人们的工作热情和创新精神。的确，高工资、高奖金、晋升机会、培训、优厚的福利，对于有足够经济实力、并且能有效操作这一机制的机构与企业来说，是一副有效激发员工奋发向上的兴奋剂。但如果在企业发展的初期、或一些不具备经济实力的单位，又如何进行激励呢？还有在执行高工资、高奖金、晋升、培训、福利机制过程中，因操作不当，导致分配不均、相互攀比，所引起的消极怠工等副作用时，又如何评价这些手段和处理这些关系呢？高工资、高奖金、晋升机会、培训、优厚的福利是激励的唯一手段吗？是否还有别的激励途径与手段更完美呢？有，那就是包容与信任！其实，最简单、最持久、最“廉价”、最深刻的激励就来自于包容与信任。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    激励的目的是追求利润的最大化和建立一个具有凝聚力的团队吸引并留下优秀的人才。但作为包容与信任这么一个并不深刻的激励手段，为什么往往被人们所忽视呢？这种现象很大程度上是人们对人性的曲解，美其名曰人是贪婪的、自私的。因此，更多的人往往不愿往更深处去开采、去挖掘。只有靠物质与利益的诱惑来获取彼此利益的平衡与共享。其实，高工资、高奖金、晋升机会、培训、优厚的福利等手法只是满足人性最初期，最原始的本性。能唤起人最光辉、最有价值、最宝贵的忠诚与创新还是包容与信任，这是不能被冷落更不能放弃的最好的绿色激励。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    人的激励机制粗浅的可分为三个层次：物资激励、荣誉激励、个人价值激励。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    物资激励，也就是较为直观的工资、奖金、福利，它讲究的是价值的对等。低级动物都是如此，马戏团的老虎成功表演一个节目，就当场能得到指挥者一块鲜肉作美食，其他动物只能看着咽口水。马戏演员靠这种小施舍来取得动物的配合，也就是激励。还有小鸟（或小鸡）择字。当小鸟把“算命先生”根据择字人的外貌判断，选择好的相应字版反扣在一叠牌中准确的啄出来时，同样有一粒米的奖赏，不然，这些动物就不干或干的不痛快。这个道理非常简单。（姑且不讲，人这个复杂的东西，并没有一般动物那么容易赐候，而因此激励不担会所带来的副作用）。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    荣誉的激励包括授予称号、发证书、奖状等。这当然是激发人鼓舞人的重要组成部分。但这毕竟是一种被动的你先付出，然后才能承认，而且比例受到限制，太多太滥不行，乱点鸳鸯谱更不行。客观的讲，榜样的力量并非是“无穷”的。至于有多少人的付出是因为冲着称号、发证书、奖状的诱惑而进行的，暂不加评论。因此，荣誉的激励最理想的是用在宏观舆论的导向与宣传上，最见效的还是孩提时代的诸如戴上一朵大红花、发一张奖状较为管用，而在小团体组织或企业就大打折扣了。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    个人价值的激励则是人的最高追求，也是最成熟的境界。这种激励就是信任。信任，通俗的讲，就是是否把人当人看。包容即是体谅、理解和唤醒人内心良知的工具及过程。宋代民族英雄岳飞对多次与己为敌并设法杀害自己的王佐的包容，最后唤起王佐的良知，以致王佐砍断臂膀、施苦肉计、深入虎穴这个流传千古的美谈，就是最好的例证。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    人，最重要的不是他是什么，而是你把他当作什么。你给他信任多少，他就会给你回报多少。关键是你对他的导向。你的沟通、你的行为、你的认识、你的习惯而形成你固有的用人文化。一个对他人总不放心的人，最终是孤独、孤立而失望的。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    有一副讽刺调侃人事制度的对联是这样写的：“说你行，你就行，不行也行；说不行，就不行，行也不行”，如果把它看成一副哲理性的对联又何尝不是呢？“说你行，你就行”，这就给了你信任，有了信任，你自然也就有了信心。工作过程中，即使有了错误，也会理解，失败是成功之母嘛。“说不行，就不行”，这就人为的给人下了一个定论，把人给封杀了。现实生活中这种成就人与遏制人的例子彼彼该是。其实人的潜力，不要说别人难以知道，就连自己也是不清楚的。谁也不能给谁下一个绝对的好与坏、能与不能的定论。当然，信任不是独立的。信任必须与包容形影相随。否则，信任就缺乏根基。人非圣贤，孰能无过？一有过失，就倍加防范，就悲观的认为这是人的本质，这是不公正的。用以积极的心态看待“半杯水”的理论来面对人的弱点，那岂不是对人最好、最高的奖赏与鼓励？世界上还有什么比被人理解、得到人的宽容和尊重，更能唤起人的热情，唤起人的自尊，更加让人难忘呢？  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    给人以信任需要智慧，给人以信任需要胆略，给人以信任需要胸怀，给人以信任需要勇气，给人以信任更需要执著。当你发现你的职员或下属犯了诸如吃回扣的错误（在不违反法律的前提下），你是私下找他，语重心长的问：你家里有什么困难吗？只怪我关心不够，唉，人嘛，总是会……，但……，希望……，好吗？之后，还为其保密，以维护其尊严。还是通知有关部门进行调查，找到事实依据，进行开除，以取得杀一儆百的效果好呢？事实上，采用后者方式的较为多见。不过，采用前者方式的，还需要耐心，也不排除这个人还有第二次、第三次重复他的不良行为。如果第二、三次，你采取的仍然是第一次的处理方法，你将有可能获得一支能为你出生入死，忠心耿耿的良将。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    当然，给人以信任，不是无原则的不管，信任不是放任，有问题不能视而不见，以及盲目的理解与认可。这也就是目前最时髦的讲法，授权不等于放权，放权不等于弃权，对问题必须敏锐的去发现、去防范、而且要去寻找问题，再把问题处理在萌芽阶段。千万别被人看成是好欺骗，好糊弄的“慈善组织”。这样的“包容”不是包容，是纵容、是无能，也是滋生腐败与个人邪念的温床。看什么都是问题，好象什么人都值得怀疑，不行；看不到问题，什么都随他去，更不行。要敢于看到问题，并准确判断其本质，然后，不要大惊小怪，恰到好处的予以扭转和斧正，多一些理解，再多一些理解，才能取得好的效果。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    信任他人，不仅能有效的激励人，更重要的是能塑造人，在人与人之间相互信任的氛围中，彼此无忧无虑，无牵无挂，思维空前的放松与活跃，尽情发挥自己的聪明才智，在这样的境界里，人性的本能驱使自己要维护这方相互信任的净土，让每一个不光明的念头的出现时，都会让人觉得格格不入、自惭形秽。使其成为一种文化。这种境界是物资激励无法达到的。要承认，物资收入是重要的，但不是最重要的。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    马斯洛关于人的需求层次理论中，人有被尊重的需求与自我价值实现的需求。什么叫尊重？被人肯定，被人信任，受人爱戴；什么是自我价值的实现，难道仅是高额的工资？金钱是可量化的财富，受人爱戴是无法用钱购买的，也是无价的。物资能换取人的工作干劲，但换取不到人的忠心与真诚。  &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;    激励，这么一个让很多人苦恼的话题，其实，很容易用自己的博大和睿智来诠释。 &lt;/FONT&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>无为无不为</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/wu-wei-no-action-without-action/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2004 11:28:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/wu-wei-no-action-without-action/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;FONT size=2&gt;什么样的领导才算是聪明的领导呢？领导难道就是控制吗？竞争是否就意味着鱼死网破？&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;聪明的领导 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;忘记大和小的分类为为了做好工作，为了真正地经营好人生，你应该不再考虑什么是大事，什么是小事。难道打扫卫生或向一个员工问好就是小事？召开一次战略规划会议、销售介绍会或者财务分析会，就是大事？ &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;从打扫卫生到财务分析会议，每一件都可能成为重大的事件。我们连最细小的行动，都无法预见其最终结果，因此，每一个行动都值得给予同样的密切关注。它们都是你工作或生活中的一个有机组成部分，若对它们给予足够的关注，则其结果将会非常不同。任何一个好父母都能从孩子的细小行为或不重要的言谈中，看到与其密切相关的东西。如果这些行为被忽视了，那么将会失去一个培养孩子能力的重要机会。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;若你认为宏图大略才是当务之急，那么此想法将会诱使你相信所有的细节不值得关注。但与此同时，也将有一大堆“小事”带来一连串麻烦，导致你的重大机会被破坏，直至化成泡影。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;例如，在80年代有一家著名出版社的高级主管，希望该出版社在出版界的某一特定领域占据支配地位，于是决定以相当可观的价格购买一家比较小的出版社。该主管急于推行这一购买活动以确保出版社在市场中的重要地位，因此给手下施加压力，让他们在没有做好细致的准备之前就仓促上阵，他说道：“我们以后能清除那些细节。” &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;然而，他手下的快速行动忽略了一个不能被忽略的细节。数以千计的顾客订购了这家出版社的产品，出版社订单在握，这很好；帐单及时开出，这也很好。但是只有20%的客户支付了货款，不知是什么原因，有人忘记了检查货款回收率。这件事情不是被有意隐瞒的，而是被淹没在其它大量琐碎的财务细节中，这样，非但不能使整个战略产生预期效果，而且其造成的损失妨碍了出版社几年内的其它投资。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;不再区分谁高谁低是是否行政总裁高人一等，而看门人矮人一截？有等级倾向的人会这样想，但这是个很严重的错误，因为它不可避免地导致那些人给别人强加某种“高”或“低”的特性。 例如：高层的人一定聪明，对吗？他们一定具有引人注目的营销观念或者崭新的产品创意，对吗？不对。在你的公司里，没有任何一个人会比其他人具有更多的人性价值。如果不考虑每一项工作的重要性、收入或地位，没有人比别人更高或更低。我们经常将一个工作的市场价值和人性价值相混淆，而且出于利己的需要，我们常常将层级制曲解成为在公司内部的社会等级制度。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;在一个组织当中，高层不一定是最聪明的人，但是他们可能擅长协调和激发其他人的才能。他们明白，自己的职责是把这些才能和其它资源汇集在一起运用，以获取公司的利益。事实上，能够在新世纪生存和发展的公司，将是这样的公司：它们从基层员工身上寻求创新，并且能够不论员工的等级，对他们给予认可和奖励。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;即使每个人都能被奖励，也不是每人都会得到同样的报酬。那些对公司而言被认为具有更多价值的工作会得到更多的报酬，对这一事实你要看开一点。人们会理解对于公司的成功，收发室的工作人员和资深销售人员的职位不是同样重要的，但当你把邮件分捡人员视为“低微”的人，他们就不能理解或接受。当这一切发生时，“低微”的人就会变得不满。虽然他们的工资和福利或许很有竞争力，但他们感到没有受到正确的评价，所以失去对公司的责任感。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;聪明的领导知道，当不再评价事物的大小高低时，每一个行为都变得很重要。合适的问题不是“什么是大或什么是小？”，而是“下一个是什么？” &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;放弃控制 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;商人所做的最大的错误假设，就是认为他们能够控制。控制是一个幻想，而在工作场所，寻求控制往往给自己和别人制造了无穷无尽的麻烦。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;这种控制的冲动来自哪里？当然，它来自古老的命令－－控制管理模式，这一模式最早从教堂开始，并在军队里得到扩散。但是这仅仅解释了支持控制欲望的组织结构，控制冲动的真正基础，是人们担心失控会导致出错，从而被指责，并失去一切。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;世界上最沮丧的经理，是那些花费自己整个商业生涯追求控制的经理，他们中的大部分人将会发现，自己并不了解要控制什么。他们似乎相信，如果事情按照他们作为经理人所希望的那样做了，那就是控制；或者是人们在工作中的举止如同他们所期望的，就是控制。所以，许多经理过于关注过程和举止，浪费了很多时间，而且当预计的结果没有达到时，就会感到万分沮丧。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;你可以建立一个详细的工作流程，使每一件事情都必须经过你的审查；你可以审查每个计划和预算中的每一个条目；你可以审批每一个出差申请，追查每一项费用报告；你可以在度假的时候带上手机和电脑，随时都能够通过“指尖”处理办公事务；你也可以亲自去做每一次招聘工作，亲自分派每一项工作，但是你依然不能控制，因为总有你事先没有预计到的事情要发生。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;总存在数以千计的不可控制的事物，从经济状况到天气，会对你的生意产生积极的或消极的影响。你或许会反驳：“所有这些都更说明必须尽我所能来进行控制。”但是，如果你不能控制结果，难道你就能控制过程吗？ &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;当认识到自己不能控制，以及这个世界实际是无法控制的时候，你正向成熟的管理迈出第一大步。你可以试问自己：“是什么控制了股市，又是什么控制消费者的信心？”对此，你肯定无从找到答案。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;所以不要哄骗自己说，自己有能力主宰各种事件和环境。世界在不停地变化，你的手下也在不停地变。一个资深经理说，在任何一天，她都会有20%的下属因为健康问题、登记结婚和生小孩，或者仅仅是精神不集中等原因，感到沮丧或者心烦意乱。因此，你必须认识到在工作场所发生的积极或者消极的变化，并尽可能巧妙地应对。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;巧妙地竞争 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;你的竞争对手不是你的敌人，事实上，你与他们有更多的相似之处而不是差异。一个没有偏见的企业领导人明白，一个好的竞争对手有助于定位市场和传播行业的正面信息。 把你的竞争对手视为对手而非敌人，将会更有益。你一旦把事情定性为“他们反对我”，一旦将世界划分为朋友和敌人，一旦对敌人的行动采取抵御措施，那么，对你的敌人而言，你也会成为他们的敌人，同时你也会成为自己平静心态的敌人。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;在军事谋略中，十分强调利用对手的能量保卫自己。在自卫或者竞争的经营环境中，如果你总是处于进攻的状态，那么就会削弱自己的战略地位。如果你随机应变，后退一步，就能够创造性地对许多不同的竞争状况做出反应。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;最近在信息高度透明的某一行业，有一家公司开始大幅度降价，以此来削弱别人。大多数竞争对手十分愤怒：“他们怎么可以这么做？他们打算做什么，毁了我们？破坏整个行业？”自然地，他们也开始进攻，降价更多，价格战于是无休止地持续下去。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;然而，有一个公司却利用这场激动人心的价格战的机会，采取了不同的做法。它只是稍微地降价，然后提供几项增值服务，包括为顾客的销售代表举办研讨班，同其它公司合作进行交叉促销，等等。当然，所有这些服务都增加了公司的成本，但怎么也比不上单纯降价所导致的成本高。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;此外，等到价格战结束之后，该公司已经扩大了市场份额，并且由于顾客认为可以从该公司的增值服务中收获甚多，该公司因而可以适当地提高价格。总之，该公司通过利用竞争对手产生的能量而大大获利。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;如果你不保持敏捷，那么就会象许多大公司那样，由于自身力量是如此强大——而且公司的政策也加剧这种力量——以至于束缚了员工的创造力，从而饱受竞争之苦，如IBM、AT&amp;amp;T和通用汽车公司（GM）等等。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;自然界所有的事物都知道如何以及何时做出屈服。遭遇强风时，树枝的明智之举是弯曲而不是逆风折断。在飓风中，棕榈树会以任何方式向地面弯曲，之后又迅速恢复到笔直的状态。屈服也可以说是一种胜利。懂得如何屈服的最大好处在于，在你取得胜利的时候，你的对手不会感到被击败。 &lt;BR&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>人物分析：宋江/刘备/唐僧的无能之能</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/character-analysis-song-jiang-liu-bei-tang-seng/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2004 20:09:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/character-analysis-song-jiang-liu-bei-tang-seng/</guid><description>&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;宋江以群盗之首招安拜将；刘备三分天下；唐僧取得真经，功德圆满。三个&amp;#8220;无能&amp;#8221;的窝囊废最终成就大业，究竟是造化厚他，命该如此？还是别的原因？ &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　《水浒传》、《三国演义》、《西游记》虽非一人所作，但有一个共同点，就是书中统帅群雄的几位老大，宋江、刘备、唐僧，都是平常人看来的窝囊废，没有什么人格魅力，更无一丝英雄气度。宋江武艺不如一寻常的地煞星，计谋不如吴用等人，而为一百单八将之首；民间奚落刘备的江山&amp;#8212;&amp;#8212;是哭来的，一遇到危险就痛哭流涕，演一曲&amp;#8220;悲情秀&amp;#8221;；而唐僧呢，斗妖除魔的本事不但不济手下的三个徒儿，连胯下的白龙马都不如，身陷险境时，惟一能做的是念救苦救难观世音的名号或者叫&amp;#8220;徒儿快来救我。&amp;#8221; &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　其实我们仔细一分析，三人都具备&amp;#8220;无能&amp;#8221;之能，即个人的文武之资质未必出众，但有驾驭群雄、审时度势、借力打力、合纵连横的出众才能，更掌握一种要登堂入室、脱离草莽而必不可少的政治资源。而这些才能和资源在中国的政治生态和社会背景下，往往能克服自身的文才武略之不足，脱颖而出。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　先说驾驭群雄、审时度势的才能。宋江广收天下英雄，积累了雄厚的人脉关系后，最后因为浔阳江头题写了反诗，在法场上被众兄弟劫了后，终于决心上梁山。此时上梁山正是恰到火候。如果杀了阎婆惜就上梁山，他无非是林冲那样避祸上山，虽然有大恩于晁盖，但终不免寄人篱下的味道。等到白龙庙小聚义时，再上梁山，自己搜罗的新人马已经超过晁盖的旧部，此时上山不再是投奔，而是两支部队在江西的九江胜利会师。宋江被晁盖等人救出后，对晁盖的表白：&amp;#8220;小弟来江湖上走了这几遭，虽是受了些惊恐，却也结识得许多好汉。今日同哥哥上山去，这回只得死心塌地，与哥哥同死共生。&amp;#8221;&amp;#8212;&amp;#8212;首先撇清自己的功劳，并非空手上山，而是有功于梁山，其次再撕掉当初满口忠孝，不反官府不违父命、不从草寇的面纱，表达了铁心从寇的决心。如果宋江再晚上梁山，如卢俊义那样，梁山事业进行得如火如荼，再上梁山有投机的嫌疑，而且无尺寸之功，甭说想代替晁天王，即使想坐第二把交椅，恐怕梁山众人都不会服气。宋江有吏的圆滑手段，吏的通达精明，其驾驭群雄之能力，远超晁盖，而晁盖徒有匹夫之勇和江湖义气。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　刘备从一个卖草席的破落皇族起家，本钱没法和挟天子以令诸侯、文武都有盖世之能的曹孟德相比，就是和守父兄之业、多谋善断的孙权，似乎也不是一个重量级的。刘备选择的策略完全是基于自身条件，套用一句流行语：即一切从实际出发。先不断地依附群雄，他曾依附过刘焉、卢植、刘表等人。在此期间不断网罗了关、张、赵、诸葛等武将谋士，最后时机一到，自领益州牧，玩了个空手道，骗取了天府之地。此时便可和曹、孙一决雌雄。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　唐僧能驾驭群雄的东西最具有物化的特征。&amp;#8212;&amp;#8212;其实现实生活中老大驾驭众兄弟和这个和尚管教一般杀人放火出身的徒儿手段差不多：胡萝卜加大棒。胡萝卜就是恩惠，唐僧把悟空从五指山下救了出来，接着用悟空之力收编了八戒、沙僧，自此在徒儿面前，唐僧一直有种道德的优势，即师傅是你们的恩人。但降服这些魔鬼出身、本领高强的徒弟仅仅靠恩情显然不够，他还有观世音给的最厉害的一个东西&amp;#8212;&amp;#8212;紧箍咒。俗世间的老大驾驭众人，都会有各种各样的紧箍咒：或宗教教义、或利益、或胁迫。如忠王李秀成的老母留在天京为质，朱元璋大将出征后，必将家人留在大本营。一手硬一手软，这是老大们干大事从古到今必具的两手，作为暴力集团，最终决定老大权威和威慑力的，是道德优势加紧箍咒。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　宋江、刘备、唐僧作老大除了以上原因外，另一个重要的本钱就是其政治资源。这些资源在皇权社会里包括道德、礼法甚至谶言等等。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　先说宋江刚刚上梁山，他就申明了自己作为造反头子的&amp;#8220;天然资源&amp;#8221;。童谣：&amp;#8220;耗国因家木，刀兵点水工。纵横三十六，播乱在山东。&amp;#8221;所应的就是我宋公明，上天叫我作造反头子，这便是天然合法性。再加上九天玄女授兵书，梁山石碣排定的座次这些把戏，更是强化老大的合法性。中国造反者都喜欢这套神秘的愚人把戏，从&amp;#8220;陈胜王&amp;#8221;，到&amp;#8220;苍天已死，黄天当立&amp;#8221;，到&amp;#8220;莫道石人一只眼，此物一出天下反&amp;#8221;，一直到洪秀全装上帝次子的鬼把戏，都是如此。不过造反的天然理由和天命所归的理由并不完全相同，强盗们放下屠刀立地成佛，成为&amp;#8220;万民之主&amp;#8221;必须有一个合法性的转移。陈胜能首先造反，但天命却应在另外一个斩白蛇的造反者身上，刘福通等人起事，但成功者是一个小和尚。宋江具有造反头子的合法性，但他不愿意在造反这条路上走到黑，必须漂白自己，最终修成正果。那么只有两条路&amp;#8212;&amp;#8212;打下东京当皇帝，梁山还不具备这个势力，只有受招安，当大官了。宋江一旦确定了招安的目标，那么必须舍弃&amp;#8220;播乱在山东&amp;#8221;这样的&amp;#8220;天命&amp;#8221;，进行革命方针的转移，那么此时的道德资源就是&amp;#8220;忠义&amp;#8221;&amp;#8212;&amp;#8212;而且忠必须在义之前。从&amp;#8220;播乱&amp;#8221;到&amp;#8220;忠义&amp;#8221;的蜕变，便是&amp;#8220;造反&amp;#8221;到&amp;#8220;招安&amp;#8221;的理论准备。宋江非常明白理论准备之重要，在排定座次后，推行&amp;#8220;忠义&amp;#8221;之说，使他掌握了主导招安的理论和道德制高点，最后使招安水到渠成。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;BR&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　刘备最大的资源就是他的DNA和汉高祖刘邦发生关系。尽管经过几百年，那个不事产业的流氓刘邦的DNA，到了这个父亲早亡、流落为小商贩的刘玄德身上，已经稀释得所剩无几了。但在群雄并起、霸道横行的汉末，皇室之后还是一面很管用的旗帜。你看刘备和张飞、关羽刚见面，就亮出了自己的政治优势：&amp;#8220;我本汉室宗亲，姓刘名备。&amp;#8221;三人合伙做生意，组成一个黑社会性质的公司，虽然关羽、张飞武艺比刘备高得多，但比起杀猪的翼德，推车的云长，汉宗室旁支的旁支的旁支刘备，其无形资产依然使他最具备做董事长的资格，自然，桃园三结义只能由刘备做老大&amp;#8212;&amp;#8212;公司这一基本格局一直维持到白帝托孤，尽管在公司漫长的经营中，董事会成员越来越多。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　刘备知道自己一穷二白，要干出点名堂，惟一拿得出手的资本就是&amp;#8220;汉中山王之后&amp;#8221;这块招牌，所以在《三国演义》中我们看到无数次刘备像祥林嫂那样不厌其烦地表明自己的汉宗室身份。初出江湖，募兵去投幽州太守刘焉，&amp;#8220;玄德说起宗派，刘焉大喜，遂认玄德为侄。&amp;#8221;&amp;#8212;&amp;#8212;最后这块招牌擦得越来越亮，直到和汉献帝论宗派，成了&amp;#8220;皇叔&amp;#8221;，那就更不得了，其正统的合法性更无人质疑&amp;#8212;&amp;#8212;其实连皇后都保不住的傀儡汉献帝，（《曹瞒传》：&amp;#8220;公（操）遣华歆勒兵入宫收后，后闭户匿壁中。歆坏户发壁。帝时与御史大夫郗虑坐，后被发跣足过，执帝手曰&amp;#8220;不能复相活邪？&amp;#8221;帝曰：&amp;#8220;我亦不自知命在何时也。&amp;#8221;）有个带兵的宗室名义上支持自己，甭说皇叔，就是&amp;#8220;皇爷爷&amp;#8221;他都愿意相认。就因为他的刘氏血统，于西南一隅称帝，不是割据而是复兴汉室，人中之龙的诸葛亮不辅佐占据大半个中国的曹操，也不投奔有东南膏腴之地的孙权，而是在刘备无立锥之地时，因三顾茅庐出山，不能不说孔明先生也看好&amp;#8220;刘氏宗室&amp;#8221;的潜在价值。曹操封魏王，加九锡，但就是不敢称帝，当手下人劝进时，他说：&amp;#8220;若天命归我，我当作周文王。&amp;#8221;显然，统一了北中国的曹孟德非常明智，自己称帝就把以前所做过一切，包括在百姓心中积累的民望几乎全部抵消，这是桩不合算的买卖，而他的儿子曹丕则无历史包袱，但还是搞出个&amp;#8220;禅让&amp;#8221;的把戏，让献帝自己承认：&amp;#8220;天命不于常，惟归有德。汉道陵迟，世失其序。降及朕躬&amp;#8221;。曹氏两代人处心积虑要克服的合法性难题，对刘备而言，根本不是个问题，就是因为他的DNA，这世道就是如此不公平。 &lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;　　唐僧的道德资源便是奉旨取经。&amp;#8212;&amp;#8212;虽然历史上的唐玄奘去天竺取经是非组织行为，在边关九死一生才得以偷渡出国。但到了小说家的笔下，不能不做一改变，否则凭什么唐僧有资格做老大？于是在《西游记》中，唐僧成了状元陈光蕊的遗孤&amp;#8212;&amp;#8212;以显示血统高贵。唐太宗为回报从阴曹地府的还阳，选拔了大德高僧玄奘。得到皇帝的恩准取经，那么唐僧就具备借用一切力量的合法性，可以让观世音帮忙，可以驭使有七十二般变化的孙猴子，那么唐僧取经成功后，成为第一大功臣，修成正果，成为旃檀功德佛理所当然。&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;&lt;FONT size=2&gt;&lt;/FONT&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</description></item><item><title>25种成为百万富翁的方法</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/25-ways-to-become-a-millionaire/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2004 20:08:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/25-ways-to-become-a-millionaire/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1、做你真正感兴趣的事——你会花很多时间在上面，因此你一定要感兴趣才行，如果不是这样的话，你不合愿意把时间花在上面，就得不到成功。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2、自己当老板，为别人打工，你绝不会变成巨富，老板一心一意地缩减开支，他的目标不是使他的职员变成有钱人。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>