<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kungfu on Rise的自留地</title><link>https://blogs.qipai360.cn/categories/kungfu/</link><description>Recent content in Kungfu on Rise的自留地</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2008 17:01:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blogs.qipai360.cn/categories/kungfu/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>武当大力鹰爪功</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-eagle-claw-technique/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2008 17:01:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-eagle-claw-technique/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;大力鹰爪功属武当内家拳功法之一。用于技击，威力倍增。此功分三个阶段和三个不同的境界。 &lt;br&gt;第一阶段：刚练鹰爪力 &lt;br&gt;&lt;br&gt;用两个小口之坛（重量以能够提得起，稍加一毫则不能为度），以五爪捏住提起，提至同肩高，双手两边分开成水平线伸直。凝神敛气于丹田，缓缓地、均匀地呼吸，同时兼练弓步、马步等步法的转换。初肘必气喘力疲不能持久，行功日久则不觉费力，且可坚持至半个小时不喘不汗。此后每隔一段时间便加入一斤铁屑或沙石，不可贪多，待可持半时之久时，再加铁屑，直至连坛带铣屑重25公斤止。轻若拈羽，历久不觉其苦，第一段方为成功。此时指力精绝，看于人身，鲜有不折者矣。 &lt;br&gt;此段功夫要循序渐迸，精疲力尽时，要略事休息，调息数口，待心平气静再继续练功。不能勉强支撑，以防岔气伤身，得不偿失。每天朝夕两次，每次8小时。练成第一阶段大约需二至三年光景。 &lt;br&gt;第二阶段：柔练鹰爪力 &lt;br&gt;&lt;br&gt;两脚分开约二尺宽，身形下蹲，人腿成水平状，百会穴与会阴穴连成一线，双手轻握，手心向上置于腰间，全身放松，平心静气，聚鹤凝神。一手五指分开，指掌分劲，掌心内凹，虎口圆撑，似掌似爪，似抓一大皮球，缓援地向前用内劲（手臂肌肉紧张）内旋成手心向前下方伸出，略高于心口，同时缓缓地吸气。意念爪指似粘上一物，就在一念瞬间，口中吐气发音发出短促的“嘿”字音，由抓球手势变成内扣成爪手势快速地拉回至腰间成爪心向上之势。在意念上有拉千斤之感，且有捏碎坚硬之物之势。吐气发音的同时，神情要为之一颤，十趾牢抓地面如入地生根般。吐气后，身体要有短暂的放松，同时呼出余气，手成轻握势如初。接着换手伸出拉回，先右手后左手，缓伸快拉。练功次数不限，视精力预定。 &lt;br&gt;艺术中国 http://www.artx.cn/&lt;br&gt;此段功夫要注意手臂不可伸直，肘要略曲，肘尖外撑。吐气发音不可断喝。这一阶段是由实八虚，由阳刚之劲转化为阴柔之劲阶段。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;第三阶段：空练鹰爪力 &lt;br&gt;第三阶段较前两阶段为难，此段功夫纯以凭空得劲。此段功夫最忌用力，要全身放松，一伸一收皆要缓缓行之。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;早晨向日，夜晚对月。伸张手指凭空撕抓，伸出之手敛气于爪罩住日月，收回之手将日月之气纳入丹田。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;此段功夫成就，可以发阴柔之劲隔物伤人于无形之间，受击之人阴寒之气透入骨髓中，无药可救。练此功者，可敛气于掌控制负有阴阳两气之物。但学练此功且忌存伤天害理之邪念，否则会受天道惩罚。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>武当派太极睡功</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-taiji-sleeping-technique/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2008 16:12:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-taiji-sleeping-technique/</guid><description>&lt;p&gt;若习武当派古传太极睡功秘法者，不拘于日间及夜间，或一阳来复之时，叩齿三十六通，以集身中诸神。然后松宽衣带面侧卧。闭目垂帘，舌抵上腭，并膝收一足。十指如钩，一手掐子午诀，掩生门脐，一手握剑诀，屈肱而枕之。以眼对鼻，鼻对生门，合齿，心目内观。要如鹿之运督，鹤之养胎，龟之喘息。要虚静自心，勿为一毫虑念所扰，绵绵呼吸，默默行持，以至虚极静笃。&amp;nbsp; &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 至人之睡，留藏全息，饮纳玉液，金门牢而不可开，土户闭而不可户。苍龙守乎青宫，素龙伏于西室。真气运转于丹池，神水循环乎五内。呼甲丁以直其时，召百灵以卫其室，然后吾神出乎九宫，恣游青碧。履虚如履实，升上若就下，冉冉与祥风遨游，飘飘其闲云出没，坐甚昆仑紫府，遍履福地洞天。咀日月之精华，观烟霞之绝景，访真人问方外之理，期仙学为异域之游。看沧海以成尘，提阴阳而舒啸。兴索欲返，则足蹑清风，身浮落景。故其睡也，不知岁月之迁移。&amp;nbsp; &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 古传之睡功之法，用五龙蟠体之形，面南背北，首东足西，侧身而卧。左掌劳宫穴紧贴左耳（劳功穴为心经窍穴，耳为肾之外窍），右手劳宫穴贴于腹部神阙穴，神阙穴亦是肾经之俞穴。如是，上下皆致心肾相交。右足微伸，左足卷曲，置于右足之上。息念（呼吸与意念）注于神阙，以神阙吸气，毛孔呼气，乃至人之息深深，无声之中独闻知也。静察出人之息，有声则听，无声则守，不即不离，如疏雨滴梧桐，有意无意，如微云浇河汉。寄心于耳，寄耳于息，心息相依渐人心息两忘。至于大定之境，及至静极而动，恍然一阳生，蒸薰如醉，睡功之大成也。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>武当乾坤闪电手</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-lightning-palm-technique/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2008 16:09:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-lightning-palm-technique/</guid><description>&lt;p&gt;武当乾坤闪电手属武当乾坤门至精至纯至秘之论技神手，历来单纯秘传，唯历代掌门人方见其神端。&lt;br&gt;一 移精练丹。&lt;br&gt;子时，面北盘坐；眼微闭，嘴虚合，全身放松，双手掌心朝上，掌心含空，双手大拇指尖轻扣中指尖放之双膝上，注听内息。自然呼吸。意念：吸气时，大自然之精气由五心吸进下丹田。充满下丹田。成球状。呼气时小腹微收，下丹田之气横向流向命门穴，如此反复练习30分钟。&lt;br&gt;二 神龙入穴。&lt;br&gt;自然站立，双脚分开与肩同宽，上身正直，双手自然下垂，双膝微屈，深呼吸三次，鼻呼鼻吸，然后吸气，双手屈时约为90度缓缓提起，掌心相对，掌指朝前提至膻中穴处，双掌距离约为五寸，此时，全身放松。接着双手手指猛然用爆发力向前空插。意念双手手指插入大山之中。同时配合发声、喷气（用嘴）发“嗨”声。双手还原，如此反复练习15分钟。&lt;br&gt;三 仙鹤抖翅&lt;br&gt;自然站立，要领同前。吸气轻提双手，当双掌平齐到脸前时接着同时配合嘴发声，喷气双手向前侧猛力快速抖甩。然后还原，如此反复练习15分钟。意念双手推倒两侧大山。&lt;br&gt;四 双龙戏水&lt;br&gt;接上式，自然站立，吸气轻提双手，当双手平齐到膻中穴时，双掌变掌心向下朝下快速猛力抖拍，口喷气发“嗨”音，同时双腿随手下击时蹲成马步状。然后还原。如此反复练习15分钟。意念双手内气（劳宫穴释放）将两根木桩拍入地层中。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>武当观月功</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-moon-viewing-technique/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2008 16:06:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/wudang-moon-viewing-technique/</guid><description>&lt;p&gt;武当观月功，又称观月练眼功，其功以练眼为主，而又有强身建体之妙。尤其技击者长期坚持练习此功，可达到眼观六路之神效。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 相传，武当观月功系清末民初武当山一道长所传。由于当时教拳授功极严，故练者甚少。今将武当观月功公诸于世，以供同道练习。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 武当观月功的具体做法是：选一空旷、寂静之地，臀下坐一软垫，两膝弯曲约成九十五度，两脚尖翘起，屈肘，两小臂交叉重叠，左手掌扶在右肘上；右手扶在左肘上，两肘尖落于两膝盖上，面对温柔的圆月而坐，抬头以望见月亮为准。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 初练时，两眼微闭而不眨，随着练功时间增长，慢慢地双眼圆睁，但不可过于用力，要尽量放松，直至眼睛不眨。而后，眼睛转动观望月亮，练至三十余天，可达到双眼圆睁观望物体数分钟或一小时左右而不眨，此功放告成功。这时看人，可使人望而生畏。与坏人作斗争，以审敌之势，可使敌惧怕三分。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 习练此功采用自然呼吸。观月时，思想集中，意想月亮会出现许多美妙的幻景。这样，自然心情舒畅。故此功可促进身心健康，消除疲劳及忧伤，而又有助于技击。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 练习武当观月功，以每年的八至十月为最佳时节，每晚八点左右开始，练止月落。习练者要随月走而不时变换方向，不可扭头望月。注意大风天，天气冷和患有严重眼疾者不宜习练此功，但患眼疾不严重者不但可练，而且可以治眼疾。</description></item><item><title>虎鹤双形拳</title><link>https://blogs.qipai360.cn/post/tiger-crane-double-form-fist/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2007 15:35:00 +0800</pubDate><guid>https://blogs.qipai360.cn/post/tiger-crane-double-form-fist/</guid><description>&lt;p&gt;虎鹤双形拳是南海平洲人林世荣根据洪拳和佛拳改编而成一套拳术。著有《虎鹤双形》一书。他说这套拳能“以小击大，以弱击强，千斤之力得以半两消之”； 又说，能“以横克直，以弱借强，虎爪则如猛虫扑兽，鹤翅则为凌空击水，浩浩如五爪金龙，盘盘如老僧入定，极神化之妙”。自成一格，有“洪头佛尾”之称。流行于南海、番禺、顺德、肇庆、广宁、怀集等地，流行于港澳和南洋一带。它的整套动作108点，模仿虎与鹤两种形象编成。结构有慢有快，有高有低，从慢到快，快慢结合。其内容以洪家桥马、佛家快打、洪家防卫、佛家攻势兼而有之。手形是拳、掌、指、爪、钩。手法有抛、钉（钑）、挂、撞、插。步法有弓步、马步、虚步、跪步、独立步和麒麟步。身形以平稳中正为主，收腹探身为助。拳势威武雄壮，气势磅礡。要求出拳稳定有力，步法落地生根，眼睛灵活有神，身段挺拔端正。 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;可惜没学玩有空继续。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>